<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-12-23T13:36:20+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Blutsgeschwister</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/blutsgeschwister/" rel="alternate" type="text/html" title="Blutsgeschwister" /><published>2020-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/blutsgeschwister</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/blutsgeschwister/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-blutsgeschwister&quot;&gt;Die Idee von Blutsgeschwister&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Blutsgeschwister wurde im Jahr 2001 in Stuttgart gegründet und kreiert seitdem einzigartige, langlebige Mode für Frauen, die sich abseits der gängigen Modetrends bewegt. Auf die Fahne schreibt sich das Unternehmen ökologische und sozialethische Prinzipien. Transparenz gegenüber den Kundinnen wird dabei stets hochgehalten. Deshalb wird im Online-Shop des Labels genau beschrieben, woher die verwendeten Materialien stammen und wo, wie und von wem die Blutsgeschwister Produkte produziert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-blutsgeschwister&quot;&gt;Die Materialien von Blutsgeschwister&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Blutsgeschwister verwendet für die Fertigung seiner Kleidung ausschließlich nachhaltige Materialien. Die Kollektionen sind in der Regel vegan, also frei von tierischen Produkten. Echtpelz, Daunen, Angora, Seide oder Kaschmir gibt es bei Blutsgeschwister nicht. Wenn Wolle verwendet wird, handelt es sich um recycelte Wolle oder aber Wolle aus kontrolliert biologischer Tierhaltung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bio-Baumwollfasern stammen aus kontrolliert biologischem Anbau, der auf den Einsatz von Pestiziden und genmanipuliertem Saatgut verzichtet und außerdem deutlich weniger Wasser verbraucht als der konventionelle Baumwoll-Anbau. Um den ökologischen Fußabdruck klein zu halten, wird die Bio-Baumwolle meist in der Region erwirtschaftet, in der sie weiterverarbeitet wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf besonders ökologische Art und Weise hergestellt wird auch der Viskose-Jersey ECOVERO des österreichischen Herstellers Lenzing. Die Fasern werden aus in nachhaltiger Forstwirtschaft angebautem Holz gewonnen. Bei der Verarbeitung der Zellstoffe zum Viskosestoff sind der Wasserverbrauch und der Emissionsausstoß um 50 Prozent geringer als bei herkömmlichen Verfahren. ECOVERO by LENZING wurde für seine Umweltstandards mit dem EU Ecolabel ausgezeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch TENCEL ist eine Markenbezeichnung von Lenzing. Gemeint ist eine natürliche Cellulose-Regeneratfaser, auch Lyocell genannt, die besonders sanft zur Haut ist. Wie ECOVERO bestehen die Tencel-Fasern aus dem Holz schnellwüchsiger, europäisch zertifizierter Hölzer. Der Produktionskreislauf, der ebenfalls mit dem EU Ecolabel für die hohen Umweltstandards ausgezeichnet ist, ist besonders ressourcenarm.
Statt Echtdaunen verwendet Blutsgeschwister für die Fertigung seiner Steppjacken das Material DuPont-Sorona. Die Fasern sind ähnlich wärmend wie Daune, leicht und schnell trocknend, sind aber fossilen sowie zu 37 Prozent pflanzlichen Ursprungs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-blutsgeschwister&quot;&gt;Die Prinzipien von Blutsgeschwister&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Thema ökonomische Verantwortung ist Blutsgeschwister sehr wichtig. Dabei setzt die Marke vor allem auch auf die Zufriedenheit ihrer etwa 80 Mitarbeiter*innen. Flexible Arbeitszeiten, eine gute Work-Life-Balance und viele Möglichkeiten zur beruflichen Weiterentwicklung unterstützen dabei.
Wachstum ist bei Blutsgeschwister kein Selbstzweck, sondern passiert bedacht und nachhaltig. So werden die Gewinne des Unternehmens nicht nur in die Entwicklung neuer Produktlinien, sondern zum größten Teil in die Verbesserung des Qualitätsmanagements sowie in ressourcenschonende Prozesse investiert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Blutsgeschwister&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=19052&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/blutsgeschwister_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Blutsgeschwister&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-gedanke-von-blutsgeschwister&quot;&gt;Der Gedanke von Blutsgeschwister&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Blutsgeschwister steht für Slow Fashion, also langlebige, zeitlose Mode. Die Einhaltung hoher Qualitätsstandards und eine sorgfältige Verarbeitung stehen dabei stets im Mittelpunkt. So achtet das Unternehmen besonders auf die lange Haltbarkeit seiner Produkte - und verwendet aus diesem Grund zum Beispiel ausschließlich hochwertige Reißverschlüsse von YKK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist es Blutsgeschwister auch, seine Kundinnen transparent über die Herkunft aller Materialien zu informieren. Neben der Textilkennzeichnung gibt es zu jedem Produkt ausführliche Angaben zu Materialzusammensetzung und Herkunftsland.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-richtlinien-von-blutsgeschwister&quot;&gt;Die Richtlinien von Blutsgeschwister&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Blutsgeschwister steht für hohe Qualitätsstandards, einen umweltschonenden Einsatz natürlicher Ressourcen und ein langlebiges Produktdesign. Die Einhaltung klar definierter Qualitäts-, Arbeits- und Umweltstandards erwartet die Marke auch von ihren Produktionspartnern. Alle Produzenten verfügen über anerkannte Zertifikate wie ISO 9001 (Qualitätsmanagement), ISO 14001 (Umweltmanagement) und SA 8000 (Arbeitsbedingungen). Um die Einhaltung der Anforderungen zu kontrollieren, sind Mitarbeiter*innen von&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;blutsgeschwister-regelmäßig-bei-den-produzenten-vor-ort&quot;&gt;Blutsgeschwister regelmäßig bei den Produzenten vor Ort.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Außerdem nutzt Blutsgeschwister für den Import seiner Produkte überwiegend umweltschonende Transportmittel, insbesondere die emissionsarme Seefracht. Das Unternehmen misst den CO2-Ausstoß jeder Fracht und vertritt den Anspruch, diesen durch verschiedene klimaschonende Projekte auszugleichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelagert wird die Ware in nachhaltig angelegten Lagerflächen des Logistikpartners Group7 AG, der nach dem Umweltmanagementsystem DIN ISO 14.001 zertifiziert ist. Der Versand erfolgt klimaneutral: Die Produkte des Online-Shops werden ausschließlich mit DHL GoGreen, dem klimaneutralen Versand von DHL, verschickt. 
Die Blutsgeschwister Produkte werden grundsätzlich nicht vernichtet. Retouren werden geprüft und weiterverkauft, Produkte mit Schönheitsfehlern werden gespendet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-blutsgeschwister-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Blutsgeschwister Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Blutsgeschwister Produkte zeichnen sich durch Mut zur Farbe, liebevolle Details und eigens kreierte Muster aus. Die Marke wirbt zudem mit den Stichwörtern Heimat-Bezug und Retro-Appeal und setzt sich weibliche, figurbetonte Schnitte zum Ziel, die trotzdem viel Bewegungsfreiheit lassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blutsgeschwister führt auch stationäre Shops in verschiedenen deutschen Städten. Im Store Finder auf der &lt;a href=&quot;https://www.blutsgeschwister.de/de/suche/shop&quot;&gt;Webseite&lt;/a&gt; kann man ganz einfach nach diesen suchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-blutsgeschwister-zahlungsarten-im-online-shop&quot;&gt;Die Blutsgeschwister Zahlungsarten im Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung im Blutsgeschwister Online-Shop ist per Kreditkarte, PayPal oder Klarna Rechnungskauf möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-blutsgeschwister-versandkosten-im-online-shop&quot;&gt;Die Blutsgeschwister Versandkosten im Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand bei Blutsgeschwister erfolgt für die Kundinnen kostenlos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-blutsgeschwister-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im Blutsgeschwister Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch Rücksendungen beziehungsweise der Umtausch von Artikeln ist kostenlos möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="CO₂-sparend" /><category term="Fair" /><category term="Nachhaltige Bio-Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Idee von Blutsgeschwister</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/blutsgeschwister.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/blutsgeschwister.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Avocadostore</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/avocadostore/" rel="alternate" type="text/html" title="Avocadostore" /><published>2020-12-18T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/avocadostore</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/avocadostore/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-avocadostore&quot;&gt;Die Idee von Avocadostore&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gegründet wurde Avocadostore im Jahr 2010. Die Idee der Gründer war es, Anbietern nachhaltiger, ökologischer Produkte eine Verkaufsplattform zu bieten. Anbieter haben im Store die Möglichkeit, ihre Ware kostengünstig online zu verkaufen. Das Unternehmen will Konsumenten umweltfreundliche Alternativen zu konventionellen Produkten anbieten.
Inzwischen ist Avocadostore der größte deutsche Marktplatz für ökologische Mode und ein “grünes” Lebensgefühl. Jedes der angebotenen Produkte muss mindestens eines der von Avocadostore festgelegten zehn Nachhaltigkeitskriterien erfüllen. Auf diese Weise können die Kunden sicher sein, dass die von ihnen gekauften Produkte wirklich nachhaltig sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-avocadostore&quot;&gt;Die Materialien von Avocadostore&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte, die das Kriterium “Herkunft aus Bio-Anbau” erfüllen, stammen aus zertifiziert biologischem Anbau. Welche Kriterien und Standards für den Nachweis biologischer Landwirtschaft eine Rolle spielten, hängt vom jeweiligen Zertifikat und der ausstellenden Organisation ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welches Label dabei als Kennzeichnung zum Einsatz kommt, wird von der Art des Produkts bestimmt. Lebensmittel aus Bio-Anbau können beispielsweise durch die EU-Norm zum Biologischen Landbau (EG Bio-VO) zertifiziert werden. Kenntlich gemacht sind solche Produkte durch das bekannte Bio-Siegel. Bei dieser Zertifizierung handelt es sich jedoch um eine Mindestanforderung. Daneben gibt es Verbände, die striktere Anforderungen stellen, beispielsweise Naturland und Demeter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein bewährtes Zertifikat und ein Nachweis für die Verwendung von Textilien aus biologischem Anbau ist die Kennzeichnung kbA (kontrolliert biologischer Anbau). Auch für Textilien halten Verbandszertifizierungen höhere Standards ein. Es gibt zudem einige kombinierte Labels, die neben der Zertifizierung von Rohstoffen aus Bio-Anbau zusätzlich Fairtrade zertifiziert sind. Dazu gehören Textilien, die mit dem Label kbA gekennzeichnet sind. Dank der Fairtrade-Zertifizierung kann man hier sicher sein, dass bei der Produktion hohe Sozialstandards eingehalten werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Avocadostore&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=19075&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/avocadostore_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Avocadostore&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-avocadostore&quot;&gt;Die Prinzipien von Avocadostore&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anbieter, die ihre Ware auf Avocadostore anbieten wollen, müssen für jedes ihrer Produkte eine Begründung anbringen, auf welche Weise sie wenigstens eines der Nachhaltigkeitskriterien erfüllen. Avocadostore verfolgt das Ziel größtmöglicher Transparenz und erwartet deshalb auch von seinen Anbietern, alle Prozesse der Produktion für den Kunden nachvollziehbar offenzulegen. Nutzer haben die Möglichkeit, die Angaben der Verkäufer im Rahmen einer positiven Bewertung zu bestätigen - oder Zweifeln Ausdruck zu verleihen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Folgenden sind die zehn Nachhaltigkeitskriterien von Avocadostore aufgelistet:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rohstoffe stammen aus Bio-Anbau&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;faire und soziale Produktionsbedingungen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Haltbarkeit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sind recycelt und auch recyclebar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Made in Germany&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CO₂-sparend&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ressourcenschonend&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;schadstoffreduzierte Herstellung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cradle to Cradle&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;vegan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-gedanke-von-avocadostore&quot;&gt;Der Gedanke von Avocadostore&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avocadostore steht für nachhaltiges Leben und Einkaufen und versteht darunter einen bewussten, achtsamen Umgang mit Umwelt, Tier und Mensch. Das Konzept des Online-Stores geht davon aus, dass Umwelt- und Klimaschutz bei uns allen anfängt - nicht zuletzt bei unseren Kaufentscheidungen und unserem Konsumverhalten. Das Unternehmen sieht sich in der Pflicht, den Konsumenten nicht nur nachhaltige Alternativen zu Mode- und Lifestyle-Produkten anzubieten, sondern auch aufklärerisch tätig zu sein. So gibt es auf der Webseite unter der Rubrik &lt;a href=&quot;https://www.avocadostore.de/wissenswert&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“Schon gewusst?”&lt;/a&gt; zahlreiche Artikel und Tipps zu wichtigen Themen rund um den Umweltschutz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-avocadostore-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Avocadostore Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Avocadostore bietet hochwertige, nachhaltig produzierte Kleidung für Frauen, Männer und Kinder an. Das Sortiment reicht von Unterwäsche über Kleider, Röcke, Oberteile und Hosen zu Schuhen und Jacken. Hinzu kommen Strümpfe, Sportbekleidung, Bademode, Accessoires, Umstandsmode und Berufsbekleidung. Außerdem gibt es eine große Auswahl an Kosmetik- und Beauty-Produkten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine weitere Rubrik widmet sich der Sportart Yoga und allem, was man dafür benötigt. Im Angebot sind beispielsweise Yogahosen und -shirts, Yogamatten und -blöcke, Meditationskissen und -bänke. Daneben gibt es Avocadostore Produkte für den Wohnbereich. Die Seite möchte zeigen, dass man auch hier nachhaltig leben kann ohne auf Stil und Design verzichten zu müssen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-avocadostore-versandkosten&quot;&gt;Die Avocadostore Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Da Avocadostore als Online-Marktplatz Waren vieler verschiedener Hersteller anbietet, variieren die Versandkosten von Produkt zu Produkt. Die Angabe über die genauen Kosten findet man jeweils unter dem Produktpreis auf der Produktseite. Das bedeutet auch: Jeder Verkäufer legt die Versandkosten für seine Produkte selbst fest.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-avocadostore-zahlungsarten&quot;&gt;Die Avocadostore Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen kann man im Avocadostore Online-Shop mit Visa oder Mastercard, per Vorkasse, Sofortüberweisung oder giropay bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-avocadostore-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im Avocadostore Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Da es auf Avocadostore keine einheitlichen Bedingungen für die Rücksendung gibt und alle Händler ihre Retourevorschriften selbst bestimmen, sollte man sich bereits vor dem Kauf darüber informieren, wer im Falle einer Retoure die Kosten für die Rücksendung trägt. Die Widerrufsbelehrung des jeweiligen Händlers lässt sich direkt auf der Produkt-Detailseite einsehen, indem man auf „Retourebedingungen“ klickt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="CO₂-sparend" /><category term="Fair" /><category term="Nachhaltige Bio-Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Idee von Avocadostore</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/avocadostore.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/avocadostore.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">ThokkThokk</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/thokkthokk/" rel="alternate" type="text/html" title="ThokkThokk" /><published>2020-07-27T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/thokkthokk</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/thokkthokk/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-thokkthokk&quot;&gt;Die Idee von ThokkThokk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen ThokkThokk verbindet den markanten, minimalistischen Stil seiner Kleidung mit ökologischen und fairen Produktionsbedingungen. Die Marke möchte mehr sein als nur schicke Kleidungsstücke: ThokkThokk steht für die Verbindung von Mensch und Umwelt sowie für einen ganzheitlichen Lebensstil, der Umweltbewusstsein, höchste Qualität sowie Individualität miteinander verbindet. ThokkThokk ist seit 2014 GOTS zertifiziert und verkauft außerdem Produkte, die mit dem Fairtrade-Siegel beziehungsweise dem Peta-Approved-Vegan-Siegel zertifiziert sind oder dem Global Recycled Standard entsprechen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-thokkthokk&quot;&gt;Die Prinzipien von ThokkThokk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die umweltfreundliche Idee hinter der &lt;a href=&quot;https://www.thokkthokk.com/#info&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Marke&lt;/a&gt; findet sich in den nachhaltigen Stoffen wieder, aus denen ThokkThokk seine Kleidung herstellt. Hierzu gehören unter anderem Bio-Baumwolle und der neue Trend-Stoff Tencel sowie recycelte Kunststoffe und die Wunderpflanze Kapok. Um seine hohen Standards an die Umweltfreundlichkeit sowie die Fairness der Produktionsbedingungen aufrechtzuerhalten, arbeitet ThokkThokk stets mit Partnern vor Ort zusammen, die ähnlich hohe Ansprüche in Sachen Umweltbewusstsein und sozialer Verantwortung vertreten. Das Unternehmen unterstützt außerdem die Ausbildung von Experten im Bereich der ökosozialen Textilproduktion und setzt sich aktiv gegen Kinderarbeit ein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-thokkthokk&quot;&gt;Die Rohstoffe von ThokkThokk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein großer Teil der ThokkThokk Produkte besteht gänzlich aus oder enthält anteilig Bio-Baumwolle, die vor allem in Indien angebaut und geerntet wird. Hierbei geht ThokkThokk sicher, dass der Anbau der Baumwolle biologisch verträglich erfolgt. Die Baumwollstoffe bleiben dabei frei von Schadstoffen und punkten in Sachen Qualität, Komfort, Design und Stabilität.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ThokkThokk&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=365281&amp;amp;mid=13720&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2404971&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ThokkThokk_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ThokkThokk&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produktion-von-thokkthokk&quot;&gt;Die Produktion von ThokkThokk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch in den Spinnereien der Produktionspartner wird nach strengen ökologischen Kriterien gearbeitet. Die Produktionsstätten werden regelmäßig von unabhängigen Instituten überprüft und sind GOTS sowie Fairtrade zertifiziert. Für den anschließenden Prozess des Färbens der Kleidung kommen ausschließlich umweltfreundliche Farben und GOTS zugelassene Chemikalien zum Einsatz. Bei der Konzeptionierung der Arbeitsprozesse wird darauf geachtet, dass die Belastung nicht nur für die Umwelt, sondern auch für den Menschen so gering wie möglich gehalten wird. Die Näherinnen und Näher vor Ort profitieren vom Einsatz moderner Näh- und Schneidemaschinen, die eine gesundheitsfreundliche Arbeitsweise möglich machen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-thokkthokk&quot;&gt;Die Produkte von ThokkThokk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ThokkThokk führt ein Damen- und ein Herrensortiment und verkauft außerdem Kinderkleidung. T-Shirts, Pullover, Jacken, Hemden, Kleider, Hosen, Röcke. Unterwäsche und Accessoires sind ebenfalls ein Teil des Produktangebots. Der ThokkThokk Online-Shop führt Produkte folgender Marken:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Fellherz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ilovemixtapes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Yackfou&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lovjoi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lovjoi Intimates&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100FOR1&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BTD&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;TT BASIC&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Typische Elemente, die sich in vielen ThokkThokk Produkten wiederfinden, sind natürliche Muster und freche Details. In der ThokkThokk Farbwelt herrschen natürliche, warme Gelb- und Rottöne, aber auch klassisches Schwarz, Grau und Blau vor. Folgende Textilien stehen stellvertretend für alle nachhaltigen Stoffe, die ThokkThokk für die Herstellung seiner Kleidung verwendet:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tencel&quot;&gt;Tencel&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Die umweltfreundliche Lyocell-Faser (Cellulosefaser) wird aus Holz aus nachhaltiger Forstwirtschaft gewonnen. Bei der Faserherstellung werden ausschließlich biologisch abbaubare Lösungsmittel verwendet.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;vegane-wolle&quot;&gt;Vegane Wolle&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Zahlreiche Pullover, Cardigans sowie viele weitere wintertaugliche Kleidungsstücke von ThokkThokk werden aus veganer Wolle hergestellt. Diese bietet den Vorteil, dass sie tierleidfrei gewonnen wird und ausschließlich aus zertifizierter Bio-Baumwolle besteht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-thokkthokk-laden&quot;&gt;Das Einkaufen im ThokkThokk Laden&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ThokkThokk Stores gibt es in zahlreichen deutschen Städten, davon mehrere in Berlin, Hamburg, Frankfurt am Main, Köln, Düsseldorf und München. Auf der Webseite befindet sich die vollständige Liste der stationären Verkäufe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-thokkthokk-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im ThokkThokk Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der ThokkThokk Online-Shop bietet folgende Zahlungsarten an: PayPal sowie Master- und Visa-Card. Außerdem kann man seinen Kauf per Rechnung oder über Klarna bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-thokkthokk-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im ThokkThokk Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt innerhalb Deutschlands versandkostenfrei und auch die Kosten für retournierte Sendungen werden von ThokkThokk übernommen. Der Versand erfolgt innerhalb von 24 Stunden nach der Bestellung. Einen Mindestbestellwert gibt es nicht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Bio-Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Vegane Wolle" /><category term="Tencel" /><summary type="html">Die Idee von ThokkThokk</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ThokkThokk.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ThokkThokk.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mey Bodywear</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mey-bodywear/" rel="alternate" type="text/html" title="Mey Bodywear" /><published>2020-07-25T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-25T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mey-bodywear</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mey-bodywear/">&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-mey-bodywear&quot;&gt;Die Geschichte von Mey Bodywear&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mey steht für nachhaltige Produktion, hochqualitative Stoffe, Handwerkskunst und perfekte Verarbeitung. Gegründet wurde das Unternehmen im Jahr 1928 und wird bis heute von der Familie Mey geführt. Diese besinnt sich immer wieder auf die Werte und Visionen der Unternehmensgründer und damit die Liebe zu guten Produkten. So wird der größte Teil der Mey Produkte in der eigenen Strickerei in Deutschland hergestellt. Verantwortungsbewusstsein für das Produkt und seine Herstellung sowie der Stolz, etwas Wertvolles geschaffen zu haben, machen die Philosophie des Unternehmens aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-mey-bodywear&quot;&gt;Die Prinzipien von Mey Bodywear&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Thema &lt;a href=&quot;https://www.mey.com/de/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; ist für Mey kein Trend, sondern Tradition. Das Prinzip des nachhaltigen Wirtschaftens vertritt das Unternehmen bereits seit seiner Gründung und lebt dies in Form der stetigen Verbesserung von Standards und Produktionsabläufen. Da die Produktion das Herz des Unternehmens ist und seinen Erfolg auch in der Zukunft sicherstellt, muss gerade sie den hohen Ansprüchen in Sachen Nachhaltigkeit gerecht werden. So hat sich Mey der Einhaltung der 17 Sustainable Development Goals der UN verschrieben. Diese setzen sich für Initiativen nachhaltiger Entwicklung auf ökonomischer, ökologischer und sozialer Ebene ein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-leitlinien-von-mey-bodywear&quot;&gt;Die Leitlinien von Mey Bodywear&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;An den fünf Leitlinien der UN-Agenda 2030 People, Planet, Prosperity, Peace und Partnership orientiert sich auch das Unternehmen Mey. Der Fokus liegt dabei auf den Themen nachhaltige und bezahlbare Energien, nachhaltiges Wirtschaftswachstum und Konsum, menschenwürdige Arbeit und der Schutz und die nachhaltige Nutzung von Ökosystemen. Mey strebt danach, diese Ziele in seiner eigenen Art des Arbeitens und Wirtschaftens umzusetzen. Dafür will das Unternehmen die bisher bestehenden zwei Produktionslinien mit einem Bio-Baumwoll-Anteil von mehr als 90 Prozent auf vier Serien ausweiten. Die zurzeit existierenden Serien sind jetzt schon mit GOTS zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Mey Bodywear&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=341146&amp;amp;mid=11375&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2195913&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/Mey-Bodywear_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Mey Bodywear&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-mey-bodywear&quot;&gt;Die Materialien von Mey Bodywear&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mey achtet außerdem darauf, nur mit mulesingfreier Wolle zu arbeiten. Um dies sicherzustellen, verpflichtet das Unternehmen seine Lieferanten zum Vorlegen entsprechender Zertifikate und bezieht seine Wolle von Wollschaf-Farmen in Südafrika, die zu 100 Prozent mulesingfrei arbeiten. Doch nicht nur die Wolle, auch 95 Prozent des gesamten Materials, das Mey verarbeitet, sind zertifiziert. Dazu zählen Zertifizierungen wie Standard 100 by Oeko-Tex, Step by Oeko-Tex, GOTS und bluesign. Mey selbst ist Standard 100 by Oeko-Tex zertifiziert und wird zurzeit für die Zertifizierung durch den Grünen Knopf geprüft.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-mey-bodywear&quot;&gt;Die Produkte von Mey Bodywear&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Mey Online-Shop verkauft im Damen-Segment Slips, BHs, Shirts, Bodies, Tops, Homewear, Nachtwäsche, Unterröcke und Shapewear. Für Herren gibt es ebenfalls Shirts und Slips, Shorts, Homewear, Nachtwäsche und zusätzlich Bademode. Aus der Überzeugung heraus, dass die eigene Wäsche etwas sehr Persönliches ist, bietet Mey individuell bestickte Wäsche an. Kunden erhalten Kleidungsstücke, die ihre persönlichen Initialen tragen. Diese werden in Handarbeit und mit großer Sorgfalt in den deutschen Produktionsstandorten des Unternehmens aufgestickt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-mey-bodywear&quot;&gt;Das Einkaufen bei Mey Bodywear&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mey hat zahlreiche Standorte in deutschen Städten sowie in einigen anderen Ländern Europas, beispielsweise Portugal und Ungarn. Hinzu kommt ein Shop in Maverick, Australien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-mey-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Mey Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Mey können Einkäufe mit verschiedenen Zahlungsoptionen beglichen werden. Dazu gehören PayPal, Kreditkarte, Vorauskasse und Amazon Payments.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-mey-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Mey Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für den Versand innerhalb von Deutschland betragen 3,95 Euro, in die anderen europäischen Länder zahlt man etwas mehr. Besitzt man dagegen ein Kundenkonto, ist der Versand kostenlos. Alle Bestellungen werden mit DHl versandt und benötigen etwa ein bis drei Werktage. Kunden können die erhaltene Ware innerhalb von vierzehn Tagen nach der Lieferung reklamieren. Dies geht schnell und unkompliziert, indem man den beiliegenden Retourenschein benutzt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Oeko-Tex" /><category term="GOTS zertifiziert" /><summary type="html">Die Geschichte von Mey Bodywear</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Mey-Bodywear.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Mey-Bodywear.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">leguano</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/leguano/" rel="alternate" type="text/html" title="leguano" /><published>2020-07-23T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-23T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/leguano</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/leguano/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-leguano&quot;&gt;Die Idee von leguano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In Barfußschuhen läuft es sich gesünder als in herkömmlichem Schuhwerk, so lautet die Devise des leguano Online-Shops. Durch die flexible Sohle schützen die Schuhe der Marke die Füße optimal, lassen Füßen und Zehen aber ausreichend Freiraum und vermitteln das Gefühl, als würde man barfuß laufen. leguano stellt Schuhe her, die den natürlichen Bewegungsablauf so wenig wie möglich einschränken. Dabei können die Schuhe mit oder ohne Socken getragen werden, ganz nach Belieben. Die positiven Effekte des “Barfußlaufens trotz Schuh” sind der Aufbau der Fußmuskulatur und damit einhergehend eine Stärkung des gesamten menschlichen Bewegungsapparats.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-leguano&quot;&gt;Die Geschichte von leguano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee des Barfußschuhs geht auf den Freiburger Arzt Walter Packi zurück, der der Meinung war, dass alle Läufer falsch liefen. In Austausch mit dem Langstreckenläufer Helmuth Ohlhoff kamen er zu der Erkenntnis, dass das Barfuß laufen die Lösung sei. Fünf Jahre später gab es die Alternative zum beschuhten Laufen, den ersten leguano Barfußschuh, der nicht nur für Läufer gedacht war, sondern für jeden und alle Altersklassen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-leguano&quot;&gt;Die Prinzipien von leguano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Walter Packi begründete mit seiner Idee nicht nur das Unternehmen leguano, sondern auch die rasch wachsende Barfuß-Fangemeinde in Deutschland. In seiner Klinik im badischen Bad Krozingen vertritt Walter Packi die Ansicht, dass operative Eingriffe bei Schäden und Schmerzen im Bewegungsapparat nicht der richtige Weg sind. Seine Behandlung setzt bei der Eigenverantwortlichkeit des Einzelnen an und beschäftigen sich mit dem Formenkreis natürlicher Bewegungsabläufe. Seiner Auffassung nach wird dieser durch zivilisatorische Einflüsse gestört beziehungsweise sogar verhindert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von leguano&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=365857&amp;amp;mid=15155&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2430397&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/leguano_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von leguano&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-leguano&quot;&gt;Die Produkte von leguano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seit der Gründung des Unternehmens im Jahr 2009 wird das Produktsortiment stetig erweitert und mit der Zahl der Mitarbeiter steigt nicht nur die Anzahl der Produkte, sondern auch der Erfolg des Unternehmens. Die leguano Barfußschuhe gibt es für jegliche Bedarfe und alle Altersgruppen.
Eine wichtige Eigenschaft, die alle leguano Produkte aufweisen, ist die &lt;a href=&quot;https://www.leguano.eu/leguano/philosophie&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fuß- und Zehenfreiheit&lt;/a&gt;. Diese wird sichergestellt, indem die Mitarbeiter der Barfuschuh-Manufakturen in die Schuhspitze eine gewisse Weite einnähen. So haben die Zehen keinen Platzmangel, sondern können sich frei bewegen und Quetschungen und Blasenbildung gehören der Vergangenheit an. Langfristig beugt dies auch schmerzhaften Fußfehlstellungen vor.
Das Prinzip der maximalen Flexibilität bestimmt auch die Sohle der leguano Produkte. Diese ist dreidimensional flexibel und passt sich der Bewegung des Trägers ganz individuell an. Darüber hinaus ist sie dünner als andere Schuhsohlen und ermöglicht so das besondere Gehgefühl des Barfußlaufens.
Auch der “Nullabsatz” beziehungsweise die “Nullsprengung” spielen bei den Barfußschuhen von leguano eine große Rolle. Da leguano die Ansicht vertritt, dass Schuhe zum Laufen und Gehen gemacht sind, nicht zum Stöckeln, haben die Barfußschuhe der Marke keinen Absatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem sind die leguano Barfußschuhe äußerst leicht. Diese Eigenschaft stellt sicher, dass die Schuhe sich besonders einfach transportieren und unterbringen lassen, außerdem trägt das geringe Gewicht zum Tragekomfort bei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-leguano&quot;&gt;Das Einkaufen bei leguano&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seit 2013 wird das deutschlandweite leguano Filialnetz stetig ausgebaut. Auf der offiziellen Webseite stellt leguano eine Auflistung all seiner Shops in Deutschland zur Verfügung. Darüber hinaus gibt es Filialen auf der ganzen Welt, darunter Australien, Dänemark, China, Kanada und Österreich.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-leguano-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im leguano Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;leguano bietet die Zahlungsarten Klarna (als Sofortüberweisung, Kreditkarte oder Lastschrift) sowie PayPal und Vorkasse an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-leguano-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im leguano Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;leguano versendet seine Produkte versandkostenfrei innerhalb Deutschlands. Für den Versand in andere Länder muss der Kunde selbst zahlen, allerdings gibt es in einigen Ländern Partnerschaften, über die die Bestellung abgewickelt werden kann. Eine Übersicht findet man auf der leguano Webseite. Die Kosten für die Rücksendung von Waren trägt der Kunde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Schuhe" /><category term="Barfussschuhe" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee von leguano</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/leguano_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/leguano_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Gourmesso</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gourmesso/" rel="alternate" type="text/html" title="Gourmesso" /><published>2020-07-22T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gourmesso</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gourmesso/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-gourmesso&quot;&gt;Die Idee von Gourmesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gourmesso steht für Fairness und Nachhaltigkeit sowie für absolute Transparenz, wenn es um die Nachverfolgbarkeit der Kaffeeproduktion geht. Seit dem Jahr 2015 bezieht das Unternehmen seine Kaffeebohnen ausschließlich aus Fairtrade-zertifizierten Betrieben. Dort werden die Bohnen unter fairen Arbeitsbedingungen für die Farmer geerntet, gespült und geröstet. Gourmesso unterstützt zahlreiche Projekte vor Ort und stellt auf seiner Webseite umfassende Informationen zu seinen Fairtrade-Kaffees und ihrer Herkunft zur Verfügung. So können Kunden detailliert nachverfolgen, wo und wie der von Gourmesso verkaufte Kaffee geerntet, verarbeitet und gehandelt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-gourmesso&quot;&gt;Die Prinzipien von Gourmesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle von Gourmesso verkauften Kaffeesorten wurden nachhaltig produziert und sind von der Fairtrade-Initiative, die sich weltweit für den fairen Handel verschiedener Produkte einsetzt, zertifiziert. Den Kaffeebauern wird durch festgelegte Mindestpreise ein stabiles Einkommen gesichert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-ziel-von-gourmesso&quot;&gt;Das Ziel von Gourmesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ziel des Unternehmens ist es, die Öko-Bilanz seiner Kapseln zu verbessern und seinen Kunden langfristig Kapseln anbieten zu können, die zu 100 Prozent aus umweltschonenden Materialien hergestellt werden und kompostierbar sind. Dafür entwickelte Gourmesso eine Kapsel aus kompostierbaren Materialien, die Anfang 2017 auf den Markt ging. Wie das Unternehmen mit Bedauern mitteilt, war diese Kapsellösung jedoch mit einigen Problemen verbunden, die die Kompatibilität der Kapseln und die Qualität des Kaffees (Frische und Haltbarkeit) betrafen. Seither werden die Gourmesso Produkte wieder in Kapseln geliefert, die aus Polypropylen bestehen. Das Unternehmen arbeitet aber an einer vollkompostierbaren Lösung und hält Kunden auf seinem &lt;a href=&quot;https://www.gourmesso.de/blogs/recipes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blog&lt;/a&gt; auf dem Laufenden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Gourmesso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=11382&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;clickref=&amp;amp;ued=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/gourmesso_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Gourmesso&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-gourmesso&quot;&gt;Die Rohstoffe von Gourmesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gourmesso führt außerdem ein Sortiment an Bio-Kaffee, dessen Zutaten zu 95 Prozent aus ökologischem Anbau stammen. “Ökologisch” meint, dass man auf synthetische Pflanzenschutzmittel verzichtet und damit das Klima und die Umwelt schont. Die Idee ist außerdem, den natürlichen Geschmack des Produkts zu erhalten. Zu diesem Zweck handelt es sich bei den Gourmesso Kaffeesorten um Kaffee aus den besten Anbaugebieten der Welt und die verwendeten Kaffeebohnen sind besonders hochwertig. Gourmesso bezieht Mischungen aus Arabicas und Robustas aus Ländern auf der ganzen Welt, beispielsweise Peru, Brasilien, Vietnam, Mexiko und Indien. Luftdicht verpackt in den Gourmesso Kapseln halten sich die Frische und das Aroma des Kaffees bis zu zwei Jahre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-gourmesso&quot;&gt;Die Produkte von Gourmesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seit der Gründung des Unternehmens im Oktober 2012 erweitert Gourmesso sein Sortiment stetig weiter. Während das Angebot anfangs aus nur fünf Sorten Espresso bestand, kamen im April 2013 noch zwei Sorten Lungo hinzu. Außerdem entwickelte Gourmesso in Kooperation mit der san francisco coffee company im August 2013 weitere interessante Sorten. Seit dem Jahr 2014 verkauft Gourmesso außerdem den handgerösteten Kaffee der Berliner Kaffeerösterei. Heute vertreibt Gourmesso ein riesiges Sortiment an Fairtrade-Kaffees und ein Angebot von mehr als 25 Sorten Espresso, Lungo, Flavor und entkoffeiniertem Kaffee. Das Unternehmen ist ständig damit beschäftigt, neue Sorten zu entwickeln und existierende Kaffees zu testen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-gourmesso&quot;&gt;Das Einkaufen bei Gourmesso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die im Gourmesso Online-Shop erhältlichen Kaffeesorten gibt es in den Intensitäten drei bis zwölf. Für jede Nespresso-Sorte gibt es eine Alternative von Gourmesso. Das Kaffeesortiment des Online-Shops wird durch eine Auswahl an Tee-Sorten ergänzt. Während die originalen Nespresso-Kapseln ab 0,36 Euro erhältlich sind, bekommt man die Kapseln von Gourmesso bereits ab 0,25 Euro je Kapsel. Zudem sind die Gourmesso-Kapseln mit allen gängigen Nespresso-Geräten sowie Maschinen wie Inissia, Pixie und Lattissima kompatibel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-gourmesso-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Gourmesso Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gourmesso bietet verschiedene Optionen für die Zahlung von Online-Bestellungen. Dazu gehören der Kauf per Rechnung, über Klarna oder Kreditkarte, außerdem PayPal sowie Amazon Pay, Apple Pay und Google Pay. Das Zahlen per Vorkasse ist bei Telefon- oder E-Mail-Bestellungen möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-gourmesso-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Gourmesso Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In Deutschland liefert Gourmesso ab einem Mindestbestellwert von 35 Euro versandkostenfrei. Die Lieferung erfolgt nach Zahlungseingang innerhalb von ein bis zwei Arbeitstagen. Bei Reklamation übernimmt Gourmesso die Kosten der Retoure, wenn die Bestellung einen Warenwert von mehr als 40 Euro hatte. Einen stationären Verkauf von Gourmesso Produkten gibt es bisher nicht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Kaffee" /><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Kompostierbar" /><category term="Ökologisch" /><category term="Fair-Trade" /><summary type="html">Die Idee von Gourmesso</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gourmesso_logo.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gourmesso_logo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">chocri</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/chocri/" rel="alternate" type="text/html" title="chocri" /><published>2020-07-21T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/chocri</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/chocri/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-chocri&quot;&gt;Die Idee von chocri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Manufaktur mit Hauptsitz in Berlin wurde 2008 gegründet und im darauffolgenden Jahr mit dem Neumacher-Gründerpreis der Wirtschaftswoche ausgezeichnet. Das besondere Konzept von chocri besteht darin, dass Kunden sich online ihre persönliche Schokoladen-Tafel aus mehr als 27 Milliarden Möglichkeiten zusammenstellen können. Zum Service gehören auch individuelle Verpackungen, die man mit beliebigen Fotos und Motiven versehen kann. Daneben sind fertige Geschenksets im Angebot. Die chocri Produkte bestehen allesamt aus Fairtrade-Schokolade.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-chocri&quot;&gt;Die Geschichte von chocri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 2017 wechselte das Unternehmen vom UTZ-Certified-Siegel zum Fairtrade-Kakao-Programm und setzt sich damit nicht nur für faire Löhne, sondern auch für das Thema Nachhaltigkeit weltweit ein. Darüber hinaus engagiert sich chocri auch sozial und startete 2008 eine Spendenaktion für den DIV Kinder e.V. Schon bald waren genug Spenden zusammen, um in der Elfenbeinküste unter anderem einen Brunnen zu bauen und den Bau eines Kinderheims zu unterstützen. &lt;a href=&quot;https://www.chocri.de/div-kinder/aktuelle-projekte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;DIV Kinder&lt;/a&gt; unterstützt Kinder in der Elfenbeinküste, die aufgrund der politischen Spannungen im Land Waisen geworden sind, mit Lebensmitteln und Unterkunft. Aktuell baut die Hilfsorganisation ein Waisenhaus, das chocri mit einer Spende von 30.000 Euro fördert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-chocri&quot;&gt;Die Prinzipien von chocri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;chocri achtet darauf, ausschließlich Schokolade aus fair hergestelltem und gehandeltem Kakao zu kaufen. Ziel ist es, den Marktanteil von Fairtrade-Kakao, der derzeit bei nur etwa acht Prozent liegt, zu erhöhen und außerdem ein Bewusstsein für die Wichtigkeit von fair gehandeltem Kakao zu schaffen. Dies ist dem Unternehmen so wichtig, weil der Kakaoanbau im westlichen Afrika die Lebensgrundlage für 5,5 Millionen Kleinbauern und -bäuerinnen darstellt. Häufige Probleme bei der Arbeit sind Hitze, Krankheiten und Schädlinge, aber auch Kinderarbeit.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von chocri&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=341674&amp;amp;mid=11745&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2200539&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/chocri_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von chocri&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-chocri&quot;&gt;Die Rohstoffe von chocri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aus diesem Grund ist chocri Teil des Fairtrade-Kakaoprogramms und engagiert sich somit dafür, Bauern und Bäuerinnen Alternativen zu bieten. Das Programm hält auch bei schwankenden Weltmarktpreisen einen Mindestpreis ein und sorgt somit für ein stabiles Einkommen. Bauern und Bäuerinnen erhalten Unterstützung in der Steigerung ihrer Produktivität und der Qualität ihrer Erzeugnisse und darüber hinaus die Möglichkeit, ihre Unternehmen mit Hilfe fairer Kredite weiter auszubauen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-verantwortung-von-chocri&quot;&gt;Die Verantwortung von chocri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Außerdem bemüht sich das Programm um demokratischere Strukturen in der Kakaooperative und ein Mitspracherecht für alle Parteien. So wird beispielsweise gemeinsam entschieden, welchen Projekten die Fairtrade-Prämie zugutekommen soll. Das Fairtrade-Programm setzt sich natürlich auch gegen Kinderarbeit sowie andere Formen der Zwangsarbeit ein. Ein Verbot ist bereits erlassen, allerdings bedarf es immer wieder Appelle an die Produzentenorganisation, die Kinderrechte auch wirklich zu achten und sich aktiv gegen Kinderarbeit einzusetzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-chocri&quot;&gt;Die Produkte von chocri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben der Möglichkeit, Schokoladetafeln und Verpackungen individuell zu kreieren, bietet chocri fertige Schokoladetafeln und Mini-Täfelchen sowie Cup-Pralinen und kleine Süßigkeiten. In der Rubrik “Vegane Welt” wird zudem eine große Auswahl an veganen Produkten angeboten. Eigens für Veganer hat chocri sogar die Schokoladensorte Vegolade entwickelt. Im Bereich “Süßes aus aller Welt” findet man Süßigkeiten aus aller Herren Länder, beispielsweise aus den Niederlanden, Belgien oder England. Hier gibt es auch den englischen Klassiker “Fudge” zu kaufen. Die “Weltreise Collection” lädt zu einem Abstecher in 24 Länder und ihre typischen Aromen ein. In der Rubrik “Fanshop Sweets” dagegen finden Fußball- und Schokoladenfans alles, was ihr Herz begehrt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-chocri-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im chocri Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung bei chocri ist mittels verschiedener Optionen möglich. So können Kunden über amazon pay, Klarna, die PayOne-Kreditkarte, PayPal, Sofortüberweisung und Vorkasse zahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-chocri-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im chocri Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für den Versand mit Deutscher Post oder DHL innerhalb Deutschlands betragen 4,95 Euro. Die Lieferung erfolgt innerhalb von ein bis drei Werktagen. Liegt der Warenwert der Bestellung bei mindestens 35 Euro, ist die Lieferung kostenfrei. Stationäre Verkäufe der chocri Produkte gibt es&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Süßigkeiten" /><category term="Schokolade" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handmade" /><category term="Fair-Trade" /><summary type="html">Die Idee von chocri</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/chocri_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/chocri_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">beyerdynamic</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/beyerdynamic/" rel="alternate" type="text/html" title="beyerdynamic" /><published>2020-07-20T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-20T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/beyerdynamic</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/beyerdynamic/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-beyerdynamic&quot;&gt;Die Idee von beyerdynamic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;beyerdynamic steht für hochwertige Produkte “Made in Germany” und beruft sich auf sein Qualitätsversprechen, dass der größte Teil seiner Produkte von Teams aus Ingenieuren, Konstrukteuren und Designern in Heilbronn entwickelt wird. Auch die Fertigung der meisten Produkte findet in Deutschland durch die etwa 220 gut ausgebildeten Mitarbeiter des Familienunternehmens statt. Der größte Teil der Produktion erfolgt in Handarbeit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-beyerdynamic&quot;&gt;Die Geschichte von beyerdynamic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gegründet wurde das Unternehmen im Jahr 1924 von dem deutschen Elektroingenieur Eugen Beyer in Berlin. Anfangs stellte die “Elektrotechnische Fabrik Eugen Beyer” ausschließlich Kinolautsprecher her, mit den Jahren kam die nötige Expertise für das Anfertigen von Kopfhörern, Mikrofonen und Konferenzsystemen hinzu. Noch heute ist das Unternehmen familiengeführt und die Firmenleitung fühlt sich den Werten und Visionen des Firmengründers verpflichtet. Das Streben nach innovativen Ideen sowie das kontinuierliche Weiterentwickeln neuer Technologien stehen daher immer schon im Mittelpunkt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-beyerdynamic&quot;&gt;Die Prinzipien von beyerdynamic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;beyerdynamic legt großen Wert auf vorbildliche, präzise Produktionsprozesse sowie das Verwenden hochwertiger Materialien. Die Verarbeitung erfolgt exklusiv per Hand, was ein Grund für die ausgezeichnete Klang-Performance der beyerdynamic Produkte ist. Um weiterhin so erfolgreich zu sein und seinen Kunden bestmögliche Qualität gepaart mit einem hervorragenden Kundenservice zu bieten, hat das Unternehmen &lt;a href=&quot;https://www.beyerdynamic.de/unternehmen/leitgrundsaetze&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leitsätze&lt;/a&gt; für seine täglich Arbeit formuliert. Ganz oben stehen hier das Entwickeln innovativer Technologien und Produkte sowie das Beibehalten einwandfreier Produktionsabläufe. Auch die Mitarbeitermotivation spielt bei beyerdynamic eine wichtige Rolle. Nur eine Belegschaft, die mit Freude bei der Arbeit ist, erbringt bestmögliche Leistungen sowohl in der Produktion als auch im Umgang mit Kunden und Partnern.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von beyerdynamic&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=360268&amp;amp;mid=15402&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2360322&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/beyerdynamic_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von beyerdynamic&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-beyerdynamic&quot;&gt;Die Produkte von beyerdynamic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;beyerdynamic produziert und verkauft Produkte in den Bereichen Kopfhörer und Headsets, Konferenztechnik und Mikrofone. Zur Konferenztechnik gehören neben Besucherführungssystemen beispielsweise Dolmetscherpulte, Installationsmikrofone, drahtlose Mikrofone und Schwerhörigenanlagen. Die professionellen Kopfhörer und Headsets eignen sich für alle denkbaren Anwendungen, von der privaten Nutzung kompakter In-Ear-Modelle zu Hause und unterwegs über das Broadcasting bis zum hobbymäßigen und professionellen Gaming. Anwendung finden die Produkte unter anderem bei Live-Übertragungen im Radio und Fernsehen, in Tonstudios oder auf der Bühne.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-beyerdynamic&quot;&gt;Das Einkaufen bei beyerdynamic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der Seite seines Online-Shops berät beyerdynamic kostenfrei zur Eignung seiner zahlreichen Produkte für ganz verschiedene Kontexte. So informiert das Unternehmen unter anderem zu den Themen Home Office, E-Learning, Home Entertainment und Gaming. Zwar gibt es einen beyerdynamic Werkverkauf, allerdings ist dieser zurzeit wegen Umbaus geschlossen. Auf der Seite des beyerdynamic Online-Shops können Sie sich in einen E-Mail-Verteiler eintragen, um Benachrichtigungen zur Wiedereröffnung des Werksverkaufs zu erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-beyerdynamic-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im beyerdynamic Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung von Bestellungen ist über folgende Zahlungsmittel möglich: PayPal, Mastercard, Visacard, Vorkasse. Die Bezahlung per Vorkasse ist nur innerhalb Deutschlands möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-beyerdynamic-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im beyerdynamic Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von 15 Euro erfolgt die Lieferung von Bestellungen innerhalb Deutschlands für die Kunden versandkostenfrei. Bei einem niedrigeren Warenwert beträgt die Versandkostenpauschale 3,90 Euro. Die Lieferzeit beträgt in der Regel drei bis vier Werktage. Wie lange die Lieferung der Manufaktur Kopfhörer, also individuell angefertigter Produkte, dauert, ist der jeweiligen Produktbeschreibung zu entnehmen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-retoure-im-beyerdynamic-online-shop&quot;&gt;Die Retoure im beyerdynamic Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch ein kostenloser Rückversand ist möglich. Auf der Seite des Online-Shops steht eine Anleitung für die schnelle und unkomplizierte Rücksendung von Artikeln zur Verfügung. Ausgenommen vom kostenlosen Rückversand sind lediglich Produkte aus dem beyerdynamic Outlet. Die Rückgabe oder ein Umtausch individuell in Handarbeit gefertigter Kopfhörer ist nicht möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made in Germany" /><category term="Audiotechnik" /><category term="Hifi" /><category term="Home-Office" /><category term="e-Learning" /><summary type="html">Die Idee von beyerdynamic</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/beyerdynamic.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/beyerdynamic.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Allbirds</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/allbirds/" rel="alternate" type="text/html" title="Allbirds" /><published>2020-07-19T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-19T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/allbirds</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/allbirds/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-allbirds&quot;&gt;Die Idee von Allbirds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Allbirds steht für unkompliziertes, minimalistisches Design, hohen Tragekomfort und die Naturverträglichkeit der gesamten Produktionskette. So befinden sich auf den Produkten des Labels beispielsweise keine auffälligen Logos. Stattdessen strahlt das Aussehen Schlichtheit und Natürlichkeit aus, der Fokus liegt auf Komfort und Funktionalität. So lautet ein Leitsatz von Allbirds “Confidence in Comfort”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-allbirds&quot;&gt;Die Prinzipien von Allbirds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Allbirds ist in den USA als “B CORP” (Certified Benefit Corporation) eingetragen, gehört also zu einer Gruppe von Unternehmen, die freiwillig besonders hohe ökologische und soziale Standards einhalten. Allbirds sieht die Umwelt und den Planeten als Stakeholder des Unternehmens, dessen Bedürfnisse genauso eine Rolle spielen wie der Profit und alle anderen Interessengruppen. Allbirds engagiert sich für SOLES4SOULS, eine gemeinnützige Organisation, die getragene Allbirds-Schuhe verkauft, um Menschen und Communities in Not weltweit zu unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-allbirds&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Allbirds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weiterhin achtet das Unternehmen nicht nur auf die Umweltverträglichkeit seiner Schuhe und Kleidungsstücke, sondern sorgt auch dafür, dass der Verpackungsmüll reduziert wird. Die speziell in diesem Sinne entwickelte “Allbirds Box”, in der die Waren versendet werden, besteht zu 90 Prozent aus recycelter Pappe. Aus dieser entstehen außerdem Schuhkartons, Einkaufstaschen und Briefumschläge.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Allbirds&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=386252&amp;amp;mid=18737&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2610738&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/allbirds_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Allbirds&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-allbirds&quot;&gt;Die Rohstoffe von Allbirds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Allbirds Artikel zeichnen sich durch die &lt;a href=&quot;https://de-de.allbirds.eu/pages/our-materials-wool&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;besonderen Materialien&lt;/a&gt; aus, aus denen sie gefertigt werden. Zu diesen gehört beispielsweise Merinowolle von neuseeländischen Schafen. Nach Angaben des Unternehmens verbraucht das Gewinnen und Verarbeiten der Wolle 60 Prozent weniger Energie als Materialien für Schuhe anderer Hersteller. Außerdem kooperiert Allbirds mit Organisationen wie ZQ Merino und dem Forest Stewardship Council, die auf die Einhaltung hoher Standards in Sachen Tierhaltung und Landmanagement achten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-allbirds&quot;&gt;Die Materialien von Allbirds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres umweltverträgliches Material, das in die Produktion der Schuhe fließt, ist die Cellulosefaser Tencel (Lyocell). Für Allbirds wird sie auf südafrikanischen Farmen gewonnen, die nur geringe Mengen an Düngemitteln verwenden und auf künstliche Bewässerung verzichten. Die Produktion von Tencel verbraucht 95 Prozent weniger Wasser als die von herkömmlicher Baumwolle und reduziert den CO2-Ausstoß somit um die Hälfte. 
Trino ist ein von Allbirds aus der Faser des Eukalyptusbaums sowie einem kleinen Anteil Merinowolle entwickeltes Material. Dabei arbeitet das Unternehmen ausschließlich mit Lieferanten zusammen, deren Arbeitsweise den höchsten ökologischen sowie sozialpolitischen Standards entspricht. 
Selbst die Sohle der Allbirds Schuhe wird aus einer nachwachsenden Ressource hergestellt, nämlich Zuckerrohr aus Brasilien. Auch hier findet keine künstliche Bewässerung statt. Die Einhaltung der Umweltstandards wird regelmäßig von unabhängigen Instituten überprüft und von Proforest überwacht. Zuckerrohr wächst zudem sehr schnell und wandelt während seines Wachstums Kohlendioxid in Sauerstoff um. 
Sogar die Schnürsenkel der Allbirds Schuhe bestehen aus recyceltem Material, nämlich aus alten Plastikflaschen. Dabei entstehen aus einer Flasche ein Paar Schnürsenkel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-allbirds&quot;&gt;Das Einkaufen bei Allbirds&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Allbirds verkauft vor allem Schuhe für Damen und Herren, darunter Sneakers, Laufschuhe, Halbschuhe und Outdoor-Schuhe. Daneben sind auch Unterwäsche und Strümpfe im Angebot. Um die Allbirds Produkte vor dem Kauf zu sehen und anzuprobieren, muss man, je nachdem wo man lebt, eine weite Anreise auf sich nehmen. In Europa gibt es stationäre Verkäufe lediglich in Berlin, Amsterdam und London (Covent Garden und Marylebone). Darüber hinaus findet man einige Shops in den USA, beispielsweise San Francisco, New York City, Boston und Chicago, sowie in mehreren chinesischen Städten und Tokyo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-allbirds-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Allbirds Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Allbirds kann man mit Kreditkarte oder aber mit PayPal und shopPay bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-allbirds-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Allbirds Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der Versand der Allbirds Produkte erfolgt innerhalb Europas für den Kunden kostenfrei. Die Allbirds Kunden haben 100 Tage Zeit, die Produkte auszutesten, und können sie innerhalb dieser Zeit ohne Angabe von Gründen zurückgeben. Schuhe, die nach dieser Zeit Gebrauchsspuren aufweisen, gehen als Spende an den Allbirds-Partner Soles4Souls. Die Retoure ist kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Schuhe" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee von Allbirds</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/allbirds_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/allbirds_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">AfB</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb/" rel="alternate" type="text/html" title="AfB" /><published>2020-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb/">&lt;h3 id=&quot;das-unternehmen-hinter-afb&quot;&gt;Das Unternehmen hinter AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB ist eine gemeinnützige GmbH mit Sitz in Düren und hat sich “social and green IT” auf die Fahnen geschrieben. Das Unternehmen betreibt laut eigener Aussage “IT-Refurbishment für Umwelt und Gesellschaft” und verkauft im AfB Online-Shop gebrauchte Notebooks, PCs und Smartphones sowie Computer-Zubehör jeglicher Art. Die von AfB sorgfältig getesteten und überholten Geräte werden nach der Bespielung mit neuer Software in den Verkauf gegeben. Dabei wird auf jedes Gerät eine Garantie von mindestens 12 Monaten gewährt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-afb&quot;&gt;Die Prinzipien von AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;https://www.afbshop.de/ueber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gemeinnützige IT-Unternehmen&lt;/a&gt; hat sich auf die Aufarbeitung und das Remarketing von gebrauchter Business-Hardware spezialisiert. Dabei lautet das Credo stets “sicher, sozial und ökologisch”. Die AfB gGmbH bezeichnet sich selbst sogar als Europas größtes gemeinnütziges IT-Unternehmen und strebt diese Position auch auf dem Weltmarkt an. Durch das Übernehmen gebrauchter IT von Unternehmen und die darauffolgende zertifizierte Datenlöschung können die Altgeräte für die Wiederverwendung aufgearbeitet werden. AfB möchte damit einen Beitrag zum Erhalt der Umwelt und einem nachhaltigen Produktlebenszyklus leisten. Natürliche Ressourcen werden geschont, Emissionen reduziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-afb&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Diese Kernthemen des Unternehmens spiegeln sich auch in seinen Leistungen wider. So bietet AfB seinen Partnern neben dem Erbringen professioneller Dienste auch Kennzahlen für Nachhaltigkeitsberichte und die Öffentlichkeitsarbeit sowie attraktive Sonderleistungen für Mitarbeiter. Durch die Zusammenarbeit mit AfB können Unternehmen ihr soziales und ökologisches Engagement angemessen nach außen kommunizieren. Dafür erhalten sie von AfB Kennzahlen, Textbausteine und gemeinsame Pressearbeit. Über 1.000 Unternehmen nutzen dieses Angebot bereits, darunter Banken, Versicherer und öffentliche Einrichtungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von AfB&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=377138&amp;amp;mid=18272&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2648760&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/afb.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von AfB&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-inklusion-bei-afb&quot;&gt;Die Inklusion bei AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben seinem Einsatz für den ökologischen Aspekt tritt der Refurbisher AfB auch für die Inklusion von Menschen mit Behinderung ein. Das Unternehmen hat 420 Mitarbeiter an 19 Standorten in fünf Ländern. Von diesen Arbeitsplätzen gehören rund 43 Prozent Menschen mit Behinderung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-afb&quot;&gt;Das Einkaufen bei AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB überholt und verkauft Notebooks, Tablets, PCs, Smartphones, Monitore sowie Gaming-Artikel und verschiedenes Zubehör aus zweiter Hand. Außerdem betreibt das Unternehmen einen Apple Shop, in dem gebrauchte iPhones, iPads und MacBooks erhältlich sind. Neben dem Verkauf im AfB Online-Shop vertreibt das Unternehmen die AfB Produkte und Dienstleistungen über mehrere Logistik-Zentren in Deutschland, Frankreich und Österreich. Bei diesen Zentren handelt es sich nicht nur um Verkaufsgeschäfte; stattdessen werden die ausgemusterten Geräte hierhergebracht und vor Ort für den Verkauf aufbereitet. Die Logistik-Standorte samt AfB-Shops befinden sich in den folgenden Städten: Berlin, Düren, Ettlingen, Hannover, Nürnberg, Klagenfurt, Wien, Annecy, Grenoble, Caen, Bern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-afb-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im AfB Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der AfB Online-Shop bietet seinen Kunden mehrere Zahlungsmöglichkeiten an. Man kann per Rechnung, per Vorkasse oder aber über PayPal bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-afb-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im AfB Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB versendet ab einem Bestellwert von 19 Euro versandkostenfrei nach Deutschland und in die EU-Mitgliedsstaaten. Wird der Warenwert von 19 Euro nicht erreicht, betragen die Versandkosten 4,90 Euro. Der Versand gekaufter Artikel erfolgt bei AfB versichert über die Deutsche Post DHL Group. Dies gilt für alle Lieferungen nach Deutschland sowie in die europäischen Mitgliedsstaaten (Festland). Dank des Systems zur Sendungsverfolgung der Deutschen Post können Kunden den Status ihrer Lieferung jederzeit nachverfolgen. Die Lieferung an Packstationen und Postfilialen wird zurzeit leider nicht angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-retoure-im-afb-online-shop&quot;&gt;Die Retoure im AfB Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab dem Eintreffen der Ware beim Kunden hat dieser vierzehn Tage Zeit, den Vertrag postalisch oder per E-Mail zu widerrufen. Auf der Webseite des Onlineshops steht dafür ein Muster-Widerrufsformular zur Verfügung, das in der Regel auch der jeweiligen Sendung beiliegt. Der Widerruf kann aber auch formlos erfolgen. Für den Fall, dass die Ware normal mit der Post retourniert werden kann, trägt der Kunde die Kosten für die Rücksendung. Andernfalls (bei sperrigen Sendungen, die nicht normal mit der Post zurückgeschickt werden können) trägt AfB die Kosten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Repariert" /><category term="Refurbished" /><category term="Second Hand" /><summary type="html">Das Unternehmen hinter AfB</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/AfB.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/AfB.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>