<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-27T14:31:27+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">BigGreenSmile</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/drogerie-und-kosmetik/biggreensmile.html" rel="alternate" type="text/html" title="BigGreenSmile" /><published>2020-06-27T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/drogerie-und-kosmetik/biggreensmile</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/drogerie-und-kosmetik/biggreensmile.html">&lt;h3 id=&quot;die-öko-produkte-für-jeden-bedarf&quot;&gt;Die Öko-Produkte für jeden Bedarf&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ob Reinigungs- oder Schönheitsprodukte, Toilettenpapier oder Putztücher, biologisch abbaubare Beutel oder attraktive Geschenke, im Sortiment von BigGreenSmile.de finden sich ausschließlich umweltbewusste Produkte, die ebenso gute Eigenschaften besitzen wie herkömmliche Erzeugnisse, oft sogar besser sind. Angeboten werden qualitativ hochwertige, effiziente und optisch ansprechende Artikel für Kunden und Kundinnen jeder Altersgruppe. BigGreenSmile.de vertreibt seine Produkte ausschließlich online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-naturkosmetik-von-biggreensmile&quot;&gt;Die Naturkosmetik von BigGreenSmile&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BigGreenSmile Produkte im Naturkosmetik-Sortiment reichen von Tages- und Nachtpflege über Make-up Entferner bis hin zu Masken und Augencremes. Der Online-Shop verfügt über ein ähnlich umfangreiches Sortiment wie traditionellen Drogerien. Kunden finden hier bekannte Marken wie „We love the Planet“, Lavera, „Green People“, Weleda, Eubiona, eco cosmetics und viele mehr. Die meisten Artikel sind vegan, glutenfrei und enthalten weder PEG’s, Parabenen, Aluminium noch Phthalate. Für ihre Herstellung wird gänzlich auf Tierversuche verzichtet und in den Verpackungen findet sich kein Plastik.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-körper--bad&quot;&gt;Die Produkte für Körper &amp;amp; Bad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Natürliche Körperpflegeprodukte wie Feuchtigkeitscremes, Bodylotion und Pflegeöle machen die Haut schöner und widerstandsfähiger. Körperbutter wurde speziell für trockene Haut entwickelt, denn sie hinterlässt einen feinen Schutzfilm auf der Haut, der die Feuchtigkeit besonders gut speichern kann. Lotionen sind Emulsionen aus Wasser und Öl und flüssiger als Körperbutter. Da sie weniger fetten, ziehen sie schneller in die Haut ein. Körperöle sind für trockene und beanspruchte Haut ideal und bieten sich außerdem für Massagen an. Natürliche Deodorants sorgen für anhaltende Frische und hinterlassen ein angenehmes Gefühl auf der Haut. Sheabutter und Soda gewährleisten die feste Konsistenz von ökologischen Deodorant-Sticks. Wird der Deo-Stick bei sommerlichen Temperaturen zu weich, dann legen Sie ihn einfach für eine halbe Stunde in den Kühlschrank.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-artikel-für-haushalt--wäsche&quot;&gt;Die Artikel für Haushalt &amp;amp; Wäsche&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der BigGreenSmile Online-Shop (Dofollow Link https://www.biggreensmile.de/uber-uns.aspx) möchte seine Kunden dazu animieren, auch in diesem wichtigen Bereich des Alltags auf natürliche Produkte zurückzugreifen. Im biologisch orientierten Haushalt haben biologische Waschmittel einen sehr hohen Stellenwert. Entgegen vieler Vorurteile reinigen sie genauso gut wie die viel umworbenen Waschmittel der großen Konzerne, belasten aber nicht das Grundwasser. Außerdem schonen sie die Haut beim Tragen der Kleidung. Für ein optimales Ergebnis ist es wichtig, sich an die Anwendungshinweise zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-biggreensmile-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im BigGreenSmile Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die BigGreenSmile Zahlungsarten sind umfangreich und einfach: Kunden können ihre Rechnung mit Visa- oder MasterCard, Sofortüberweisung, PayPal, giropay oder Banküberweisung begleichen. Ab einem Bestellwert von zehn Euro ist die Zahlung per Rechnung möglich. Die elektronischen Zahlungen werden mit dem Anbieter OGONE durchgeführt und sind dank HTTPS-Verschlüsselung abhörsicher. Zahlungen auf Rechnung wickelt in Deutschland und Österreich der Anbieter KLARNA ab. Da die Ware bei Banküberweisungen erst nach Eintreffen der Zahlung versendet wird, kann die Lieferfrist etwas länger als bei den anderen Zahlungsverfahren sein. Im Normalfall beträgt sie 2-5 Tage.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-biggreensmile-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im BigGreenSmile Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eine Bestellung bei BigGreenSmile.de wird mit dem Dienstleister DHL verschickt. Sobald die Sendung das Lager verlässt, erhalten Kunden eine E-Mail mit einem Trackingcode, so dass sie die Sendung nachverfolgen können. Unabhängig von der Größe und dem Gewicht betragen die Liefergebühren innerhalb Deutschlands pauschal 5,95 Euro. Ab einem Warenwert von 45 Euro entfallen die BigGreenSmile Versandkosten. Lieferungen nach Österreich kosten pauschal 13,89 Euro. Wer Produkte ab einem Warenwert von zehn Euro kauft, kann sich zwei kostenlose Proben aus einer Liste aussuchen. Sollten Kunden nicht zufrieden sein, können sie die erworbenen Produkte innerhalb von 60 Tagen zurückschicken. Ihnen wird das Geld erstattet oder sie erhalten ein Ersatzprodukt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Naturkosmetik" /><category term="Beauty" /><category term="Bio" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Öko-Produkte für jeden Bedarf</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/BigGreenSmile.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/BigGreenSmile.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">najoba</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/drogerie-und-kosmetik/najoba.html" rel="alternate" type="text/html" title="najoba" /><published>2020-06-26T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/drogerie-und-kosmetik/najoba</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/drogerie-und-kosmetik/najoba.html">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-najoba-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter najoba Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“Green Lifestyle” liegt seit Jahren im Trend. Hinter dem Schlagwort steht eine nachhaltige Lebensweise, die schonend mit der Umwelt und dem eigenen Körper umgeht. najoba bietet Produkte für Menschen, die auf Naturkosmetik umsteigen wollen oder sich mit verträglicher Haushaltsführung und Clean Eating auseinandersetzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-najoba&quot;&gt;Die Prinzipien von najoba&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;najoba wirbt mit biologischen Nahrungsmitteln und Naturkost zu günstigen Preisen sowie mit zertifizierter Naturkosmetik, Bio-Naturpflege und naturnahen Pflegeprodukten. Dabei setzt der Online-Shop auf Transparenz hinsichtlich der Inhaltsstoffe seiner Produkte. Kunden sollen einfach und schnell nachvollziehen können, welche Stoffe in ihrem Produkt enthalten sind. Wichtig ist dem Unternehmen außerdem, ökologische, tierversuchsfreie sowie vegane Kosmetikprodukte für Frauen und Männer anzubieten. Das Motto ist “nachhaltig leben ohne zu verzichten”. Dazu gehört der Anspruch, Produkte für die Ernährung, Entspannung und den Alltag zu verkaufen, die den Körper nicht unnötig mit Parabenen, Erdöl oder Hormonen belasten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-najoba-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im najoba Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;najoba bietet somit nahezu alles an, was eine naturgetreue Lebensweise und Fairtrade noch schöner macht. Im najoba Online-Shop finden Kunden deshalb neben natürlicher Kosmetik und Hautpflege biologische Baby- und Kinderpflege sowie hochwertige Mode für die Kleinsten, außerdem gibt es Spielzeug, Superfoods und gesunde, glutenfreie Lebensmittel. Hochwertiger Babybedarf wird im grünen Online-Shop genauso angeboten wie Bio-Babynahrung, Kinder- und Babymode aus Bio-Baumwolle und Beißringe aus Naturkautschuk. Im Sortiment befinden sich darüber hinaus nachhaltige Drogerieprodukte und Hygieneartikel oder nachhaltiges Geschirr für unterwegs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-marken-im-najoba-online-shop&quot;&gt;Die Marken im najoba Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben bekannten Naturkosmetik-Marken wie Farfalla oder John Masters Organics verkauft najoba erfolgreich grüne Startups wie Hydrophil, Soulbottles oder Foodloose, aber auch altbekannte Traditionsmarken wie Sonnentor und Rapunzel. Außerdem gibt es bei najoba Hilfs- und Putzmittel für Küche und Haushalt, die umweltgerecht säubern, natürlich duften und dabei auch noch die Haut schonen. Dazu gehören beispielsweise die natürlichen Waschmittel von Almawin sowie die ökologischen Putzmittel von Sonett.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-najoba&quot;&gt;Das Sortiment von najoba&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Online-Bioladen bietet najoba außerdem eine große Auswahl an nachhaltigen Verpackungen, zum Beispiel Flaschen oder Brotzeitboxen aus Glas und Edelstahl sowie wiederverwendbare, aus Bio-Baumwolle gefertigte Obst- und Gemüsebeutel. Das anfänglich auf Hautpflege- und Haushaltsprodukte beschränkte Sortiment wurde kontinuierlich erweitert und umfasst heute auch Make-Up- und Wellness-Marken wie CMD, Weleda und Primavera. Für die Wellnesseinheit auf dem heimischen Sofa gibt es ätherische Öle und stimmungsmachende Duftlampen, Massageprodukte und Verhütungsmittel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ernährung-mit-najoba&quot;&gt;Die Ernährung mit najoba&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;najoba bietet außerdem ein reiches Sortiment für alle, die sich alternativ ernähren. Deshalb finden sich im Online-Shop Produkte für jede Ernährungsweise, also vegane Proteine ebenso wie vegetarische Brotaufstriche und glutenfreie Nudeln. Beispiele sind die leckeren Bio-Tees von Sonnentor, die morgens für einen entspannten Start in den Tag und abends für einen angenehmen Ausklang sorgen, sowie die fruchtigen Powerriegel von Raw Bite, die zwischendurch als Snack und Energiekick dienen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-magazin-von-najoba&quot;&gt;Das Magazin von najoba&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;https://www.najoba.de/magazin/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;najoba Magazin&lt;/a&gt; liefert Tipps, wie man die najoba Produkte am besten nutzt und mit Hilfe ätherischer oder Basisöle individuell erweitern kann. Hier findet man Rezepte rund um das Thema Naturkosmetik sowie Infos zur Bedeutung von Kosmetik-Gütesiegeln und Zertifizierungen und zur Wirksamkeit einzelner Inhaltsstoffe. Das Magazin bringt sogar Erfahrungsberichte, beispielsweise zur Anwendung von Pflanzenhaarfarben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-najoba-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im najoba Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;najoba bietet alle gängigen Zahlungsmöglichkeiten an. Die Zahlung ist per Paypal, Rechnung, Bankeinzug, Sofortüberweisung und Kreditkarte möglich.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-najoba-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im najoba Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Bio-Onlineshop najoba kann man bequem von zu Hause aus bestellen und sich seine Artikel innerhalb Deutschlands CO2-neutral liefern lassen – eine tolle Möglichkeit, um den ökologischen Fußabdruck zu reduzieren. Noch dazu ist die Lieferung ab einem Warenwert von 29 Euro kostenlos, darunter kostet der Versand 4,90 Euro. Damit die Kunden ihre Ware schnell erhalten, sind die bestellten Produkte in der Regel innerhalb von 24 Stunden fertig für den Versand. najoba liefert natürlich auch nach Österreich und in die Schweiz. Sollte ein Artikel einmal nicht gefallen, kann man ihn bis zu 14 Tage nach Erhalt in ungeöffnetem Originalzustand kostenfrei retournieren. Einen stationären Verkauf von najoba Produkten gibt es nicht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Naturkosmetik" /><category term="Beauty" /><category term="Bio" /><category term="Lebensmittel" /><summary type="html">Die Idee hinter najoba Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/najoba.svg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/najoba.svg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Holzfarm.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/spielzeug-und-hobby/holzfarm.html" rel="alternate" type="text/html" title="Holzfarm.de" /><published>2020-06-25T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-25T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/spielzeug-und-hobby/holzfarm</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/spielzeug-und-hobby/holzfarm.html">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-dem-holzfarm-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter dem Holzfarm Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das im Shop verkaufte Holzspielzeug soll die Konzentration, die Koordination und das Gedächtnis der Kinder fördern, gleichzeitig bietet es maximalen Spaß und ist sehr abwechslungsreich. Pädagogisch wertvolles Spielzeug dieser Art fördert die kindliche Entwicklung. Die Holzfarm Produkte sind eine willkommene Alternative und Ergänzung zum Tablet oder Fernsehen. In der schnelllebigen Zeit von heute ist es enorm wichtig, dass die Kinder mit Dingen spielen, die sie langfristig fesseln und die sie mit den Händen wortwörtlich begreifen können. Das natürliche Material Holz ist hierfür die beste Basis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-holzfarm&quot;&gt;Die Prinzipien von Holzfarm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Prinzipien des Shops sind haptisches Spiel, Tradition und naturnahes, hochwertiges Spielzeug. Durch Computerspiele und Fernsehen können die haptischen Fähigkeiten von Kindern verkümmern, die für ihre Entwicklung enorm wichtig sind. Das Holzspielzeug ist zugleich das traditionellste Spielzeug, es wurde schon von vielen Tausend Jahren für Kinder gebaut. Auch repräsentiert es immer ein Stück Natur. Unsere Vorfahren gaben hochwertiges Holzspielzeug wie Bauklötze, das Puppenhaus und das Schaukelpferd noch an ihre Kinder und Enkel weiter. Wenn modernes &lt;a href=&quot;https://www.holzfarm.de/content/ueber-uns/&quot;&gt;Holzspielzeug&lt;/a&gt; ebenso langlebig ist, wäre das ein großer Gewinn. Dieses Spielzeug bietet der Online-Shop der Holzfarmer an. Weitere Prinzipien sind Nachhaltigkeit, Wertigkeit und Sicherheit. Das Sortiment des Shops wird stets mit viel Liebe zusammengestellt, die Preise sind fair.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-holzfarm-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment von Holzfarm Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Spielzeug unterteilt sich in diverse Bereiche wie Bauklötze, Fahrzeugwelten, Handpuppen, Garten- und Sandspielzeug, exotische Tiere, Konstruktionsspielzeug, Kuscheltiere, Puppenhäuser und vieles mehr. Im Bereich „kreativ“ gibt es Kinderwerkzeug, Zubehör zum Basteln, Musikinstrumente und Spielzeug zum Kochen und Backen. Die Abteilung Kinderzimmer bietet Dekorationen, Kissen und Kuscheldecken, für das Baby gibt es alles von der Schnullerkette über die Spieluhr bis zu Pflegeprodukten. Die Holzfarm Produkte für Familienfeste sind Dekorationen, Lebenslichter und Kerzen. Die Kunden können unter Marken auch Spielzeug bestimmter Hersteller und Brands auswählen, während in der Abteilung Sale der rabattierte Verkauf stattfindet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-holzfarm-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Holzfarm Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Holzfarm Online-Shop bietet seinen Kunden alle gängigen Zahlungsarten, wie Vorkasse per Überweisung und Kreditkarte an. Zudem ist über die Dienste PayPal sowie Sofortüberweisung möglich. Die Holzfarm GmbH bietet keinen expliziten Lagerverkauf an und betreibt auch keinen stationären Shop.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-holzfarm-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Holzfarm Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Holzfarm versendet die Produkte per DHL/Deutsche Post. Ab einem Bestellwert von 50 Euro entstehen bei einem Versand in Deutschland keine Versandkosten. Unter diesem Bestellwert kostet eine Sendung in Deutschland 4,95 Euro. Nach Österreich, Belgien, Großbritannien, Schweden und Frankreich kostet sie pauschal 16 Euro. In diese Länder gibt es keine versandkostenfreie Lieferung ab einem bestimmten Mindestbestellwert, in andere Länder liefert der Shop derzeit nicht oder nur auf Anfrage. Kunden erhalten ein 14-tägiges Widerrufsrecht. Die Artikel sind Neuwaren mit zweijähriger Gewährleistung. Wer eine Beanstandung hat, möge sich vor der Retour bitte zunächst an den Kundenservice wenden. Innerhalb Deutschlands übernimmt der Shop die Kosten für Retouren.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Naturprodukt" /><category term="Bio" /><category term="Spielzeug" /><category term="Kinder" /><category term="Nachhaltigkeit" /><summary type="html">Die Idee hinter dem Holzfarm Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/holzfarm.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/holzfarm.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Natur.com</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/ernaehrung-und-lebensmittel/natur-com.html" rel="alternate" type="text/html" title="Natur.com" /><published>2020-06-24T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-24T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/ernaehrung-und-lebensmittel/natur-com</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/ernaehrung-und-lebensmittel/natur-com.html">&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-naturcom-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Natur.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es geht um natürlich Produkte, die geschmacklich ein Hochgenuss sein und aufgrund ihrer Herstellung die Umwelt schonen sollen. Die Produktpalette des Shops ist sehr umfangreich und deckt so gut wie alle Lebensbereiche ab. Zum Sortiment der Natur.com Produkte gehören auch exquisite Feinkostspezialitäten und erlesene Bioweine. Die Lieferanten des Shops bieten Produkte in außergewöhnlich hoher Qualität bei einem optimalen Preis-Leistungs-Verhältnis an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-dem-naturcom-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter dem Natur.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die grundlegende Idee von Natur.com heißt: Biologisch und nachhaltig produzierte Lebensmittel müssen keinesfalls zu teuer sein. Dazu trägt natürlich der Online-Vertrieb bei. Auch das breit aufgestellte Produktsortiment unterstützt diese Idee, denn der Kunde findet hier im Grunde alles, was er an Biolebensmitteln einkaufen möchte. Das gute Gewissen kauft dabei mit: Der ökologische Landbau macht unsere Welt etwas besser.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-naturcom&quot;&gt;Die Prinzipien von Natur.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kundennähe ist eines der Grundprinzipien. Die Bestellungen kommen zum gewünschten Lieferdatum an und wurden erst an diesem Tag frisch verpackt (Dofollow-Link https://www.natur.com/frischeversprechen) . Der Natur.com Online-Shop ist als Anbieter von biologischen, nachhaltig produzierten Lebensmitteln zertifiziert. Damit ist der kontrolliert biologische Anbau garantiert. Die Rohstoffe unterliegen des Weiteren einer schonenden, möglichst naturbelassen Weiterverarbeitung. Zum ökologischen Landbau gehören naturgerechte Produktionsmethoden ohne Pestizide, ohne Gentechnik und ohne übermäßigen Einsatz von Dünger. Die Weiterverarbeitung findet ohne künstliche Aromen, Konservierungsstoffe und synthetische Farbstoffe statt. Die Preise bleiben dennoch relativ günstig. Das gehört zum Konzept und den Prinzipien des Shops dazu. Gleichzeitig sind viele Fair-Trade-Produkte vertreten, um die Bauern in Entwicklungsländern zu unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-naturcom-online-shop-1&quot;&gt;Die Produkte im Natur.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zum Sortiment gehören grundlegend die Produkte des täglichen Bedarfs wie Obst, Gemüse, Kaffee, Kakao und Tee, neben Süßigkeiten, Spirituosen und Bier. Darüber hinaus gibt es einige spezielle Punkte im Sortiment, so zum Beispiel Mund-Nasen-Masken (bedingt durch Corona), aber auch Spezialitäten aus Bayern, essbare Blüten, Naturkosmetik, Gewürze und Drogerieprodukte. Ein gesonderter Menüpunkt präsentiert Neuheiten wie spezielle Weine, Limonaden und Pralinen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-naturcom-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Natur.com Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Seine Einkäufe im bei Natur.com kann der Kunde per Vorkasse oder Lastschrift bezahlen. Auch die Verwendung von Kreditkarten, PayPal und Sofortüberweisung ist möglich. Die Stammkunden können zudem per Nachnahme oder Rechnung die Kosten für ihren Einkauf begleichen. Der Shop verkauft ausschließlich online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-naturcom-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Natur.com Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der Shop liefert mit DHL, DHL GoGreen und UPS. Die Kühlpakete können sich die Kunden per Express ausliefern lassen. Bei einer Lieferung innerhalb Deutschlands entstehen ab einem Warenwert von 50 Euro keine Versandkosten. Darunter kostet der Versand nach Deutschland als Standardpaket 4,95 Euro, als Expresspaket 23,95 Euro. Die Nachnahmegebühr beträgt 3,60 Euro. Bei Lieferungen in andere Staaten entstehen höhere Versandkosten, wie zum Beispiel 9,95 Euro nach Österreich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-lieferung-von-naturcom-online-shop&quot;&gt;Die Lieferung von Natur.com Online-Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sowohl für Standard- als auch für Expresspakete können Kunden einen Wunsch-Liefertermin wählen. Altersbeschränkte Waren übergibt der Mitarbeiter des Logistikunternehmens nur persönlich an den Empfänger, der hierfür seinen Ausweis oder Pass zeigen muss. Damit soll sichergestellt werden, dass die Ware nicht vor dem Empfang noch möglicherweise einige Tage bei einem Nachbarn liegt. Die Kühlverpackungen kosten einen Aufpreis von 2,99 Euro, sie sind bei empfindlichen Lebensmitteln zu empfehlen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Bio" /><category term="Obst" /><category term="Gemüse" /><summary type="html">Die Produkte im Natur.com Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/natur-com.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/natur-com.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Waschbär</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/mode-und-kleidung/waschbaer.html" rel="alternate" type="text/html" title="Waschbär" /><published>2020-06-24T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-24T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/mode-und-kleidung/waschbaer</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/mode-und-kleidung/waschbaer.html">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-dem-waschbär-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter dem Waschbär Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Waschbär gehört zur aus Freiburg stammenden Triaz Group. Bei dieser handelt es sich um ein Purpose Unternehmen, das unabhängig von reiner Profitmaximierung arbeitet. Dank dieser Tatsache kann das Waschbär-Team immer wieder neue und bessere Standards setzen, das nachhaltige Angebot weiterentwickeln und die Gewinne erneut in soziale und ökologische Projekte stecken.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-waschbär&quot;&gt;Die Prinzipien von Waschbär&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Waschbär übernimmt angesichts einer Gesellschaft, die mit großen ökologischen und sozialen Herausforderungen zu kämpfen hat, Verantwortung und möchte mit seinen Produkten einen Teil zu nötigen Veränderungsprozessen beitragen. Das Unternehmen ist davon überzeugt, dass jeder Einzelne im Alltag etwas bewirken kann, und trägt diese Philosophie bewusst nach außen. Dementsprechend ist das Modesortiment von Waschbär besonders sorgsam zusammengestellt und alle Waschbär Produkte drücken die Waschbär-Werte aus: Bewusstsein, Nachhaltigkeit, Qualität. Die verarbeiteten Stoffe sowie deren Herkunftsorte unterliegen demnach strengsten Qualitätskontrollen. Das Qualitätsmanagementsystem des Unternehmens legt neben der Funktionalität, Langlebigkeit und Hochwertigkeit der Produkte ebenso Wert auf deren ökologische und soziale  Qualität.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-qualität-der-waschbär-produkte&quot;&gt;Die Qualität der Waschbär Produkte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Strenge und umfassende Materialanforderungen und Sozialstandards bilden den Kern der Waschbär-Qualitätsstrategie. Während in den Materialanforderungen festgelegt ist, welche Ansprüche das Material und die Herkunft der Rohstoffe erfüllen müssen, sind in den Sozialstandards für alle Lieferanten verbindliche Arbeitsbedingungen und Beschäftigungsverhältnisse geregelt. Erstere basieren teilweise auf den Kriterien von unabhängigen Siegeln und Zertifizierungen wie GOTS, Bioland, BDIH, eco INSTITUT oder Fairtrade. Letztere beruhen auf den Normen der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) und auf der Erklärung der Menschenrechte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-artikelpässe-von-waschbär&quot;&gt;Die Artikelpässe von Waschbär&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Einhaltung der Materialanforderungen wird über den gesamten Produktionsweg hinweg anhand selbst entwickelter Artikelpässe sichergestellt. Die Pässe fragen nicht nur herkömmliche Produktmerkmale, sondern auch soziale und ökologische Eigenschaften der Produkte ab und beleuchten sämtliche Produktionsschritte von der Herkunft der Rohstoffe bis hin zur Fertigung. Alle Lieferanten sind verpflichtet, die Artikelpässe auszufüllen. Anschließend werden die Produkte von Waschbär auf Tauglichkeit und Qualität geprüft, bei Bedarf werden zur Unterstützung Gutachten oder Schadstoffanalysen seitens unabhängiger Labore eingeholt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-waschbär-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Waschbär Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rund 10.000 Produkte verschiedenster Marken umfasst das Sortiment des Waschbär-Versandhauses; 7.000 davon gehören den Eigenmarken des Unternehmens an. Das Herzstück der Eigenentwicklungen bildet selbstverständlich Waschbär selbst. Dieses wird ergänzt durch “minibär”, die Kinderwelt von Waschbär, eine Marke für die Kleinsten und werdende Mütter. Das hauseigene Label enna existiert seit 2012 und umfasst inzwischen mehrere Mode-Linien; neben mehreren Basic-Linien sind dies enna-Schuhe und enna-Wäsche. Damit wirklich die ganze Familie mit nachhaltigen Produkten versorgt werden kann, gibt es seit 2013 die Naturmodemarke Grünheld für Männer, eine kleine, aber feine Kollektion aus Naturfasern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-waschbär-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Waschbär Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben Mode und Schuhen für Frauen, Männer und Kinder verkauft Waschbär auch Spielzeug, Heimtextilien, Naturbettwaren und Naturmatratzen, Möbel sowie Naturkosmetik, Wellness- und Erotikprodukte. Daneben gehören Haushaltsartikel wie Küchenbedarfsprodukte, Putz- und Waschmittel, Haushaltshelfer und Haushaltstechnik zum Produktsortiment. Auch Gartenbedarf wie Saatgut und Zubehör wie Gartengeräte und -deko sind bei Waschbär erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-waschbär&quot;&gt;Das Einkaufen bei Waschbär&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In den Waschbär-Läden in Freiburg, Karlsruhe und Göttingen bietet das Unternehmen vor allem Schnäppchen und vergünstigte Artikel aus allen Sortimentsbereichen. Überhänge, Restposten und Einzelstücke bilden den Kern des Angebots vor Ort. In den Läden werden jedoch lediglich Artikel aus dem aktuellen Waschbär- und Kinder-Sortiment angeboten. In allen Waschbär-Läden hat man deshalb die Möglichkeit, das &lt;a href=&quot;https://www.waschbaer.de/shop/ueber-uns/laeden&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bestellcenter&lt;/a&gt; aufzusuchen und sämtliche Artikel aus den Katalogen ins Ladenlokal zu bestellen. In diesem Fall erfolgt die Lieferung versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-waschbär-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Waschbär Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Waschbär-Online-Shop kann per Lastschrift, Rechnung oder Vorauskasse bezahlt werden. Die Zahlung per Rechnung setzt eine bestandene Bonitätsprüfung voraus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-waschbär-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Waschbär Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die vom Kunden für den Versand innerhalb Deutschlands zu zahlenden Kosten belaufen sich auf 5,95 Euro. Der Mindestbestellwert, den man für den Versand erreichen muss, liegt nach Abzug möglicher Rabatte bei 30 Euro. Die Waschbär Versandkosten für Lieferungen in andere EU-Länder belaufen sich auf 9,95 Euro. Die direkte Lieferung an eine Packstation oder Postfiliale ist über den Waschbär-Lieferdienst DHL kostenfrei möglich und muss lediglich im Bestellvorgang vermerkt werden. Dafür muss die Hausanschrift als Rechnungsanschrift angegeben und anschließend “Lieferung an Packstation” ausgewählt werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee hinter dem Waschbär Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/waschbaer.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/waschbaer.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">manomama</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/mode-und-kleidung/manomama.html" rel="alternate" type="text/html" title="manomama" /><published>2019-05-23T00:00:00+02:00</published><updated>2019-05-23T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/mode-und-kleidung/manomama</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/mode-und-kleidung/manomama.html">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-manomama&quot;&gt;Die Idee von manomama&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel von manomama ist eine transparente und regional wertschöpfende Produktion, die sich den strengsten ökologischen Maßstäben unterordnet. So soll die gesamte Herstellungskette, unter anderem durch den Verzicht auf den Einsatz von Chemikalien, von dem verwendeten Garn bis zu der gesetzten Naht den umweltschonenden und nachhaltigen Prinzipien folgen. Davon profitiert nicht nur die Umwelt, sondern sowohl die Mitarbeiter, die in dem Produktionsprozess eingebunden sind, als auch die Kunden, die ein Kleidungsstück mit einem guten Gewissen erwerben und tragen können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-manomama&quot;&gt;Die Rohstoffe von manomama&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Rohstoffe, die von manomama für die Produktion verwendet werden, kommen möglichst aus Deutschland und Europa. Die Schurwolle „Augsburger Landmerino“ stammt von den Schafen, die direkt vor den Toren der Stadt weiden. Auch die Schurwolle „Merino“ wird aus der zertifizierten Tierhaltung in Europa bezogen. Das für die Hanfjeans und die Taschen verarbeitete Hanf wächst ohne den Einsatz von Dünger oder chemischen Mitteln im Taubertal. Die verwendete Viskose besteht aus dem Holz aus nachhaltiger Forstwirtschaft und wird unter den strengsten Umweltauflagen im deutschsprachigen Raum synthetisiert. Die Tierhäute für das genutzte Bioleder kommen aus Bayern sowie von der schwäbischen Alb und werden pflanzlich gegerbt, wobei kein Tier hierfür extra sterben muss. Allein die zertifizierte Biobaumwolle wird außerhalb von Europa, genauer aus der Türkei und Tansania, geliefert, weil sie in unseren Breitengraden schlichtweg nicht wächst.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-manomama&quot;&gt;Die Materialien von manomama&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Spinnen der Garne aus den ökologisch gewonnenen Fasern erfolgt in Deutschland, teilweise in Bayern, Brandenburg sowie Nordrhein-Westfallen. Ebenfalls der Prozess des Webens von dem Gewebe findet regional statt und zudem ohne jeglichen Einsatz von den petrochemischen Hilfsmitteln. Die Strickstoffe aus der Biobaumwolle und der Viskose werden in Bayern hergestellt. Das Färben und Bedrucken der Materialien passiert nur unter den strengsten ökologischen Gesichtspunkten und unter den strikten regionalen Umweltauflagen. Des Weiteren sind die verwendeten Reißverschlüsse nickelallergenfrei und werden in Hessen und Bayern gefertigt. Zudem bestehen die Knöpfe aus einem Holzharz, das als Abfallprodukt bei der Papierherstellung anfällt, sind somit sogar kompostierbar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-manomama&quot;&gt;Die Produkte von manomama&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von manomama umfasst neben der Oberbekleidung für Damen und Herren, wie zum Beispiel Hosen, Oberteile, Kleider, Jacken und Hemden, auch Unterwäsche, Socken sowie verschiedene Accessoires, unter anderem Gürtel, Mützen und Schals. In dem ersten MANOMAMA-Laden, der im Jahr 2015 in der Innenstadt von Augsburg seine Türen öffnete, können alle interessierten Käufer durch die Produktepalette stöbern, die Kleidung anprobieren und sich von dem Personal ausführlich beraten lassen. Zusätzlich bietet der Fabrikverkauf von manomama am Produktionsstandort die Auslaufmodelle und Zweite-Wahl-Artikel direkt zum Mitnehmen an. Des Weiteren veranstalten die sogenannten „Mobilen Herzen“ manomama-Modetreffen von Ort, um den potenziellen neuen Kunden die ökologischen Produkte näherzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shop-von-manomama&quot;&gt;Der Online-Shop von manomama&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Selbstverständlich kann die in Deutschland hergestellte Kleidung von manomama auch über der eigenen Online-Shop bequem von Zuhause aus bestellt werden. Zu beachten ist, dass alle Kleidungsstücke aufgrund der im Vordergrund stehenden Nachhaltigkeit erst nach der bezahlten Bestellung gefertigt werden, was sich in den Lieferzeiten widerspiegelt. Innerhalb Deutschlands erhebt mamomama eine vom Gewicht unabhängige Versandkostenpauschale in der Höhe von 5,00 Euro, wobei ab 100 Euro Bestellwert die Lieferung gratis ist. Als Zahlungsmöglichkeiten im Online-Shop stehen Banküberweisung und PayPal zur Auswahl. Sollten die bestellten Produkte nicht passen, können sie innerhalb von 14 Tagen zurückgesendet werden, ab 40 Euro Warenwert ist die Retoure zudem kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Made in Germany" /><summary type="html">Die Idee von manomama Das Ziel von manomama ist eine transparente und regional wertschöpfende Produktion, die sich den strengsten ökologischen Maßstäben unterordnet. So soll die gesamte Herstellungskette, unter anderem durch den Verzicht auf den Einsatz von Chemikalien, von dem verwendeten Garn bis zu der gesetzten Naht den umweltschonenden und nachhaltigen Prinzipien folgen. Davon profitiert nicht nur die Umwelt, sondern sowohl die Mitarbeiter, die in dem Produktionsprozess eingebunden sind, als auch die Kunden, die ein Kleidungsstück mit einem guten Gewissen erwerben und tragen können. Die Rohstoffe von manomama Alle Rohstoffe, die von manomama für die Produktion verwendet werden, kommen möglichst aus Deutschland und Europa. Die Schurwolle „Augsburger Landmerino“ stammt von den Schafen, die direkt vor den Toren der Stadt weiden. Auch die Schurwolle „Merino“ wird aus der zertifizierten Tierhaltung in Europa bezogen. Das für die Hanfjeans und die Taschen verarbeitete Hanf wächst ohne den Einsatz von Dünger oder chemischen Mitteln im Taubertal. Die verwendete Viskose besteht aus dem Holz aus nachhaltiger Forstwirtschaft und wird unter den strengsten Umweltauflagen im deutschsprachigen Raum synthetisiert. Die Tierhäute für das genutzte Bioleder kommen aus Bayern sowie von der schwäbischen Alb und werden pflanzlich gegerbt, wobei kein Tier hierfür extra sterben muss. Allein die zertifizierte Biobaumwolle wird außerhalb von Europa, genauer aus der Türkei und Tansania, geliefert, weil sie in unseren Breitengraden schlichtweg nicht wächst. Die Materialien von manomama Das Spinnen der Garne aus den ökologisch gewonnenen Fasern erfolgt in Deutschland, teilweise in Bayern, Brandenburg sowie Nordrhein-Westfallen. Ebenfalls der Prozess des Webens von dem Gewebe findet regional statt und zudem ohne jeglichen Einsatz von den petrochemischen Hilfsmitteln. Die Strickstoffe aus der Biobaumwolle und der Viskose werden in Bayern hergestellt. Das Färben und Bedrucken der Materialien passiert nur unter den strengsten ökologischen Gesichtspunkten und unter den strikten regionalen Umweltauflagen. Des Weiteren sind die verwendeten Reißverschlüsse nickelallergenfrei und werden in Hessen und Bayern gefertigt. Zudem bestehen die Knöpfe aus einem Holzharz, das als Abfallprodukt bei der Papierherstellung anfällt, sind somit sogar kompostierbar. Die Produkte von manomama Das Sortiment von manomama umfasst neben der Oberbekleidung für Damen und Herren, wie zum Beispiel Hosen, Oberteile, Kleider, Jacken und Hemden, auch Unterwäsche, Socken sowie verschiedene Accessoires, unter anderem Gürtel, Mützen und Schals. In dem ersten MANOMAMA-Laden, der im Jahr 2015 in der Innenstadt von Augsburg seine Türen öffnete, können alle interessierten Käufer durch die Produktepalette stöbern, die Kleidung anprobieren und sich von dem Personal ausführlich beraten lassen. Zusätzlich bietet der Fabrikverkauf von manomama am Produktionsstandort die Auslaufmodelle und Zweite-Wahl-Artikel direkt zum Mitnehmen an. Des Weiteren veranstalten die sogenannten „Mobilen Herzen“ manomama-Modetreffen von Ort, um den potenziellen neuen Kunden die ökologischen Produkte näherzubringen. Der Online-Shop von manomama Selbstverständlich kann die in Deutschland hergestellte Kleidung von manomama auch über der eigenen Online-Shop bequem von Zuhause aus bestellt werden. Zu beachten ist, dass alle Kleidungsstücke aufgrund der im Vordergrund stehenden Nachhaltigkeit erst nach der bezahlten Bestellung gefertigt werden, was sich in den Lieferzeiten widerspiegelt. Innerhalb Deutschlands erhebt mamomama eine vom Gewicht unabhängige Versandkostenpauschale in der Höhe von 5,00 Euro, wobei ab 100 Euro Bestellwert die Lieferung gratis ist. Als Zahlungsmöglichkeiten im Online-Shop stehen Banküberweisung und PayPal zur Auswahl. Sollten die bestellten Produkte nicht passen, können sie innerhalb von 14 Tagen zurückgesendet werden, ab 40 Euro Warenwert ist die Retoure zudem kostenlos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/manomama.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/manomama.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">EinStückLand</title><link href="https://gutes-gewissen.com/anbieter/ernaehrung-und-lebensmittel/einstueckland.html" rel="alternate" type="text/html" title="EinStückLand" /><published>2019-05-22T00:00:00+02:00</published><updated>2019-05-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/anbieter/ernaehrung-und-lebensmittel/einstueckland</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/anbieter/ernaehrung-und-lebensmittel/einstueckland.html">&lt;h3 id=&quot;die-artegerechte-tierhaltung-von-einstückland&quot;&gt;Die artegerechte Tierhaltung von EinStückLand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;EinStückLand verkauft ausschließlich Galloway Rinder von Bauern in der Region. Diese robusten Tiere leben, danke Ihres dichten Fells, 365 Tage im Jahr auf der Weide und trotzen jedem Wetter. Das hat mehrere Vorteile, zum einen wachsen die Tiere auf natürliche Weise. Dank der Widerstandsfähigkeit benötigen die Tiere weitaus weniger, bis gar keine Medikamente als die Tiere in der industriellen Tierhaltung. Da die Tiere wunderbar an unser Klima angepasst sind, ist auch kein aufwendiger Import notwendig. Kurzum: Das Fleisch ist “Made in Germany”. Ein weiterer Unterschied zur Massen Tierhaltung ist, dass die Kälber von der Mutter großgezogen werden. Hier kann man durchaus von glücklichen Kühen sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-qualität-des-fleisches&quot;&gt;Die Qualität des Fleisches&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die oben genannten Punkte der artegerechten Tierhaltung, spiegeln sich auch auf die Qualität des Fleisches wider. Dieses aromatische Fleisch schmeckt auch ganz ohne Würzung. Es ist vollmundig und behält seine Größe beim Braten. Die Farbe ist dunkler im Gegensatz zum Fleisch, was man aus dem Supermarkt kennt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-bestellprozess&quot;&gt;Der Bestellprozess&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Da die Tiere erst geschlachtet werden, wenn sie komplett verkauft wurden, bedeutet auch, dass das Fleisch nicht auf Lager existiert. Hier lebt man getreu nach dem Motto: “wer zuerst kommt, mahlt zuerst”. Um an das tolle Fleisch zu kommen, muss man sich mit seiner Email Adresse in die Warteschlange begeben. Sobald das Rind restlos verkauft wurde, wird man per E-Mail darüber benachrichtigt, dass man das Fleisch jetzt erwerben kann. Hier sollte man dann schnell handeln, da die Fleischpakete sonst schnell vergriffen sind. EinStückLand bietet mehrere Zahlungsmöglichkeiten an. Ab dem Zeitpunkt des Kaufs, erhält man eine weitere Email, in der es heißt, dass es ca. 3 Wochen dauert bis das Fleisch versendet wird. Das liegt daran, dass das Rind erst zum Schlachter gebracht und dann verarbeitet wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-versand&quot;&gt;Der Versand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;EinStückLand informiert einen rechtzeitig über den Versand der Produkte. Hier hat man auch die Möglichkeit einen anderen Termin zu wählen. Der Versand erfolgt über den Versanddienstleister GO! Express &amp;amp; Logistics. Dieser Versanddienstleister ist bekannt für seinen express Versand. Das Verpackungsmaterial in den Paketen besteht aus einem Polster, welches aus Stroh besteht und im Bio Müll entsorgt werden kann! Das Fleisch ist portioniert und vakuumiert und so länger haltbar als die Atmosphären Verpackung aus dem Supermarkt. Lediglich das Hackfleisch muss tiefgekühlt geliefert werden, da Hackfleisch nicht so lange haltbar ist. Das wird dadurch erreicht, dass es in Trockeneis pads gepackt wird, dadurch wird das restliche Fleisch auch mitgekühlt, toller Nebeneffekt! Wir sind begeistert von EinStückLand, sogar die Verpackung wurde mit gutem Gewissen ausgewählt!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-einstückland&quot;&gt;Die Philosophie von EinStückLand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein Lob an die Gründer Lina und Hinrich. Sie setzen auf “Regional statt Bio”. Es ist nämlich viel wichtiger, dass sich die Bauern liebevoll um die Tiere kümmern. Um dies zu gewährleisten kennen Sie die Bauern alle persönlich und überzeugen sich selbst ob die Tierhaltung der Philosophie von EinStückLand entspricht. Lina und Hinrich haben sich das Ziel gesetzt, bewussten Menschen eine Alternative zu bieten. Nicht jeder möchte Vegetarier oder Veganer werden, dank EinStückLand lernt man das Fleisch wieder schätzen, betrachtet es als Luxusgut und hat beim Verzehr auch ein gutes Gewissen! Vielen Dank Lina und Hinrich, macht weiter so!&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Made in Germany" /><category term="Bio" /><category term="Biofleisch" /><category term="Fleisch" /><summary type="html">Die artegerechte Tierhaltung von EinStückLand</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/einstueckland.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/einstueckland.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>