<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-04-26T16:36:32+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Stapelstein</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/stapelstein/" rel="alternate" type="text/html" title="Stapelstein" /><published>2022-01-18T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/stapelstein</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/stapelstein/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-stapelstein&quot;&gt;Die Idee von Stapelstein&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter dem Stapelstein ist, ein umweltfreundliches, zeitloses Spielzeug herzustellen, dass auf vielseitige Art und Weise genutzt werden kann. Eine wichtige Rolle spielt auch das robuste Design, das den Kunden viele Jahre Freude an ihren Spielbausteinen ermöglicht. Zusätzlich möchte das Unternehmen durch ihre Spielzeuge mehr Bewegung in den Alltag von den Kindern bringen und ihre Kreativität fördern. In den Spielideen finden sich beispielsweise Bewegungsspiele und Lernspiele, die sowohl zur motorischen als auch kognitiven Entwicklung der Kinder beitragen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinder können die verschiedenen Stapelsteine auf ganz unterschiedliche Art und Weise nutzen. Ziel ist es, schon bei den Kleinsten ab einem Jahr die Bewegung und die Kreativität zu fördern. Die Bausteine sind ähnlich wie ein Hut geformt und können beliebig ineinander gestapelt werden. Die Stapelsteine können als Parcours aufgebaut werden, man kann darauf stehen, sitzen oder etwas hineinwerfen. Der kindlichen Kreativität sind hier keine Grenzen gesetzt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-stapelstein&quot;&gt;Die Philosophie von Stapelstein&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Stapelstein Produkte werden aus nur einem einzigen Material gefertigt: EPP, expandiertes Polypropylen. Dabei handelt es sich um einen sehr umweltfreundlichen Schaumstoff, da er recyclebar ist und zu 100 Prozent wieder dem Wertstoffkreislauf zugeführt werden kann. EPP ist frei von jeglichen Schadstoffen und wird ressourcenschonend hergestellt. Stapelstein legt nicht nur beim Material, sondern auch bei der Produktion Wert auf die &lt;a href=&quot;https://stapelstein.de/nachhaltigkeit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt;. Produziert wird klimaneutral in Deutschland. So können kurze Wege vom Produzenten direkt zum Kunden garantiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Stapelstein&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=20615&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/stapelstein_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Stapelstein&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-in-stapelstein-online-shop&quot;&gt;Die Produkte in Stapelstein Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Stapelstein Online-Shop kann man die Spielzeuge in den unterschiedlichen Varianten erwerben. Ein einzelner Stapelstein hat einen Durchmesser von 27,5 cm, also etwa so groß wie eine Tiefkühlpizza. Sie wiegen lediglich 180 g, sind aber bis zu 180 kg belastbar. Die Spielbausteine sind in unterschiedlichen Farben erhältlich. Die Farbpalette der Stapelsteine reicht von vollen Regenbogenfarben über Pastelltöne bis hin zu grau, dunkelblau und schwarz. Auch mehrfarbige Stapelsteine sind im Angebot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je nach Geschmack kann man sich die jeweiligen Farbkombinationen zusammenstellen. Besonders erwähnenswert ist hier der Stapelstein Ocean. Er ist mintgrün und wird zu 15 Prozent aus recyceltem Abfall hergestellt, der aus dem maritimen Industrieabfall stammt. Ein weiteres Stapelstein Produkt ist das Balance Board. Es kann für die Gleichgewichtsübungen oder ein gesundes und aktives Sitzen genutzt werden. In dem Stapelstein Online-Shop werden die Bausteine auch in verschiedenen Sets angeboten, zum Teil als Limited Edition. Ein Kartenset mit Spielideen ist ebenfalls erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein besonderes Angebot des Stapelstein Online-Shops gibt es für gemeinnützige Kunden, wie Vereine oder Kindertageseinrichtungen. Sie können ein sogenanntes „Education“-Kundenkonto anlegen und bekommen die Produkte von Stapelstein dann zu vergünstigten Preisen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-stapelstein-zahlungsarten&quot;&gt;Die Stapelstein Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Stapelstein Zahlungsarten bieten interessierten Käufern mehrere Möglichkeiten. Man kann mit PayPal und Sofortüberweisung zahlen. Via Klarna besteht auch die Möglichkeit, einen Kauf auf Rechnung, Raten oder als Lastschrift zu tätigen. Vor dem Kauf in dem Stapelstein Online-Shop muss ein Kundenkonto angelegt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-stapelstein-versandkosten&quot;&gt;Die Stapelstein Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Stapelstein Versandkosten belaufen sich auf einen Betrag von 4,50 Euro innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 85 Euro wird kostenfrei versendet. Die Versandkosten für eine Bestellung aus dem Ausland sind in Länderzonen aufgeteilt und können auf der Webseite eingesehen werden. Als Lieferzeit für Inlandsbestellungen gibt Stapelstein fünf bis acht Werktage an. Möchte man ein bestelltes Produkt zurückgeben, erfolgt die Rücksendung auf eigene Kosten. Der Betrag wird nach Bearbeitung der Retoure zurückerstattet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klimaneutralität ist ein Aspekt, der auch beim Versand zum Tragen kommt. Als Versandanbieter hat der Stapelstein Online-Shop DHL GoGreen ausgewählt und garantiert somit einen umweltschonenden Weg vom Produzenten zum Kunden. Für die Verpackung wird kein Plastik genutzt, sondern lediglich ein Karton, der wiederverwertbar ist.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spielzeug" /><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Kinder" /><category term="Recyclebar" /><category term="Schadstofffrei" /><summary type="html">Die Idee von Stapelstein</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/stapelstein_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/stapelstein_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">refurbed</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/refurbed/" rel="alternate" type="text/html" title="refurbed" /><published>2022-01-18T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/refurbed</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/refurbed/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-refurbed-online-shop&quot;&gt;Die Idee von refurbed Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter dem Onlineshop unter refurbed.de ist der Verkauf von gebrauchten Geräten zu zivilen Preisen. Gleichgültig um welche Art von Elektronik es sich handelt, die Produkte sind alle aus zweiter Hand, aber durch eine Generalüberholung zu 100 Prozent funktionstüchtig. Wer günstige Technik sucht, ist hier genau an der richtigen Adresse. Alle technischen Geräte, die bei refurbed in den Verkauf gelangen, wurden zuvor in bis zu 40 Schritten erneuert und auf ihre volle Funktionsfähigkeit geprüft.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-refurbed-online-shop&quot;&gt;Die Philosophie von refurbed Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ob TV, Handy, PC oder Drucker, elektronische Geräte sind heute sehr schnell veraltet. Denn die technische Entwicklung schreitet weltweit in allen Bereichen rasch voran. Aber warum das nicht mehr verwendete Smartphone, Tablet oder Notebook gleich entsorgen, statt es wieder in den Umlauf zu bringen. Das Angebot an Elektronik von refurbed hilft dabei, Elektromüll drastisch zu reduzieren, indem die im Vorfeld wieder aufbereitete Technik erneut in den Handel gebracht wird und dort interessierte Abnehmer findet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ob für den privaten Gebrauch daheim oder für den geschäftlichen Einsatz, bei refurbed.de kaufen, ist ein Beitrag zu mehr &lt;a href=&quot;https://nachhaltigkeit.refurbed.com/de/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; und somit langfristig gesehen auch zum Schutz der bedrohten Umwelt. Nebenbei unterstützt der refurbed.de Online-Shop auch die Aufforstung und pflanzt für jeden verkauften Artikel einen neuen Baum.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-refurbed-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im refurbed Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei refurbed.de gibt es eine interessante Palette an Produkten zu entdecken. Das Sortiment enthält so ziemlich alles, was es an technischen Geräten auf dem Markt gibt. Dazu gehören unter anderem: Smartphones und Tablets, Drucker und Scanner, Monitore, Haushalts- und Küchengeräte oder auch Spielkonsolen. Damit das Auswählen des passenden Produkts im refurbed Online-Shop möglichst rasch geht, ist alles nach Kategorien sortiert und die Beschreibung liefert alle für den Kauf wichtigen Details mit nur einem Mausklick.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von refurbed&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://b5x4hf1.r.refurbed.de/ts/i5543395/tsc?amc=con.blbn.490871.505057.14471755&amp;amp;rmd=3&amp;amp;trg=https%3A%2F%2Fwww.refurbed.de%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/refurbed_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von refurbed&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-service-von-refurbed&quot;&gt;Der Service von refurbed&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Falls beim Kauf oder beim Verkauf Fragen auftreten sollten, beantwortet diese der telefonische Kundendienst von refurbed. Die Leitung ist von Montag bis Freitag in der Zeit von 9:00 Uhr bis einschließlich 19:00 Uhr geschaltet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-garantie-von-refurbed&quot;&gt;Die Garantie von refurbed&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf jeden gekauften Artikel in dem refurbed Online-Shop gibt es 12 Monaten Garantie und auch ein Rückgaberecht innerhalb der ersten 30 Tage sorgt dafür, dass Kunden bei ihrer Bestellung auf der sicheren Seite sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-refurbed&quot;&gt;Das Verkaufen an refurbed&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Besondere an refurbed.de ist, dass Kunden nicht nur die Technik online bis zu 40 Prozent günstiger erwerben können, sondern auf der Webseite auch ihre eigenen gebrauchten Geräte zum Verkauf anbieten können. Dies geht ganz einfach über die Rubrik “Verkaufen”. Um den Verkauf gebrauchter technischer Artikel zu organisieren, brauchen alle Interessenten nur den Schritten im System zu folgen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-refurbed-zahlungsarten&quot;&gt;Die refurbed Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;So einfach wie der Einkauf von Elektronik, ist auch die Begleichung der Rechnung. Die Kunden von refurbed.de haben die Auswahl zwischen diversen Zahlungsmöglichkeiten. PayPal, Klarna, giropay oder Kreditkarte sind möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-refurbed-versandkosten&quot;&gt;Die refurbed Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der bestellten Technik in dem refurbed Online-Shop ist innerhalb Deutschlands versandkostenfrei und auch eine eventuelle Retoure ist für Onlinekunden kostenlos möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Elektronik" /><category term="Apple" /><category term="Medienartikel" /><category term="Second Hand" /><summary type="html">Die Idee von refurbed Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/refurbed_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/refurbed_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">rebuy</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/rebuy/" rel="alternate" type="text/html" title="rebuy" /><published>2022-01-18T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/rebuy</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/rebuy/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-rebuy&quot;&gt;Die Idee von rebuy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem rebuy Online-Shop finden sich anstatt neuer und hochpreisiger Markenware bereits gebrauchte, aber geprüfte und funktionsfähige Artikel zu günstigeren Preisen im Vergleich zur Neuware. Weil rebuy gebrauchte Medien- und Elektronikartikel an- und verkauft, können sie attraktive Preise anbieten. Lange bevor Nachhaltigkeit derart thematisiert wurde wie heute, sorgt rebuy bereits selbst dafür, den Lebenszyklus von Produkten zu erhöhen. Heute ist das Unternehmen sogar Marktführer in Europa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-rebuy&quot;&gt;Die Prinzipien von rebuy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für rebuy ist die Kreislaufwirtschaft besonders wichtig, deshalb bereiten sie Gebrauchtes wieder auf. Das Unternehmen ist überzeugt, dass es irgendwo immer jemanden gibt, der das verkaufen möchte, was jemand anderes gerade sucht. Durch die Plattform löst rebuy genau dieses Problem und bringt Produkte, die häufig entsorgt werden würden, wieder in den Handel. Durch rebuy haben alle die Chance, günstig an unterschiedliche Produkte zu kommen. Wer kurzerhand etwas Geld verdienen möchte und Zuhause aussortiert, kann sich über rebuy etwas verdienen. Dadurch wird es zu einer Plattform, die es für jeden erleichtert, etwas für die Umwelt zu tun.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-rebuy-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im rebuy Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kategorien in dem Online-Shop von rebuy umfassen hauptsächlich gebrauchte Elektronik. Bücher finden hier aber auch einen Platz. Es gibt so viele verschiedene Handys, Notebooks, Tablets sowie E-Book-Reader, dass es übersichtlicher ist, diese nach Herstellern zu suchen. Als Wearables werden tragbare Gadgets bezeichnet. Darunter fallen beispielsweise Smartwatches, aber auch Armbänder oder Datenbrillen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nach mehr Unterhaltung sucht, findet bestimmt unter den Spiele-Konsolen und dem Zubehör etwas Passendes. Selbstverständlich gibt es auch Videospiele im Sortiment des rebuy Online-Shops. Für Hobby- und Profifotografen lohnt es sich, in der Kategorie Kameras und Zubehör zu stöbern. Im Bereich Audio und Hi-Fi gibt es zahlreiche Lautsprecher und Kopfhörer. Viel zu schmökern gibt es im Bereich der Bücher unter rebuy.de. Wer nach einem bestimmten Film sucht, kann sein Glück in dieser Kategorie versuchen. Zu Musik gehören CDs sowie DVDs.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von rebuy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14000&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/rebuy_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von rebuy&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-rebuy-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im rebuy Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Geldersparnis fällt auf rebuy sehr unterschiedlich aus. Wie viel genau findet sich aber bei jedem einzelnen Produkt. Angezeigt werden jeweils der Originalpreis sowie der Preis für den aktuell aufgerufenen Artikel. Je nach Zustand des rebuy Produktes variiert der Verkaufspreis, daher können alle Interessenten für sich selbst entscheiden, für wie viel Geld sie ein Produkt erwerben möchten. Damit Käufer und Verkäufer zum einen faire Preise und zum anderen gute Qualität bekommen, gibt es bei rebuy die Qualitätskontrolle. Obendrauf kommt ein Gütesiegel von Trusted Shops, welche die Webseite rebuy.de geprüft und zertifiziert hat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-rebuy-online-shop&quot;&gt;Das Verkaufen an rebuy Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der &lt;a href=&quot;https://www.rebuy.de/verkaufen/so-einfach-verkauft-man#how-to&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Tutorial-Seite&lt;/a&gt; finden sich die wichtigsten Informationen, wenn es darum geht, an rebuy zu verkaufen. Dort steht alles Wichtige erklärt, wie beispielsweise welche Produkte sie zurzeit ankaufen und wie der Verkauf abläuft. Über ein Suchfeld lässt sich ein Begriff, die ISBN oder die EAN eingeben. Danach von den aufgelisteten Produkten einfach das betreffende auswählen. Der Ankaufspreis wird direkt angezeigt. Dieser setzt sich aus dem aktuellen Marktpreis, dem Lagerbestand und der Nachfrage zusammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend wird die Ware an rebuy gesendet. Ab einem Wert von 10 Euro übernimmt rebuy die Versandkosten für die angekauften Artikel. Dort angekommen unterzieht sich die Ware einer Überprüfung, wonach die Auszahlung getätigt wird. Sollten bei den elektronischen Geräten mehr Mangel festgestellt werden, als zuvor angegeben, gibt es ein neues Angebot von rebuy per Mail oder das Produkt wird zurückgesendet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rebuy-zahlungsarten&quot;&gt;Die rebuy Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Einkäufe in dem Online-Shop von rebuy lassen sich bequem mit Kreditkarte, per Vorkasse oder auf Rechnung mit Klarna bezahlen. Die Zahlungsdienste PayPal und PayPal Express stehen ebenfalls zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rebuy-versandkosten&quot;&gt;Die rebuy Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pro Lieferung betragen die rebuy Versandkosten 3,99 Euro. Sind in einer Bestellung Artikel ohne FSK-Jugendfreigabe enthalten, kommen noch 1,99 Euro für eine Identitätsprüfung obendrauf. Grundsätzlich bietet rebuy ein Widerrufsrecht von 21 Tagen an. Für Elektronikartikel gibt es 36 Monate Garantie. Sollte es bei einem Artikel mit Warenwert über 40 Euro einen Qualitätsmangel geben, dann übernimmt rebuy die Kosten für die Retoure. Andernfalls tragen die Käufer die Kosten der Rücksendung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Elektronik" /><category term="Apple" /><category term="Medienartikel" /><category term="Second Hand" /><summary type="html">Die Idee von rebuy</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/rebuy_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/rebuy_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pazls</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/pazls/" rel="alternate" type="text/html" title="Pazls" /><published>2022-01-18T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/pazls</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/pazls/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-pazls&quot;&gt;Die Idee von Pazls&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das modulare Stecksystem Pazls Snap haben die drei Gründer eigens entwickelt und hierfür bereits mehrere Auszeichnungen erhalten. Die Möbel von Pazls sind so konzipiert, dass einzelne Module ausgetauscht und neu aufgearbeitet werden können. Die Fertigung der Möbel erfolgt in Deutschland, dabei arbeitet das Unternehmen eng mit Familienunternehmen in der Oberpfalz und im Schwarzwald zusammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Produktionsstätten, die die Pazls Möbel herstellen, betreiben eigene Photovoltaikanlagen und heizen mit den angefallenen Holzabfällen, sodass eine nahezu autarke Energieversorgung am Produktionsstandort möglich ist. Die &lt;a href=&quot;https://pazls.com/pages/nachhaltige-mobel-von-pazls&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hölzer&lt;/a&gt; werden ausschließlich aus den heimischen, FSC-zertifizierten Wäldern bezogen, sodass die Lieferkette lückenlos nachverfolgt werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-pazls&quot;&gt;Die Produkte von Pazls&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pazls Online-Shop bietet nachhaltige Möbel in einem kreativen, puristischen Design. Im Sortiment finden sich sowohl Aufbewahrungssysteme wie z.B. Lowboards, Sideboards, TV-Möbel, Highboards, Kommoden, Wohnwände, als auch Regale und Schreibtische. Ebenso können auch die einzelnen Module der Pazls One und Pazls Two Produktlinie erworben werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pazls One Serie besteht aus einem flexibel gestaltbaren System. Pazls One Möbel besitzen keine durchgehende Bodenplatte, sodass das Möbelstück beliebig nach eigener Vorstellung erweitert werden kann. Zusätzlich gibt es höhenverstellbare Füße, die eventuelle Unebenheiten der Bodenstruktur ausgleichen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das besondere Kennzeichen der Pazls Two Serie sind die besonders kreativen Gestaltungsmöglichkeiten durch Aussparungen an der Seite. Durch diese Aussparungen sowie die Auswahl an verschiedenen Farben können einfallsreiche Designs gestaltet werden. Die Bodenplatten der Pazls Two Serie sind dabei durchgängig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pazls Produkte stechen durch einen hohen Qualitätsanspruch mit langlebigen, nachhaltigen Materialien hervor. Ein Highlight ist die Möglichkeit des Erwerbs von gebrauchten Möbeln im Online-Shop.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Pazls&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=22310&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/pazls_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Pazls&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pazls-zahlungsarten&quot;&gt;Die Pazls Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Möbel aus dem Pazls Online-Shop können mit folgenden Zahlungsarten bezahlt werden: Kreditkarte, PayPal, Amazon Payments, Klarna Rechnung und Klarna Sofortüberweisung, Apple Pay und Google Pay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pazls-versandkosten&quot;&gt;Die Pazls Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Pazls Online-Shop bietet verschiedene Versandoptionen. Dabei werden alle Produkte aus dem Pazls Lager in der Oberpfalz verschickt. Das Unternehmen bietet für alle Produkte aus der Pazls One oder Pazls Two Serie eine kostenlose Versandoption. Für die Produkte bis zu einer Breite von 117 cm läuft der Versand kostenlos über den klimaneutralen Versand des DPD Paketdienstes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ab einer Breite der Pazls Möbel von 156 cm sowie für die Schreibtische ist der Versand per Spedition kostenlos. Es gibt die Möglichkeit, sich optional für den Speditionsversand oder für das 2-Personen-Handling mit Hermes zu entscheiden. In Deutschland werden für die Spedition bei einem Bestellwert bis 1.000 Euro 40 Euro Versandkosten berechnet, 70 Euro bei einem Bestellwert ab 1.000 Euro. Für das 2-Personen-Handling werden 50 Euro für einen Warenwert bis 1.000 Euro berechnet, bei einem Warenwert ab 1.000 Euro fallen 80 Euro Versandkosten an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pazls Produkte werden nach Deutschland, Österreich, Frankreich, Schweiz, Belgien, Niederlande, Luxemburg, Dänemark und Italien geliefert. Die Lieferkosten außerhalb Deutschlands sind für die einzelnen Länder separat aufgeführt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pazls-retoure&quot;&gt;Die Pazls Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Außerdem bietet das Unternehmen eine 21-tägige Rückgabefrist. Es wird ein Abholtermin für die Möbel mit dem Kundenservice vereinbart und sobald die Rücksendung eingetroffen ist, wird das Geld gutgeschrieben. Die Kosten der Rücksendung belaufen sich dabei pro Paket, welches aufgrund der Beschaffenheit nicht per Post an Pazls zurückgesendet werden kann, auf 6-120 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei einer Pazls Rücksendung aufgrund einer Reklamation übernimmt das Unternehmen die Rücksendekosten. Es gibt auch nach der Reklamationsfrist noch die Option, einzelne Module zurückzugeben. Da die Internetseite hierfür noch nicht über einen Standardprozess verfügt, ist es möglich ganz unkompliziert eine E-Mail an den Kundenservice zu schicken.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Möbel" /><category term="Modular" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><summary type="html">Die Idee von Pazls</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pazls_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pazls_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Rausch.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/rausch-de/" rel="alternate" type="text/html" title="Rausch.de" /><published>2022-01-18T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/rausch-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/rausch-de/">&lt;h3 id=&quot;die-ziele-von-schokoladenhersteller-rausch&quot;&gt;Die Ziele von Schokoladenhersteller Rausch&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schokoladenhersteller gibt es zweifelsohne viele. Der Familienbetrieb Rausch, der bereits in der fünften Generation tätig ist, kann vor allem mit der Erfahrung von über 100 Jahren punkten. So haben sie es sich zum Ziel gemacht, ein Genussprodukt an den Kunden zu bringen, dass nachhaltig und transparent hergestellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Schokoladenproduzent Rausch begleitet den kompletten Prozess, vom Anbau der Kakaobohne, bis hin zum Verkauf an den Kunden und setzt dabei auf hohe Nachhaltigkeit der Rohstoffbeschaffung. Rausch.de hat eine klare Vision: Sie möchten langfristig eine umweltfreundliche Schokoladenproduktion sichern, die keinen ökologischen Fußspuren hinterlässt. Und das über den kompletten Vorgang von der Produktion, über den Versand, bis hin zum Genuss beim Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-rauschde-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Rausch.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen bietet eine Vielzahl an Kakaoprodukten an. Es fängt bei den simplen Schokoladentafeln an und hört bei diversen Geschenkboxen auf. So gibt es in dem Online-Shop Boxen, die beispielsweise eine Kombination aus Schokodrops, Sticks und Tafeln enthält, womit der Kunde einen kompletten Einblick in das Sortiment von den Rausch.de Produkten gewinnt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber auch Pralinen und Trüffel dürfen in dem Rausch.de Online-Shop natürlich nicht fehlen. In einer edlen Schachtel verpackt, kann man hier zwischen diversen Waren wie Marzipanpralinen oder einem edlen Mix wählen. Abgerundet wird das Portfolio mit Trinkschokolade und Backprodukten. Für jeden Nutzen gibt es das passende Produkt von dem Traditionsunternehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für viele Schokoliebhaber dürfte auch das Schokoladen-Abo von Rausch.de interessant sein. Hier bekommt man monatlich eine liebevoll zusammengestellte Edition, die der ideale Schokogenuss für die ganze Familie ist. Darüber hinaus erhält man jedes Mal ein exklusives Produkt dazu, welches so nicht bei Rausch.de erworben werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Rausch.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=20675&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/rausch_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Rausch.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-rausch-schokoladenhaus&quot;&gt;Das Rausch Schokoladenhaus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Möchte man sich lieber vor Ort von der großzügigen Auswahl von Rausch überzeugen, so kann man das Schokoladenhaus in Berlin aufsuchen. Das Schokoladenerlebnis erstreckt sich hier auf 3 Stockwerke und insgesamt 1.500 m². Somit gibt es dort einiges zu entdecken und jeder Besucher kommt auf seine Kosten. Hier gibt es ein Schokoladen-Geschäft mit einer Vielfalt von über 250 Schoko-Kreationen. Auch die längste Pralinentheke der Welt und die Berliner Skyline aus Schokolade, kann man in dem &lt;a href=&quot;https://www.rausch.de/schokoladenhaus&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Rausch Schokoladenhaus&lt;/a&gt; begutachten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Café, in dem man sich mit einer Trinkschokolade und einem Stück Torte, die schöne Aussicht genießen kann, darf natürlich auch nicht fehlen. Die Live-Patisserie im Rausch Schokoladenhaus bietet viele exquisite und frisch zubereitete Waren an. Hat man es eilig, kann man beim Rausch Deli auch Spezialitäten für Unterwegs mitnehmen. Hier bekommt man ein saisonal wechselndes Angebot und eine Auswahl an feinen Törtchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rauschde-zahlungsarten&quot;&gt;Die Rausch.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Rausch.de Online-Shop gibt es die Möglichkeit mit unterschiedlichen Arten zu zahlen. So kann man den Rechnungsbetrag per Lastschrift bequem einziehen lassen. Das erfolgt unmittelbar nach dem Einkauf. Die Kreditkartenzahlung ist ebenfalls möglich. Darüber hinaus stehen im Rausch.de Online-Shop noch weitere Zahlungsarten, wie Paypal, Sofortüberweisung, Amazon Pay, Vorkasse und Klarna Rechnungskauf, zur Verfügung. Sollte man sich für ein Schokoladen-Abonnement entscheiden, dann kann man dieses ausschließlich das Lastschriftverfahren bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rauschde-versandkosten&quot;&gt;Die Rausch.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Betätigt man eine Bestellung bei dem Schokoladenhersteller Rausch, dann entfallen ab einem Bestellwert von 39 Euro die Versandkosten innerhalb Deutschlands. Sollte man darunterliegen, verrechnet Rausch.de Versandkosten in Höhe von 4,90 Euro. Ein Expressversand ist alternativ ebenfalls möglich. Die Bestellung in dem Rausch.de Online-Shop wird dann in der Regel innerhalb von 2 Tagen zugestellt. Die Kosten für die Expresslieferung liegen bei 12,90 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wird der Einkauf von Rausch.de international verschickt, wird der Versand über UPS abgewickelt. Das Unternehmen teilt hierzu die einzelnen Länder in verschiedene Zonen auf. So kostet ein Versand nach Österreich und in die Schweiz beispielsweise 6,90 Euro. Um eine klimafreundliche Lieferung zu ermöglichen, versendet Rausch.de die Bestellungen über den Dienstleister DHL GoGreen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schokolade" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Süßigkeiten" /><category term="Direct-Trade" /><summary type="html">Die Ziele von Schokoladenhersteller Rausch</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/rausch_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/rausch_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">memolife.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/memolife-de/" rel="alternate" type="text/html" title="memolife.de" /><published>2022-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/memolife-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/memolife-de/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-memolifede-online-shop&quot;&gt;Die Idee von memolife.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn man sein ganzes Leben nach den Prinzipien des fairen Konsums ausrichten möchte, steht man jedoch schnell vor einem Problem. Anstatt einfach bei einem Händler einzukaufen, wird man oft gezwungen, bei vielen unterschiedlichen Stores zu bestellen. Damit macht der memolife.de Online-Shop Schluss. In diesem Webshop kann man als Kunde auf ein sehr breites Sortiment zurückgreifen, von Lebensmitteln bis hin zu Elektronik. So spart man nicht nur Versandkosten, sondern auch CO2-Emissionen ein. Alle Artikel wurden darüber hinaus einer strengen Nachhaltigkeitsprüfung unterzogen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-memolifede-online-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von memolife.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit Konsum geht Verantwortung einher. Der Online-Shop memolife.de bietet seinen Kunden die Möglichkeit, dieser Verantwortung gerecht zu werden. Bevor ein Produkt in den Warenkatalog aufgenommen werden kann, muss es zahlreichen Prüfkriterien entsprechen. So wird untersucht, ob das Produkt umweltverträglich produziert wurde und genutzt werden kann. Dabei lässt sich das Unternehmen auch von Umweltsiegeln wie dem „Blauen Engel“ leiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Begriff der &lt;a href=&quot;https://www.memolife.de/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; steht dabei aber nicht nur für Umweltschutz. Es ist zwar wichtig, dass die angebotenen Produkte in dem memolife.de Online-Shop aus recycelbaren oder nachwachsenden Rohstoffen bestehen, dass sich Geräte reparieren lassen und langlebig sind. Ebenso entscheidend ist aber auch, dass hinter den Angeboten das Prinzip des fairen Handels steht, dass Arbeiter fair entlohnt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem wird bei der Sortimentsgestaltung in dem memolife.de Online-Shop ein strenges Augenmerk auf die gesundheitliche Unbedenklichkeit der angebotenen Waren gelegt. Um dies sicherzustellen, pflegt memolife.de einen engen Kontakt mit Lieferanten und lässt die Waren zusätzlich durch unabhängige Gutachter prüfen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von memolife.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=23214&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/memolife-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von memolife.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-memolifede-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im memolife.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der Kategorie „Papier, Schule &amp;amp; Büro“ kann man verschiedenste Büromaterialien auswählen. Hierzu zählen Blöcke, Stifte, Ordner und Druckerpapier. Im Abschnitt „Bekleidung &amp;amp; Textilien“ können sowohl Herren als auch Damen ein Outfit zusammenstellen, ohne Angst zu haben, dass T-Shirts, Hosen, Schuhe und Pullover in Sweatshops produziert wurden. Die Kategorie „Haushalt &amp;amp; Wohnen“ wird angesteuert, wenn man etwa an Küchengeräten, Geschirr oder aber auch an Werkzeugen interessiert ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich sind auch zahlreiche Lebensmittel verfügbar. Ob Fair-Trade-Kaffee und Kakao oder aber Öle, Backzutaten, Nüsse, Früchte und sogar Nahrungsergänzungsmittel, niemand bleibt hungrig. Auch Naturkosmetik und Hygieneprodukte können in dem memolife.de Online-Shop mitbestellt werden. Gewählt werden kann unter anderem zwischen Haar-, Gesichts-, Körper– und Mundpflege. Sogar vegane Kondome sind erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zur Freizeitgestaltung empfehlen sich die memolife.de Produkte aus der entsprechenden Kategorie. Sportgeräte sowie Artikel aus dem Tier- und Gartenbedarf können ausgewählt werden. Abgerundet wird das Produktangebot mit dem großen Technikbereich. In diesem finden sich zum Beispiel Computer, Handys, Drucker, aber auch elektronische Haushaltsartikel und Leuchtmittel. Auch verschiedenste Möbelstücke können erworben werden, natürlich FSC zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-memolifede-zahlungsarten&quot;&gt;Die memolife.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Kunde kann man bei memolife.de per Vorkasse zahlen. Entweder der Betrag wird regulär, oder per Sofortüberweisung (Klarna) beglichen. Wer möchte kann aber auch mit dengängigen Kreditkarten oder PayPal bezahlen. Zu den memolife.de Zahlungsarten gehört auch der bequeme Bankeinzug, Kauf auf Rechnung sowie Nachnahme (bis zu einem Bestellwert von 1000 Euro).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momelifede-versandkosten&quot;&gt;Die momelife.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einen Mindestbestellwert gibt es nicht. Im Inland zahlt man 6,49 respektive 5,29 Euro (ab einem Versandwert von 59,50 Euro). Dies gilt bei einer Belieferung mit DPD, Spedition oder einem mit Ökostrom betriebenen Lastenrad. Für Bestellungen die mit DHL geliefert werden muss der Kunde 7,74 Euro (6,54 Euro) bezahlen. Wer seine Lieferung besonders schnell erhalten möchte, wählt den Expressversand. Die memolife.de Versandkosten betragen dann 17,90 Euro bzw. 35,70 Euro am Samstag. Auch eine Lieferung innerhalb Europas ist möglich. Der Retouren-Service wird kostenfrei angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand setzt der memolife.de Online-Shop auf Nachhaltigkeit. Als Kunde hat man die Wahl zwischen einem Versand in Kartonage, oder der „MemoBox“. Das wiederverschließbare Behältnis besteht aus sortenreinem Plastik, welches sich gut recyceln lässt. In erster Linie dient es aber als wiederverwendbare Versandbox, welche innerhalb von 14 Tagen kostenfrei retourniert werden kann. Wer sich gegen für den Umkarton entscheidet, kann die Box aber auch kaufen und z. B. zum Verstauen von Wertsachen verwenden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Bio" /><category term="Öko" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Online-Shop" /><summary type="html">Die Idee von memolife.de Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/memolife-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/memolife-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">MICARAA Naturkosmetik</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/micaraa-naturkosmetik/" rel="alternate" type="text/html" title="MICARAA Naturkosmetik" /><published>2022-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/micaraa-naturkosmetik</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/micaraa-naturkosmetik/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-micaraa-naturkosmetik&quot;&gt;Die Idee von MICARAA Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;MICARAA Naturkosmetik setzt auf 100 Prozent vegane Inhaltsstoffe und auf kurze Transportwege. Es bietet zusätzlich ein interessantes Recyclingprogramm, mit dem die leeren MICARAA Behälter und Tiegel zurückgeschickt werden können und dadurch verschiedene Ziele verfolgt werden. Erhält das Unternehmen 100 Flaschen zurück, geht das Team in München Müll sammeln. Kommen 500 Flaschen zusammen, pflanzt das Team von MICARAA Naturkosmetik gemeinsam mit der Organisation Nature Office Bäume. Bei einer Anzahl von 1.000 Flaschen werden die Wildbienen geschützt, indem eine 100 Quadratmeter Wildbienenwiese gekauft wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-micaraa-naturkosmetik&quot;&gt;Die Produkte von MICARAA Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle MICARAA Naturkosmetik Produkte bestehen zu 100 Prozent aus veganen, natürlichen Inhaltsstoffen und sind frei von Silikonen, Parabenen, Paraffinen, Mineralölen und Mikroplastik. Sie werden in recyclebarem Braunglas abgefüllt und in klimaneutralen Faltschachteln verpackt. Alle Produkte von MICARAA Naturkosmetik können zusätzlich zur Normalgröße ebenfalls in Miniaturformat gekauft werden. Diese Minis sind in einer praktischen 5 ml-Größe abgefüllt und eignen sich somit gut für kurze Reisen oder zum Testen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shop-von-micaraa-naturkosmetik&quot;&gt;Der Online-Shop von MICARAA Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im MICARAA Naturkosmetik Online-Shop steht den Anwenderinnen eine ganze Palette an hochwertiger Naturkosmetik für das Gesicht, für die Haare sowie für den Körper zur Verfügung. Die Gesichtspflegeprodukte regenerieren die Haut mit natürlichen Wirkstoffen und erhalten die natürliche Schutzschicht der Haut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von MICARAA Naturkosmetik finden sich Lippenpflegesets, Gesichtscremes, Gesichtsseren und Peelings für die unterschiedlichen Ansprüche der Haut. Außerdem gibt es Haaröle, Rasierseifen sowie Körperöle für die verschiedenen Bedürfnisse. Zahlreiche Läden kooperieren mit dem Unternehmen und verkaufen MICARAA Naturkosmetik. Um einen Shop in der Nähe zu finden, kann der &lt;a href=&quot;https://micaraa.de/pages/storefinder&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Store-Finder&lt;/a&gt; genutzt werden. Mit dem Kauf eines jeden Produktes unterstützt MICARAA die Tropenwaldstiftung OroVerde, einem Aufforstungsprogramm zur Aufforstung gerodeter Flächen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von MICARAA Naturkosmetik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=19823&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/micaraa-naturkosmetik_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von MICARAA Naturkosmetik&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-micaraa-naturkosmetik-garantie&quot;&gt;Die MICARAA Naturkosmetik Garantie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop bietet eine 30-tägige Geld-zurück-Garantie. Hier gibt das Naturkosmetikunternehmen die Möglichkeit, ab dem Zeitpunkt der Bestellung die Produkte zu testen. Dabei sind die Minis, die Miniaturprodukte, von dieser Garantie ausgenommen. Es ist spürbar, dass die Kundenzufriedenheit und die Qualität einen hohen Stellenwert bei MICARAA Naturkosmetik hat, sodass Reklamationen schnellstmöglich vom Kundenservice bearbeitet werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-micaraa-naturkosmetik-zahlungsarten&quot;&gt;Die MICARAA Naturkosmetik Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;MICARAA Naturkosmetik bietet verschiedene Zahlungsarten und es kann sowohl per PayPal, Kreditkarte, Rechnung mit Klarna, Sofortbezahlung mit Klarna bezahlt werden. Die Lieferung erfolgt, sobald das Geld bei MICARAA Naturkosmetik eingegangen ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-micaraa-naturkosmetik-versandkosten&quot;&gt;Die MICARAA Naturkosmetik Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb von Deutschland betragen die MICARAA Naturkosmetik Versandkosten 3,90 Euro. Für den Versand nach Österreich, Italien, Dänemark, Frankreich, Luxemburg und die Niederlande fallen Versandkosten in Höhe von 6,90 Euro an. Die Versandkosten in die Schweiz berechnen sich aus 3,90 Euro sowie die zusätzlichen Versandgebühren von meineinkauf.ch. Beträgt der Warenwert 50 Euro oder werden Kunden Mitglied bei MICARAA &amp;amp; Friends, ist der Versand kostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der MICARAA Naturkosmetik Produkte ist an Lieferadressen in Deutschland, Österreich, Schweiz, Italien, Dänemark, Frankreich, Luxemburg und die Niederlande möglich. Der Versand in die Schweiz erfolgt dabei nicht über die Onlineseite, sondern über meineinkauf.ch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch bei der Lieferung achtet MICARAA Naturkosmetik auf Nachhaltigkeit. Es wird ausschließlich mit DHL versendet, in Deutschland wird die Ware mit DHL GoGreen verschickt. Die Lieferung kann zudem an Packstationen erfolgen. Ebenso wie die klimaneutral bedruckten Faltschachteln bestehen auch das Füllmaterial sowie der Versandkarton aus recyceltem Papier und Karton.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-micaraa-naturkosmetik-retoure&quot;&gt;Die MICARAA Naturkosmetik Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die MICARAA Naturkosmetik Rücksendung der bestellten Produkte erfolgt kostenlos. Das Retourenlabel kann direkt auf der Seite des Online-Shops heruntergeladen werden und innerhalb von 30 Tagen ist ein Widerruf von Produkten möglich. Zusätzlich kann die Anforderung des Rücksendeetiketts ganz einfach per E-Mail an den Kundenservice erfolgen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kosmetik" /><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Beauty" /><summary type="html">Die Idee von MICARAA Naturkosmetik</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/micaraa-naturkosmetik_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/micaraa-naturkosmetik_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">momox fashion</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox-fashion/" rel="alternate" type="text/html" title="momox fashion" /><published>2022-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox-fashion</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox-fashion/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-momox-fashion&quot;&gt;Die Idee hinter momox fashion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der Jagd nach Schnäppchen zu sein, muss nicht heißen, hinter Fast-Fashion her zu sein. Jeder Mensch benötigt Kleidung. Aber niemand muss auf die schnelllebige Mode angewiesen sein. Wer seinen Konsum hinterfragt, sucht nach Alternativen und momox fashion stellt diese in einem umfangreichen Warenangebot bereit. Weil sich das nicht auf bestimmte Personengruppen begrenzt, möchte das Unternehmen Mode für alle Menschen anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um einen Beitrag für den Schutz des Planeten zu leisten, widmet sich momox fashion dem Geschäft mit gebrauchter Kleidung. Es ist deutlich &lt;a href=&quot;https://www.momoxfashion.com/de/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltiger&lt;/a&gt;, stilvolle Kleidung aus zweiter Hand zu kaufen, als das Geld für immer neuproduzierte Artikel auszugeben. Dabei muss niemand Abstriche in Sachen Qualität machen. Zudem möchte das Unternehmen mit der Webseite Freude bereiten, indem sie mit einer großen Auswahl und dem bequemen sowie stressfreien Einkaufen punktet. Dank der Plattform von momox fashion können alle, die nach Kleidung suchen, einen Beitrag gegen die Verschwendung leisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-momox-fashion-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im momox fashion Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Damen und Herren sowie Mädchen und Jungen finden in dem Online-Shop von momox fashion beliebte Marken und besondere Einzelstücke. In dem breiten Sortiment finden sich unter anderem Pullover, Jacken, Mäntel, Kleider und Schuhe. Es ist eine sichere Anlaufstelle für alle, die einfach nur Kleidung suchen, sowie für jene mit Leidenschaft für Mode. Im Bereich Secondhand-Kleidung ist momox fashion der größte Onlinehändler in Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frauen erwartet bei momox fashion eine große Auswahl an Shirts, Blusen und Hosen sowie Pullover, Röcken, Mäntel und Westen. Zudem findet sich in dem Online-Shop eine Vielzahl von Abend-, Freizeit- oder Herbstkleidern. Für die Herren gibt es bei momox fashion neben Hemden und Anzügen auch diverse Shirts und Pullover. Außerdem beinhaltet das Sortiment auch Schuhe und Accessoires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch die Jungen und die Mädchen finden in dem momox fashion Online-Shop Bekleidung, die gefällt. Je nach Wunsch ist Kleidung für kleines Budget erhältlich oder preisgünstige Designer-Mode. Das Sortiment erweitert sich täglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von momox fashion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=11346&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/momox-fashion_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von momox fashion&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-qualität-im-momox-fashion-online-shop&quot;&gt;Die Qualität im momox fashion Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Damit das Erfolgskonzept aufgeht, legt momox fashion großen Wert auf die Qualitätskontrollen. Alle Kleidungsstücke, die eingesendet werden, erhalten eine Beurteilung und werden von Hand geprüft. In den Verkauf schaffen es somit nur gepflegte Kleidungsstücke. Auf diese Art gewährleistet das Unternehmen trotz Verkauf von Secondhand-Kleidung gute Qualität. Frisch gewaschen sowie angemessen verpackt geht es dann auf die Reise zu den neuen Besitzern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-momox-fashion&quot;&gt;Das Verkaufen an momox fashion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es kann sich lohnen, die Kleidung nicht so schnell wegzuwerfen, nur weil sie nicht mehr gefällt. Damit die Hürden die Kleidung zu verkaufen möglichst niedrig sind, möchte momox fashion den Ablauf so einfach wie möglich gestalten. Die meisten Menschen haben einen übervollen Kleiderschrank. Dabei ziehen viele gar nicht alles an, was sie besitzen, sondern beschränken sich auf wenige favorisierte Kleidungsstücke. Dazu kommen ein paar Fehlkäufe und Geschenke in einer falschen Größe, die in vielen Kleiderschränken untergehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei ist es unkompliziert, diese überflüssigen Modeartikel an momox fashion zu verkaufen. Dafür müssen einfach per App über das Smartphone Angaben zu dem verkaufenden Produkt gemachen werden. Dann die gewaschene Kleidung zum Versenden zur Post bringen. Das Erfassen der Kleidung, das Präsentieren mit Fotos und die treffende Beschreibung übernimmt momox fashion selbst. Somit haben alle, die Kleidung verkaufen möchten, keinen großen Aufwand.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-fashion-zahlungsarten&quot;&gt;Die momox fashion Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den momox fashion Zahlungsarten gehören Kreditkarte, PayPal und der Kauf auf Rechnung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-fashion-versandkosten&quot;&gt;Die momox fashion Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer Bestellung vor 13 Uhr ist die Ware innerhalb von 24 Stunden versandbereit. Innerhalb von Deutschland erfolgt die Lieferung von momox fashion versandkostenfrei und ist versichert. Mit DHL als Versandpartner lässt sich das Paket problemlos über eine Sendungsnummer verfolgen. Für Lieferungen ins Ausland fallen unterschiedliche Versandkosten an. Diese bewegen sich zwischen 3,95 Euro und 15,95 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-fashion-retoure&quot;&gt;Die momox fashion Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer des Öfteren Kleidung bestellt, weiß bereits, dass nicht immer alles passt, auch wenn es sich grundsätzlich um die Kleidung in der richtigen Größe handelt. Deshalb bietet momox fashion einen außergewöhnlichen Service. Auch gebrauchte Kleidung sollte umgetauscht werden können. So gibt es hier die Möglichkeit, die Kleidung, die nicht passt umzutauschen. Die Rücksendung ist ebenfalls kostenfrei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Second Hand" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Kleidung" /><category term="Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee hinter momox fashion</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/momox-fashion_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/momox-fashion_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">NORDLICHT</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nordlicht/" rel="alternate" type="text/html" title="NORDLICHT" /><published>2022-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nordlicht</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nordlicht/">&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-nordlicht-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im NORDLICHT Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment des NORDLICHT Online-Shops umfasst sowohl Accessoires als auch Mode. Der Fokus liegt auf Taschen, Rucksäcken und Geldbeuteln, erhältlich in unterschiedlichen Farben, Materialien und Größen. Die Produktpalette reicht hier von kleinen Umhängetaschen über klassische Messenger bis hin zum größeren Weekender, größtenteils im Unisex-Design. Es gibt Accessoires aus Echtleder, Segeltuch und Bio-Baumwolle. Besonders erwähnenswert sind auch die Taschen und Rucksäcke aus Kraftpapier, einer veganen Lederalternative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ergänzt wird die hochwertige Accessoire-Kollektion von NORDLICHT durch ausgewählte Kleidungsstücke aus zertifizierter Bio-Baumwolle. Die T-Shirts und Pullover für Damen sind in den Größen XS-XL erhältlich. Auch eine kleine Strickkollektion mit Mützen, Stirnbändern und Schals, ebenfalls aus Bio-Baumwolle, ist im Online-Shop zu finden. Wer die NORDLICHT Produkte gerne in natura anschauen möchte, kann dies bei einem der über 50 Einzelhandelspartner in Deutschland, Österreich, Frankreich, Italien, der Schweiz und den Niederlanden tun. Über einen Shop Finder auf der Webseite kann man nach den Vertriebspartnern suchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-nordlicht&quot;&gt;Die Philosophie von NORDLICHT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die NORDLICHT Produkte werden allesamt im Sinne des nachhaltigen sozialen Wirtschaftens hergestellt. Der verantwortungsvolle Umgang mit den Ressourcen ist den Gründern Maritta und Nico ebenso wichtig wie die faire Zusammenarbeit mit den Produzenten. So sind die verwendeten Materialien ausschließlich Naturstoffe wie Leder, Bio-Baumwolle und wasserfestes Papier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch eine vegane Kollektion ist im NORDLICHT Online-Shop erhältlich. In der gesamten Produktpalette sowie beim Versand kommt kein Plastik zum Einsatz. Das Slow Fashion Label verzichtet auch bewusst auf den Einsatz von recyceltem Plastik, um die Verschmutzung durch Mikroplastik zu vermeiden. Produziert wird in Deutschland, Italien und China. Die langfristigen Partner verpflichten sich, die Grundsätze der &lt;a href=&quot;https://nordlichtstore.com/nachhaltigkeit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; zu wahren und ihren Angestellten faire Löhne und Arbeitsbedingungen zu garantieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NORDLICHT verfolgt den Ansatz, kostentransparent zu arbeiten. Klickt man im Online-Shop auf ein Produkt, ist eine komplette Aufschlüsselung der einzelnen Kosten in einem Diagramm dargestellt. Auch die Stadt, in der sich die Manufaktur des jeweiligen Artikels befindet, wird offengelegt. So soll das wirtschaftliche Handeln des Labels unter den Aspekten Fairness und Nachhaltigkeit nachvollziehbar werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von NORDLICHT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=23776&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/nordlicht_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von NORDLICHT&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nordlicht-zahlungsarten&quot;&gt;Die NORDLICHT Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ähnlich wie in anderen Online-Shops sind die NORDLICHT Zahlungsarten sehr vielfältig. Zur Wahl stehen die Zahlung per Banküberweisung/Vorkasse, PayPal, Kreditkarte, Kauf auf Rechnung, Klarna Sofortüberweisung und Lastschrift. Wird ein Artikel zurückgeschickt, erfolgt eine Erstattung des Kaufbetrags innerhalb von 14 Tagen. Es besteht auch die Möglichkeit einer Bestellung als Gast. Es muss also nicht unbedingt ein Kundenkonto eröffnet werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nordlicht-versandkosten&quot;&gt;Die NORDLICHT Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Label verfolgt auch bei dem Versand den Nachhaltigkeitsgedanken. Alle Produkte von NORDLICHT werden plastikfrei mit klimaneutralem Versand verschickt. Die Kartons sind zu 100 Prozent recyclebar. Versendet wird mit DHL GoGreen inklusive Sendungsverfolgung. Auch die Lieferung an eine Packstation ist möglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die NORDLICHT Versandkosten und Lieferzeiten sind gestaffelt nach Ländern. Innerhalb Deutschlands ist der Versand kostenfrei und dauert circa ein bis zwei Werktage. Für EU-Versand werden 4,90 Euro berechnet, außerhalb der EU 9 Euro. Die Lieferdauer beträgt hier zwischen zwei und vier Werktagen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nordlicht-retoure&quot;&gt;Die NORDLICHT Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fällt eine Retoure an, wird diese über ein eigenes Portal abgewickelt, das auf der NORDLICHT Webseite integriert ist. Unter Angabe der Auftragsnummer wird man Schritt für Schritt durch den Rückgabeprozess geleitet. Bestellungen aus Deutschland können innerhalb einer Frist von 14 Tagen kostenfrei zurückgesendet werden. Kunden aus dem Ausland müssen die Kosten für die Rücksendung selbst tragen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Slow-Fashion" /><category term="Taschen" /><category term="Rucksäcke" /><category term="Geldbeutel" /><summary type="html">Das Sortiment im NORDLICHT Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nordlicht_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nordlicht_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">OTTO products</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/otto-products/" rel="alternate" type="text/html" title="OTTO products" /><published>2022-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/otto-products</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/otto-products/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-otto-products&quot;&gt;Die Idee hinter OTTO products&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für das Unternehmen OTTO beginnt Nachhaltigkeit bei jedem im eigenen Zuhause. Deshalb möchte es mit OTTO products Fashion und OTTO products Living die Möglichkeit für ein nachhaltigeres Zuhause geben. Bei vielen Produkten kommen bereits zu 100 Prozent umweltfreundliche Rohstoffe zum Einsatz. Darüber hinaus sind dem Unternehmen soziale Arbeitsbedingungen, Energiesparmaßnahmen, Grünflächen sowie die Gesundheit der Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ziele-von-otto-products&quot;&gt;Die Ziele von OTTO products&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oft haben Produkte ihre Wurzeln in der ganzen Welt. Die Rohstoffe kommen möglicherweise aus Europa, aber gefertigt wird vieles in Indien und versendet in Verpackungen aus China. Die Wertschöpfungskette ist auch nicht immer nachvollziehbar. Dabei sollte diese transparent sein. Mit diversen Siegeln verdeutlicht OTTO mit der Eigenmarke OTTO products, worauf bei welchem Produkt besonders Wert gelegt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dadurch möchte OTTO zusammen mit den Kunden eine grünere Zukunft gestalten. Das Sortiment soll zukünftig noch nachhaltiger werden. Alle Kunden, die großen Wert auf die Transparenz legen und sich nachhaltigere Alternativen wünschen, haben mit OTTO products die Möglichkeit, das Zuhause nachhaltiger zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-otto-products-fashion&quot;&gt;Das Sortiment von OTTO products Fashion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer zwischen den Jahren gerne „Zwiebel-Look“ trägt, wird bei OTTO products Fashion sicher fündig. Auf Temperaturschwankungen lässt es sich gut mit unterschiedlichen Langarmshirts oder Fleecejacken reagieren. Um für den Winter gut gerüstet zu sein, finden sich unter anderem Mäntel in dem Warenangebot von OTTO products Fashion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebenso gibt es leichte Sommerkleidung, wie Shirts, Blusen und Tops. Zu der Garderobe für Damen gehören bequeme Alltagskleidung, Kleider, Pullover und noch vieles mehr. Die Herren kommen mit Flanellhemden, Sweatshirts und Polohemden auch nicht zu kurz. Bequemes für zu Hause darf auch nicht fehlen, deshalb umfasst das Sortiment von OTTO products Fashion auch Bademäntel, Schlupfhosen, Sweathosen und Sweatjacken sowie Kapuzen-Sweatshirts und auch Sweatkleider.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-otto-products-living&quot;&gt;Die Produkte von OTTO products Living&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen OTTO legt Wert darauf, dass sich alle Interessenten mit nachhaltigen Möbeln schön einrichten können. Daher ist das Sortiment von OTTO products Living breit aufgestellt. Mit Boxspringbetten, Matratzen und Bettwäsche sowie Spannbettlaken aus zertifizierter Bio-Baumwolle gibt es alles für einen erholsamen Schlaf. Für mehr Gemütlichkeit sind Sessel sowie 2-, oder 3-Sitzer mit Bezug aus Baumwolle und Leinen erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um Räumen mehr Atmosphäre zu verleihen, gibt es unter anderem Stehleuchten mit Dreibein aus Kiefernholz und FSC-Zertifikat oder Deckenleuchten mit Lampenschirm aus Leinen und Baumwolle. Weiter geht das Warenangebot von OTTO products Living mit nachhaltig gefertigten Stühlen und Hockern, Ganzkörperspiegeln und Garderoben aus Holz mit viel Stauraum und noch vielem mehr.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von OTTO products&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14336&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.otto.de%2Fsuche%2Fotto%2520products%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/otto-products_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von OTTO products&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-siegel-der-otto-products&quot;&gt;Das Siegel der OTTO products&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die vielen verschiedenen &lt;a href=&quot;https://www.otto.de/shoppages/nachhaltigkeit/nachhaltiges_engagement/umweltfreundlich-bestellen/anspruch-an-nachhaltige-artikel-und-siegel&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Siegel&lt;/a&gt; auf den Produkten der OTTO Eigenmarke „OTTO products“ werden in vier Kategorien eingeteilt. Das sind nachhaltige Rohstoffe, umweltfreundliche Produktion, energieeffiziente Nutzung sowie recyclingfähiges Design. Zu den Kriterien gehören unter anderem auch die Einhaltung des Tierwohls und die regionale Herstellung Made in Germany.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop setzt mit OTTO products unter anderem auf GOTS-zertifizierte Bio-Baumwolle. Wenn Kunststoff zum Einsatz kommt, wurden die Fasern beispielsweise aus recyceltem Plastik gefertigt und das verwendete Holz stammt aus dem kontrollierten und nachhaltigen Anbau. Die Natur zu schonen bedeutet, schonend mit Ressourcen umzugehen. Das Bewusstsein für einen besseren Umgang mit den Rohstoffen sowie eine umweltfreundliche Produktion soll sich bei den OTTO products durch die gesamte Lieferkette ziehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-otto-products-zahlungsarten&quot;&gt;Die OTTO products Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den OTTO products Zahlungsarten gehören Vorkasse, Lastschrift und Kauf auf Rechnung sowie das Bezahlen per Kreditkarte, via PayPal und giropay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-otto-products-versandkosten&quot;&gt;Die OTTO products Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben den umweltfreundlichen Verpackungen setzt das Unternehmen außerdem auf einen CO2-neutralen Versand. Eine Paketlieferung von OTTO products Fashion kostet im Standard-Versand 2,95 Euro und Speditionslieferungen von OTTO products Living betragen 29,95 Euro. Die 24-Stunden-Lieferung eines Pakets kostet 12,90 Euro und für die Lieferung mit Spedition 49,90 Euro. Letztere ist allerdings bei einer Bestellung mit Aufbau- oder Installationsservice nicht möglich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten von den Verkäufern auf dem OTTO-Marktplatz variieren. Für eine Paketlieferung gibt es die Möglichkeit zum Beispiel mit der Hermes „WunschZustellung“ einen Wunschablageort anzugeben. Speditionsartikel werden sicher bis zu dem gewünschten Aufstellort geliefert. Der konkrete Anlieferungstermin wird per E-Mail und SMS mitgeteilt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Möbel" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee hinter OTTO products</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/otto-products_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/otto-products_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>