<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-06-11T18:37:24+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">SuperBee</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee/" rel="alternate" type="text/html" title="SuperBee" /><published>2025-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-superbee&quot;&gt;Die Idee von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit steht bei SuperBee im Mittelpunkt. Die wiederverwendbaren Bienenwachstücher des Unternehmens bestehen aus 100% GOTS-zertifizierter Bio-Baumwolle, kombiniert mit einer speziellen Mischung aus nachhaltig gewonnenem, pestizidfreiem Bienenwachs, Bio-Kokosöl und Baumharz. Dieses Material ist langlebig, antibakteriell und vollständig biologisch abbaubar – eine ideale Zero-Waste-Alternative, um Lebensmittel frisch zu halten, ohne Plastikmüll zu erzeugen. Dadurch reduziert sich der Verbrauch von Wegwerfmüll im Alltag und trägt so zu einer nachhaltigen Umwelt bei. Für das umfassende Engagement in ökologischer und sozialer Verantwortung wurde SuperBee 2023 das B Corp zertifiziert, wodurch die hohen Umwelt- und Sozialstandards des Unternehmens offiziell bestätigt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-superbee&quot;&gt;Die Prinzipien von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch die Unternehmensphilosophie von SuperBee spiegelt nachhaltige und ethische Prinzipien wider. Als Sozialunternehmen achtet SuperBee besonders auf die Triple Bottom Line, bei dem Menschen, Planet und Gewinn gleichermaßen berücksichtigt werden. So werden Mitarbeiterinnen aus ländlichen Gemeinden Thailands beschäftigt und erhalten eine faire Bezahlung – SuperBee vergütet etwa 20% über dem von Fair-Trade-Organisationen empfohlenen Existenzlohn. Durch die Schaffung von sicheren, familienfreundlichen Arbeitsplätzen und Weiterbildungsmöglichkeiten fördert das Unternehmen die Selbstbestimmung von Frauen und die Entwicklung der lokalen Gemeinschaft. Zudem engagiert sich SuperBee in Mikrofinanz-Projekten vor Ort und unterstützt weitere nachhaltige Initiativen. Diese Werte von Fairness, Qualität und Gemeinschaft prägen die gesamte Unternehmenskultur.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von SuperBee&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=407474-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/superbee_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von SuperBee&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-superbee&quot;&gt;Die Produkte von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von SuperBee ist vielfältig und bietet ein umfangreiches Angebot an innovativen Öko-Produkten für den Alltag. Die farbenfrohen Bienenwachstücher und Bienenwachsbeutel sind eine nachhaltige Alternative zur Aufbewahrung von Lebensmitteln und ersetzen Einwegplastik in der Küche. Darüber hinaus umfasst das Sortiment Do-It-Yourself-Kits (für die Herstellung selbstgemachter Wachstücher), sowie plastikfreie und nachhaltige Produkte für Haushalt und Körperpflege. Die kaubaren Zero-Waste Zahnpasta-Tabs „Dentos“ in wiederverwendbaren Dosen – bieten einen nachhaltigen Ersatz zur Zahnpasta aus der herkömmlichen Plastiktube. Ein natürliches und umweltfreundliches Wäschewaschen ermöglicht das „Hexawash“ - ein natürlicher Waschmittelersatz auf Magnesium-Basis, ohne schädliche Chemikalien und Verpackungsmüll. Unter anderem, praktische Spülschwämme aus 100% natürlichem Luffa, waschbare Küchenrollen und nachhaltige Reise- und Geschenkartikel. Mit all den nachhaltigen Alternativen sorgt SuperBee dafür, den Alltag komplett plastikfrei und umweltschonend zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-zahlungsarten&quot;&gt;Die SuperBee Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von SuperBee Europe (der europäischen Plattform des Unternehmens) stehen zahlreiche bequeme Zahlungsarten zur Verfügung. Kunden können klassisch per Vorkasse (Überweisung) zahlen oder den integrierten PayPal-Checkout nutzen. Über PayPal stehen neben PayPal selbst auch Optionen wie PayPal Express, Ratenkauf und „Später Bezahlen“ zur Auswahl. Außerdem werden gängige europäische Bezahlsysteme unterstützt: z.B. SOFORT-Überweisung, SEPA-Lastschrift, Giropay und eps (für Österreich). Auch Kreditkartenzahlung ist über PayPal möglich, und digitale Wallets wie Apple Pay und Google Pay werden akzeptiert. Somit können Kunden ihre bevorzugte Zahlungsmethode frei wählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-versandkosten&quot;&gt;Die SuperBee Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beim Versand legt SuperBee Europe Wert auf schnelle und zuverlässige Lieferung. Innerhalb Deutschlands erfolgt die Zustellung in der Regel mit DHL und dauert etwa 1 bis 3 Werktage, im übrigen Europa 5 bis 7 Tage. Ab einem Bestellwert von 50 Euro liefert SuperBee europaweit versandkostenfrei. Unterhalb dieser Grenze betragen die Versandkosten pauschal 4,95 Euro in Deutschland, 6,95 Euro innerhalb der EU und in die Schweiz bzw. nach Norwegen 8,95 Euro. Da mit DHL versandt wird, ist auch eine Lieferung an Packstationen möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-retoure&quot;&gt;Die SuperBee Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte ein Produkt mal nicht den Anforderungen entsprechen, können Kunden von ihrem 14-tägigen Widerrufsrecht Gebrauch machen. Die Retoure wird an das deutsche Logistikzentrum von SuperBee gesendet, die unmittelbaren Rücksendekosten trägt der Käufer. Insgesamt zeigt SuperBee, dass nachhaltiger Konsum und praktischer Alltagskomfort sich nicht ausschließen – vom Bienenwachstuch bis zum einzelnen Zahnpasta-Tab zieht sich der Gedanke der Nachhaltigkeit konsequent durch das gesamte Sortiment.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Fair" /><category term="Bio" /><category term="Bienenwachstücher" /><category term="Bienenwachsbeutel" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Zahnpasta" /><category term="Waschmittel" /><summary type="html">Die Idee von SuperBee</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/superbee_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/superbee_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FEE Cup</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup/" rel="alternate" type="text/html" title="FEE Cup" /><published>2025-06-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-fee&quot;&gt;Die Idee von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Menstruationstassen wie FEE produzieren keinen Abfall – anders als Tampons oder Binden, die nach einmaligem Gebrauch entsorgt werden müssen. Die FEE-Tasse hingegen besteht aus hochwertigem medizinischem Silikon und kann bei richtiger Pflege viele Jahre lang verwendet werden. Dadurch reduziert sich nicht nur das Müllaufkommen enorm, sondern auch die Kosten für Monatshygiene. Ein weiterer Vorteil: FEE ist frei von Bleichmitteln, Duftstoffen und Kunststoffen – und damit besonders körperfreundlich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-fee&quot;&gt;Die Prinzipien von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Anspruch von FEE geht über das reine Produkt hinaus. Die Marke steht für Aufklärung, Zugänglichkeit und Empowerment. Ziel ist es, Hemmschwellen abzubauen, Vorurteile gegenüber Menstruationstassen zu entkräften und praktische Hilfe zu leisten – ganz ohne erhobenen Zeigefinger. Der Online-Shop von FEE bietet umfassende Informationen, Größenhilfen und Anleitungen, um den Einstieg so leicht wie möglich zu machen. Die FEE-Menstruationstassen werden zudem unverpackt im Baumwollbeutel inklusive Gebrauchsanweisung geliefert – so wird unnötiger Verpackungsmüll vermieden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-fee&quot;&gt;Die Produkte von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Herzstück des Sortiments ist die Menstruationstasse FEE in zwei verschiedenen Größen und zwei Härtegraden (CLASSIC und SPORT) – geeignet für unterschiedliche Bedürfnisse. Ergänzt wird das Angebot durch durchdachtes Zubehör wie waschbare Slipeinlagen als Backup, farblich passend zur Menstruationstasse, sowie Beutel zur Aufbewahrung. FEE bietet außerdem eine kostenfreie, individuelle Beratung an – selbstverständlich ganz diskret. So kann bei der Wahl des passenden Modells nichts schiefgehen. Die Produktion der FEE-Tassen erfolgt vollständig in Deutschland – regional, unter fairen Bedingungen und mit hohen Qualitätsstandards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FEE Cup&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=399576-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fee-cup_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FEE Cup&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-fee&quot;&gt;Das Einkaufen bei FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Einkauf im FEE Online-Shop ist unkompliziert. Kund:innen können zwischen verschiedenen Zahlungsarten wählen: PayPal Checkout (inkl. PayPal, PayPal Express, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, „Später bezahlen“, Kauf auf Rechnung über Ratepay), Google Pay, Apple Pay oder klassisch per Überweisung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt klimafreundlich per DHL, auf Wunsch auch an Packstationen (Adresse als Lieferadresse angeben). Die Versandkosten betragen 2,90 Euro (DHL-Paket) innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 100 Euro ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Rücksendung ist grundsätzlich möglich, sofern die Ware unbenutzt und originalverpackt ist. Eine kostenfreie Retoure wird aus Umweltgründen nicht angeboten. FEE liefert außerdem in folgende EU-Länder (Stand 06/2025): Belgien, Italien, Österreich – Versandkosten: 7,90 Euro, versandkostenfrei ab 120 Euro Bestellwert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-fee&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FEE steht für die Überzeugung, dass nachhaltige Monatshygiene für alle zugänglich sein sollte – ohne Scham, ohne Müll, ohne Kompromisse. Wer sich für eine Menstruationstasse entscheidet, entscheidet sich für langfristige Ressourcenschonung, körperliche Unabhängigkeit und eine neue Art der Zykluswahrnehmung. FEE ist damit mehr als ein Produkt – sie ist ein Beitrag zu einer Welt, in der Nachhaltigkeit auch im Kleinen beginnt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Menstruation" /><category term="Menstruationstasse" /><category term="Cup" /><category term="Tasse" /><summary type="html">Die Idee von FEE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fee-cup_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fee-cup_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Bloodmilla</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla/" rel="alternate" type="text/html" title="Bloodmilla" /><published>2025-06-09T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Idee von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Stoffbinden von Bloodmilla sind waschbar, langlebig und schadstofffrei – ein Gegenentwurf zur Wegwerfgesellschaft. Während herkömmliche Binden oft aus Kunststoff bestehen und nach einmaligem Gebrauch im Müll landen, können die Bloodmilla Stoffbinden und Slipeinlagen über viele Jahre hinweg wieder verwendet werden. Sie bestehen aus 100% Biobaumwolle ohne Plastikschicht und sind sowohl angenehm auf der Haut als auch funktional in der Anwendung. Die Herstellung der Bloodmilla Produkte sowie eines Großteiles der verarbeiteten Stoffe erfolgt in Deutschland. So verbindet Bloodmilla ökologische und soziale Verantwortung auf ganzheitliche Weise.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Prinzipien von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von Bloodmilla geht über das einzelne Produkt hinaus – es steht für eine Haltung. Der Online-Shop sieht sich als Teil der Zero-Waste-Bewegung und verfolgt das Ziel, menstruierende Menschen zu stärken. Der offene Umgang mit einem oft tabuisierten Thema ist dabei zentral. Gleichzeitig setzt das Unternehmen auf transparente Kommunikation und bewusstes Wirtschaften. Anstelle von aufdringlicher Werbung oder unrealistischen Heilsversprechen steht bei Bloodmilla der Alltag im Fokus: Wie lässt sich wiederverwendbare Monatshygiene unkompliziert in das eigene Leben integrieren? Welche Bedürfnisse haben Einsteiger:innen? Und wie kann nachhaltige Menstruation auch im hektischen Alltag funktionieren?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Produkte von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Bloodmilla ist durchdacht und breit gefächert. Angeboten werden Stoffbinden und waschbare Slipeinlagen in verschiedenen Größen und Saugstärken – von leichten Slipeinlagen bis hin zu starken Nachtbinden. Ergänzt wird das Angebot durch eine große Auswahl an Menstruationstassen, die ebenfalls zu einem großen Teil aus deutscher oder EU-Produktion stammen. Abgerundet wird das Sortiment durch praktisches Zubehör wie Wetbags und Bindentaschen zur Aufbewahrung unterwegs, Wäschenetze sowie wiederverwendbare Abschminkpads und Stilleinlagen. Die Produkte von Bloodmilla sind auf Langlebigkeit ausgelegt und bieten eine tolle Alternative zu Einwegartikeln – ganz ohne Schnickschnack und mit hochwertigen Materialien.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Bloodmilla&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=401965-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/bloodmilla_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Bloodmilla&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-bloodmilla&quot;&gt;Das Einkaufen bei Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Einkauf im Online-Shop von Bloodmilla ist unkompliziert. Kund:innen können zwischen den verschiedenen Zahlungsarten von PayPal Checkout (PayPal, PayPal Express, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, “Später bezahlen”, Kauf auf Rechnung (über Ratepay), Google Pay, Apple Pay) und der Zahlung per Überweisung wählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der Bloodmilla Produkte erfolgt klimafreundlich per DHL oder Brief mit der deutschen Post, auf Wunsch auch an Packstationen (Adresse als Lieferadresse angeben). Die Versandkosten liegen bei 2,20 Euro (Brief) und 3,90 Euro (DHL-Paket) innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 100 Euro ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Rücksendung ist grundsätzlich möglich, sofern die Ware unbenutzt und originalverpackt ist. Eine kostenfreie Retoure wird aus umweltgründen nicht angeboten. Der Bloodmilla Online-Shop liefert außerdem innerhalb der EU in folgende Länder (Stand 06/2025): Belgien, Italien, Österreich (Versandkosten: 7,90 Euro, ab 120 Euro Bestellwert versandkostenfrei).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bloodmilla steht für die Überzeugung, dass Nachhaltigkeit alltagstauglich sein kann – auch im Intimbereich. Mit jedem Kauf einer Stoffbinde wird nicht nur Müll vermieden, sondern auch ein Signal gesetzt für mehr Offenheit und Selbstbestimmung im Umgang mit dem eigenen Körper. Das Angebot von Bloodmilla richtet sich an alle, die neue Wege in ihrer Menstruationsroutine gehen wollen – ressourcenschonend, hautfreundlich und mit einem klaren Bewusstsein für Umwelt und Gesellschaft.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Menstruation" /><category term="Stoffbinden" /><category term="Slipeinlagen" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee von Bloodmilla</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/bloodmilla_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/bloodmilla_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">HomeGarden.bio</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hydropon-homegarden-bio/" rel="alternate" type="text/html" title="HomeGarden.bio" /><published>2025-06-03T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hydropon-homegarden-bio</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hydropon-homegarden-bio/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-kernprinzip-von-homegardenbio&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Kernprinzip von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Nachhaltigkeit von HomeGarden.bio manifestiert sich auf mehreren Ebenen und macht das Unternehmen zu einem Vorreiter ökologischer Innovation. Durch den Einsatz modernster Hydroponik-Technologie wird der Wasserverbrauch um bis zu 90 Prozent gegenüber herkömmlichem Gartenbau reduziert, da das Wasser in einem geschlossenen Kreislauf zirkuliert. Der Verzicht auf Erde eliminiert den Bedarf an Pestiziden, Herbiziden und chemischen Düngern vollständig. Zusätzlich fallen Transportwege und Verpackung frischer Kräuter und Gemüse aus dem Supermarkt weg, was den CO₂-Fußabdruck erheblich verringert. Die verwendeten Materialien sind lebensmittelecht, biologisch abbaubar und komplett mikroplastikfrei, was die Umweltverträglichkeit des gesamten Systems gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;unternehmensphilosophie-von-homegardenbio&quot;&gt;Unternehmensphilosophie von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen folgt klaren Prinzipien, die Nachhaltigkeit, Innovation und Verbraucheraufklärung in den Mittelpunkt stellen. HomeGarden.bio versteht sich als Wegbereiter für urbanes Gärtnern und möchte Menschen dabei helfen, unabhängiger von industrieller Landwirtschaft zu werden. Dabei steht die Bildungskomponente im Fokus: Durch wissenschaftlich fundierte Informationen über Pflanzenphysiologie, epigenetische Anpassung und optimierte Anbaubedingungen ermöglicht das Unternehmen seinen Kunden ein tieferes Verständnis für nachhaltigen Anbau. Die Philosophie basiert auf der Überzeugung, dass jeder Mensch die Möglichkeit haben sollte, auf frische, gesunde Nahrung zugreifen zu können – ohne Abhängigkeit von saisonalen Schwankungen oder globalen Lieferketten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=382349&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/homegarden-bio_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von HomeGarden.bio&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;produktsortiment-von-homegardenbio&quot;&gt;Produktsortiment von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von HomeGarden.bio umfasst verschiedene Hydroponik-Systeme für unterschiedliche Bedürfnisse und Platzverhältnisse. Der Pflanzenturm mit 24 Pflanzplätzen eignet sich ideal für Familien und bietet Platz für Salate, Kräuter, Gemüse und sogar Früchte. Die Mini Garten Revolution mit 15 Pflanzplätzen oder einem praktischen Microgreens-Einsatz richtet sich an Einsteiger und kleinere Haushalte. Speziell für gesundheitsbewusste Verbraucher entwickelt wurde die Microgreens Station, die nährstoffreiche Jungpflanzen mit bis zu 40-mal mehr Vitalstoffen als herkömmliches Gemüse produziert. Ergänzt wird das Angebot durch die innovative Magnet-Kammer, die durch wissenschaftlich belegte Magnetkraft die Keimung beschleunigt und Pflanzen vitaler macht. Alle Systeme sind als Komplettlösungen konzipiert und enthalten sämtliches benötigtes Zubehör inklusive hochwertiger Natursamen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlungsoptionen-im-online-shop-von-homegardenbio&quot;&gt;Zahlungsoptionen im Online-Shop von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Bezahlung bietet HomeGarden.bio moderne und sichere Zahlungsoptionen, die den aktuellen Standards entsprechen. Kunden können zwischen verschiedenen Zahlungsarten wählen, wobei das Unternehmen besonderen Wert auf Datensicherheit und Benutzerfreundlichkeit legt. Die SSL-Verschlüsselung gewährleistet dabei höchste Sicherheitsstandards für alle Transaktionen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;versandkosten-im-homegardenbio-online-shop&quot;&gt;Versandkosten im HomeGarden.bio Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand von HomeGarden.bio zeichnet sich durch Umweltbewusstsein und Kundenorientierung aus. Das Unternehmen liefert EU-weit, wobei ab einem Bestellwert von 70 Euro der Versand kostenfrei erfolgt. Die Lieferung wird von zuverlässigen Logistikpartnern durchgeführt, und das Unternehmen bietet eine 14-tägige Zufriedenheitsgarantie mit vollständigem Rückgaberecht. Dieser risikofreie Ansatz unterstreicht das Vertrauen in die eigenen Produkte und ermöglicht es Kunden, die innovative Hydroponik-Technologie ohne Bedenken auszuprobieren. Darüber hinaus steht eine kostenlose Beratungs- und Servicehotline für Deutschland und Österreich zur Verfügung, die persönliche Unterstützung von der Bestellung bis zur erfolgreichen Ernte gewährleistet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Eigenanbau" /><category term="Homegarden" /><category term="Homegardening" /><category term="Home Gardening" /><category term="Pflanzen" /><category term="Anbau" /><category term="Anbauen" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als Kernprinzip von HomeGarden.bio</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/homegarden-bio_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/homegarden-bio_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">SchokoSchatz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/schokoschatz/" rel="alternate" type="text/html" title="SchokoSchatz" /><published>2025-05-31T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-31T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/schokoschatz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/schokoschatz/">&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-schokoschatz&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei SchokoSchatz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die SchokoSchatz Produkte sind Bio und Fairtrade zertifiziert und bestehen aus hochwertiger Schokolade, die in einer Manufaktur in Hessen zu Schokokugeln gefertigt werden. Konfektioniert wird der SchokoSchatz in einer sozialen Produktivgenossenschaft, die Menschen nach psychischen Krisen beschäftigt und beim Genesungsprozess unterstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Verpackungsbestandteile von SchokoSchatz sind komplett plastikfrei. Und das ist ein echtes Highlight - es ist nämlich immer noch ziemlich schwierig, Schokolade plastikfrei zu verpacken. Den Karton dürfen die Kunden:innen einfach im Papiermüll entsorgen. Das Etikett, die Aufkleber, die Innenverpackung und die Broschüre sind ebenfalls komplett plastikfrei und können bedenkenlos im Papiermüll entsorgt werden. Bedruckt sind alle Bestandteile natürlich mit lebensmittelechten, nachhaltigen Farben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-schokoschatz&quot;&gt;Die Idee von SchokoSchatz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein wichtiger Leitgedanke von SchokoSchatz ist Fairness. Das bedeutet, dass sie sowohl mit ihren Kunden, aber auch mit unseren Lieferanten, Produzenten und Partnern fair umgehen wollen. Deshalb sind sie Partner von Fairtrade Deutschland - ihre Schokolade ist Fairtrade zertifiziert und ermöglicht damit den Kakaobauern in Afrika und Südamerika einen besseren Lebensstandard und ein sicheres Einkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die SchokoSchatz Inhalte aus den Lieblingsmenschen-Kollektionen stammen aus Kenia und sind vom Weltladen-Dachverband ebenfalls für den fairen Handel zertifiziert. Die Speckstein-Schnitzer aus Kissi können sich damit einen guten Lebensstandard sichern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinderarbeit ist ein sehr sensibles Thema beim fairen Handel. SchokoSchatz und ihre Lieferanten lehnen ausbeuterische Kinderarbeit nachdrücklich ab und verhindern das durch die feste Beschäftigung der Partner. Diese können durch ein regelmäßiges und überdurchschnittliches Einkommen ihre Kinder zur Schule schicken und ihnen eine gute Ausbildung ermöglichen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von SchokoSchatz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=437595&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/schokoschatz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von SchokoSchatz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-schokoschatz&quot;&gt;Die Produkte von SchokoSchatz&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Kids - Edition „Glückssteine“: Bio-Edelvollmilchschokolade, Edelsteine zum Sammeln &amp;amp; Tauschen mit kindgerechter Infobroschüre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Lieblingsmenschen - Edition „Ein Herz für Dich“: Vegane Bio-Zartbitterschokolade, Handbemalte Specksteinfiguren in Herzform&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Lieblingsmenschen - Edition „Glücksbringer“: Vegane Bio-Zartbitterschokolade, Glücks-Tierfiguren aus Speckstein&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Lieblingsmenschen - Edition „Kleines Dankeschön“: Vegane Bio-Zartbitterschokolade, Bunt bemalte Handschmeichler mit Blumenmotiven&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schatzkiste aus Holz: Zwei verschiedene Motive, Möglichkeit der Personalisierung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schatzkiste aus Karton: 6-er Packung mit verschiedenen Schokoladenkugeln, Inkl. hochwertige Schatzkiste aus Papier&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz „Weihnachts-Edition“: Bio-Edelvollmilchschokolade mit Zimt, Weihnachts-Anhänger aus Nepal, Südafrika und Kenia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schokoschatz-zahlungsarten&quot;&gt;Die SchokoSchatz Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von SchokoSchatz stehen folgende Zahlungsmöglichkeiten zur Verfügung: PayPal, Apple Pay, Google Pay, Klarna, Kreditkarte, ShopPay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schokoschatz-versandkosten&quot;&gt;Die SchokoSchatz Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;SchokoSchatz liefert deutschlandweit klimaneutral mit DHL. Die Lieferzeit beträgt 3-4 Werktage. Der Versand kostet 4,99 Euro. Ab einem Bestellwert von 40 Euro wird versandkostenfrei geliefert. Lieferung an eine Packstation ist möglich. Zudem können die Bestellungen auch vor Ort in Affing abgeholt werden. Die SchokoSchatz Lieferung nach Österreich erfolgt mit DHL und kostet 10 Euro. Ab einem Bestellwert von 80 Euro ist der Versand kostenfrei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Schokolade" /><category term="Überraschung" /><category term="Bio" /><category term="Fairtrade" /><category term="Geschenk" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Nachhaltigkeit bei SchokoSchatz</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/schokoschatz_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/schokoschatz_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lammfleisch.at</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/lammfleisch-at/" rel="alternate" type="text/html" title="Lammfleisch.at" /><published>2025-05-31T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-31T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/lammfleisch-at</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/lammfleisch-at/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-beginnt-auf-der-weide&quot;&gt;Nachhaltigkeit beginnt auf der Weide&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der nachhaltige Anspruch des Betriebs basiert auf einem klaren Prinzip: Verantwortung gegenüber Tier, Mensch und Natur. Die Lämmer stammen ausschließlich von bäuerlichen Partnerbetrieben aus Österreich, die artgerechte Haltung garantieren – mit Weidegang, natürlicher Fütterung und kurzen Transportwegen. Die Schlachtung und Verarbeitung erfolgen direkt im eigenen Betrieb. Auf Zusatzstoffe und industrielle Verarbeitung wird bei den Produkten auf Lammfleisch.at bewusst verzichtet. Verpackt wird in recyclebaren Materialien und gekühlt mit wiederverwendbaren Kühlakkus, wodurch Umweltbelastungen minimiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;leitlinien-zwischen-handwerk-und-herkunft&quot;&gt;Leitlinien zwischen Handwerk und Herkunft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hinter dem Lammfleisch.at Online-Shop folgt traditionellen Werten, verbunden mit modernen Standards der Lebensmittelproduktion. Handwerkliche Verarbeitung, regionale Herkunft und echte Wertschätzung für das Produkt bestimmen die tägliche Arbeit. Ziel ist es, bäuerliche Strukturen zu erhalten und Kunden Zugang zu ehrlicher Lebensmittelqualität zu bieten. Die Philosophie ist dabei nicht dogmatisch ökologisch, sondern praxisnah nachhaltig – mit einem klaren Bekenntnis zu Tierwohl, Saisonalität und transparenten Produktionsbedingungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Lammfleisch.at&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=380769&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/lammfleisch-at_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Lammfleisch.at&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vielfältiges-sortiment-rund-ums-lamm&quot;&gt;Vielfältiges Sortiment rund ums Lamm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Lammfleisch.at finden Kunden eine breite Auswahl an Lammprodukten: Von klassischen Teilstücken wie Lammkeule, Rücken oder Koteletts über Innereien bis hin zu veredelten Spezialitäten wie Lammwürsten, Aufstrichen, Ragouts oder Lammschinken. Ergänzt wird das Angebot von Lammfleisch.at durch regionale Beilagen wie Semmelknödel, Schafkäseprodukte und passende Gewürzmischungen. Besonders beliebt sind saisonale Grillpakete sowie Geschenkboxen, die auf Wunsch zusammengestellt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlung-bei-lammfleischat-leicht-gemacht&quot;&gt;Zahlung bei Lammfleisch.at leicht gemacht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Lammfleisch.at Online-Shop bietet gängige und sichere Zahlungsmöglichkeiten an. Dazu zählen Kreditkarte (Visa, MasterCard), Sofortüberweisung, sowie PayPal. Alle Transaktionen werden über verschlüsselte Verbindungen abgewickelt. Für Großkunden besteht auch die Möglichkeit zur Zahlung auf Rechnung nach individueller Vereinbarung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-versandkonditionen-mit-fokus-auf-frische&quot;&gt;Faire Versandkonditionen mit Fokus auf Frische&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand von Lammfleisch.at erfolgt österreichweit sowie nach Deutschland mit GO! Express bzw. der Österreichischen Post. Durch eine spezielle Kühlverpackung ist die Frische auch ohne Tiefkühlung für mindestens 48 Stunden garantiert. Bestellungen werden von Montag bis Donnerstag versendet, Zustellung erfolgt in der Regel innerhalb von 24 Stunden. Ab einem Bestellwert von 120 Euro ist der Versand kostenlos. Die Lieferung an Packstationen ist derzeit nicht möglich. Retouren sind aufgrund der Verderblichkeit nur bei Mängeln oder Falschlieferungen möglich – in solchen Fällen wird unkompliziert Ersatz oder Gutschrift angeboten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Fleisch" /><category term="Lammfleisch" /><category term="Regional" /><category term="Artgerecht" /><summary type="html">Nachhaltigkeit beginnt auf der Weide</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lammfleisch-at_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lammfleisch-at_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Soapi</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/soapi/" rel="alternate" type="text/html" title="Soapi" /><published>2025-05-31T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-31T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/soapi</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/soapi/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-soapi&quot;&gt;Die Idee von Soapi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründung von Soapi geht zurück auf eine persönliche Alltagserfahrung: feste Seife in der Dusche, aber kein Platz, keine saubere Lösung. Daraus entstand die Idee, einen modernen Seifenhalter zu entwickeln, der nicht nur funktioniert, sondern auch gut aussieht. Der Clou: ein normaler Kronkorken hält die Seife an Ort und Stelle, ohne Bohren oder nasse Ablagen. Das Unternehmen wurde 2023 von Karli Baumann und Emilia Schäfer gegründet – beide mit dem Wunsch, Nachhaltigkeit in attraktive Praxis umzusetzen: Soapi ist also nicht nur Produkt, sondern ein kleines Umdenken im Haushalt und weitere Produkte folgen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-soapi&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von Soapi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soapi verbindet gleich mehrere Aspekte nachhaltigen Handelns in einem Produkt: Der Seifenhalter wird aus alten Fischernetzen gefertigt, die sonst evtl. als Plastikmüll im Meer landen würden. Diese werden in Dänemark recycelt und in Berlin zu neuen Produkten verarbeitet – regional und ressourcenschonend. Auch bei der Verpackung wird auf Nachhaltigkeit geachtet: recyceltes Papier, keine Plastikfolien. Hinzu kommt der ökologische Nutzen im Alltag: Durch die Nutzung fester Seifen wird Wasser und Verpackungsmüll gespart. Der Seifenhalter selbst ist langlebig, robust und vollständig lebenslang reparierbar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-soapi&quot;&gt;Die Prinzipien von Soapi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Leitmotiv von Soapi lässt sich auf drei einfache Prinzipien herunterbrechen: Reduce (Plastic Bottles) – Reuse (Bottle Caps)  – Recycle (Fishing Nets). Dabei geht es nicht nur um Materialwahl oder Produktionswege, sondern auch um ein bewusstes Konsumverhalten. Die Produkte sollen nicht ersetzen, sondern verbessern. Hinter Soapi steht die Idee eines “Life-Centered Designs”, das nicht nur den Menschen, sondern auch Umwelt und Ressourcen mitdenkt. Entscheidungen werden transparent kommuniziert, und statt auf Marketingfloskeln setzt das Team auf echte Werte: Kreislaufwirtschaft, kurze Lieferketten und faire Produktion vor Ort.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Soapi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=381116&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/soapi_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Soapi&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-soapi&quot;&gt;Die Produkte von Soapi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Soapi-Shop findet sich alles, was man für den Umstieg auf feste Seife braucht – überschaubar und kuratiert. Neben dem Seifenhalter in zehn Farben gibt es passende Hand- und Duschseifen, die in verschiedenen Manufakturen in Deutschland und Nachbarländern hergestellt werden. Besonders beliebt sind die Soapi Kits: kleine Geschenksets bestehend aus Seifenhalter, Seife und passendem Kronkorken, verpackt in einem kleinen Karton. Alles ist darauf ausgelegt, direkt einsatzbereit zu sein – ohne weitere Besorgungen, ohne extra Zubehör. Ergänzt wird das Sortiment von Soapi durch ein neues Produkt: ein magnetisches Geschirrtuch mit integriertem Magnet im Saum.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-soapi-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Soapi Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Checkout im Online-Shop von Soapi läuft über Shopify. Das heißt, Kund:innen können bequem per Kreditkarte, PayPal, Klarna oder Apple Pay bezahlen. Auch Sofortüberweisung steht zur Auswahl. Die Zahlungsabwicklung läuft sicher und verschlüsselt über Shopify. Soapi verzichtet bewusst auf unnötige Komplexität und ermöglicht einen schnellen und reibungslosen Bestellprozess.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-online-shop-von-soapi&quot;&gt;Die Versandkosten im Online-Shop von Soapi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Produkte von Soapi erfolgt mit DHL und ist innerhalb Deutschlands ab einem Bestellwert von 30 Euro kostenlos. Unterhalb dieser Grenze werden faire 2,99 Euro Versandkosten berechnet. Auch der Versand an DHL-Packstationen ist möglich. Nach Versand erhalten Kund:innen eine Sendungsverfolgungsnummer per E-Mail.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-retoure-im-soapi-online-shop&quot;&gt;Die Retoure im Soapi Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Rücksendungen sind innerhalb von 30 Tagen möglich – vorausgesetzt, das Produkt ist unbenutzt. Die Rücksendekosten trägt der Käufer. Soapi bittet dabei um bewussten Umgang mit Retouren, um unnötige Transportwege zu vermeiden und den ökologischen Fußabdruck so gering wie möglich zu halten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Recyceltes Plastik" /><category term="Recycelter Kunststoff" /><category term="Made-In-Germany" /><summary type="html">Die Idee von Soapi</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/soapi_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/soapi_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Climatos</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/climatos/" rel="alternate" type="text/html" title="Climatos" /><published>2025-05-30T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-30T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/climatos</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/climatos/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-climatos&quot;&gt;Die Idee hinter Climatos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründungsidee von Climatos entstand aus persönlicher Erfahrung: Die Gründer wollten selbst ein Balkonkraftwerk installieren, stießen jedoch auf schwerfällige, unhandliche Module und komplizierte Montage. Aus diesem Frust heraus entwickelten sie eine Lösung, die leicht, benutzerfreundlich und für den urbanen Raum geeignet ist. Mit dem Slogan „Mach Deinen Balkon zu Strom“ verfolgt Climatos das Ziel, Solarenergie für alle zugänglich zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-im-fokus&quot;&gt;Nachhaltigkeit im Fokus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Climatos legt großen Wert auf Nachhaltigkeit. Mit seinen ultraleichten Balkonkraftwerken bietet Climatos eine innovative Lösung, die sich selbst auf kleinen Flächen wie Balkonen oder Terrassen einsetzen lässt. Die Solarmodule bestehen aus recycelbarem Kunststoff, sind deutlich leichter als herkömmliche Varianten und lassen sich ohne spezielles Werkzeug montieren. So wird die Energiewende greifbar - ganz ohne Dachdecker oder Installationsdienst.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Climatos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=370970&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/climatos_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Climatos&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sortiment-und-produkte&quot;&gt;Sortiment und Produkte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment in dem Online-Shop von Climatos umfasst verschiedene Leistungsklassen von 300 W bis 1200 W sowie eine professionelle Linie mit besonders leistungsstarken Modulen. Auch ein vertikaler Solarzaun ist Teil des Angebots - ideal für Gärten und Grundstücksgrenzen.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Climatos Smart - 300 W, 600 W, 900 W, 1200 W&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Climatos Smart PRO - 400 W, 800 W&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SOLYCO SOLon Solarzaun - vertikale Lösung für Gärten und Zäune&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alle Modelle sind modular aufgebaut und können je nach Bedarf erweitert werden. Zusätzlich bietet Climatos Zubehör wie Speicherlösungen und eine eigene App zur Überwachung der Energieproduktion, mit der die Nutzer jederzeit den eigenen Stromverbrauch im Blick behalten können, an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;climatos-zahlungsarten&quot;&gt;Climatos Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Climatos können die Kunden bequem per Apple Pay, Klarna (auch Ratenzahlung), PayPal, Kreditkarte oder auf Rechnung bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;climatos-versand-und-lieferung&quot;&gt;Climatos Versand und Lieferung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Climatos Online-Shop liefert seine Produkte innerhalb Deutschlands für 29 Euro.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Balkonkraftwerke" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Solaranlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Batteriespeicher" /><category term="Grüner Strom" /><summary type="html">Die Idee hinter Climatos</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/climatos_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/climatos_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Tiroler Zirbenkissen</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/tiroler-zirbenkissen/" rel="alternate" type="text/html" title="Tiroler Zirbenkissen" /><published>2025-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/tiroler-zirbenkissen</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/tiroler-zirbenkissen/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Idee von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Gründer der Firma Tiroler Zirbenkissen ist auf einem kleinen Bauernhof im Zillertal aufgewachsen. Dabei hat er in den Sommermonaten viele Stunden seiner Kindheit mit seinem Großvater auf einer Alm inmitten ausgedehnter Zirbenhochwälder verbracht. Die Tage auf dieser Alm waren mit viel Arbeit tagsüber und gemütlichen, zufriedenen Stunden am Abend verbunden. Die vielen Stunden in der Natur haben ihn glücklich gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Gründung der Firma Tiroler Zirbenkissen und dem Vertrieb von Zirbenprodukten höchster Qualität will der Inhaber Christoph Wildauer den Kunden ein Stück dieses Lebensgefühls und dieser wundervollen Natur zu Teil werden lassen. Die Zirbenprodukte von Tiroler Zirbenkissen verströmen einen wundervollen harmonischen Geruch und bereichern somit jedes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Prinzipien von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit steht bei Tiroler Zirbenkissen an oberster Stelle. Die Materialen, die für die Produktion der Produkte verwendet werden, sind großteils regionaler Herkunft. Abfallvermeidung ist ein sehr wichtiger Punkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Beispiel werden zur Befüllung von Hohlräumen in den Paketen Karton-Schredder benutzt, welche mit hauseigener Maschine aus den eigenen Kartonagen und zum Teil auch aus Kartonagen benachbarter Betriebe hergestellt werden. Das Unternehmen ist stetig bemüht sich auch weiterhin um ressourcenschonende Alternativen zu herkömmlichen Verpackungen zu kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=390934&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/tiroler-zirbenkissen_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Tiroler Zirbenkissen&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Produkte von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktpalette von Tiroler Zirbenkissen ist groß und umfasst nicht nur Kissen gefüllt mit Zirbenholz in vielen verschiedenen Designs und Größen, sondern beinhaltet auch:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pflegeprodukte für den Körper und die Haare,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duftsprays, Duftkerzen und ätherisches Öl&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jausenboxen, Wasserkaraffen, Brotboxen und Zirbenschüsseln,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dekoration/Accessoires und Mitbringsel aus Zirbenholz.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bonbons, Sirup bis hin zum Zirbenlikör&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Der Hersteller versucht ständig innovativ zu sein und arbeitet stets an neuen Produkten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-von-tiroler-zirbenkissen-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten von Tiroler Zirbenkissen Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Tiroler Zirbenkissen bietet verschiedene Zahlungsmöglichkeiten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kreditkarte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Klarna&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vorauskasse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;innerhalb von Österreich ist auch Nachnahme möglich&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-von-tiroler-zirbenkissen-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten von Tiroler Zirbenkissen Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der Naturprodukte aus dem Online-Shop von Tiroler Zirbenkissen erfolgt über die österreichische Post bzw. in Deutschland über DHL. Ab einem Einkaufswert von 75 Euro entfallen die Versandkosten. Darunter betragen die diese 4,50 Euro (brutto) innerhalb Deutschlands. In anderen Ländern der EU variieren die Versandkosten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Rücksendung von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer Retoure an den Tiroler Zirbenkissen Online-Shop erhalten die Kundinnen und Kunden nach kurzer Kontaktaufnahme ein Rücksendeetikett – somit ist die Rücksendung kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made-in-Austria" /><category term="Tirol" /><category term="Zirbenholz" /><category term="Zirbenprodukte" /><category term="Regionale Rohstoffe" /><summary type="html">Die Idee von Tiroler Zirbenkissen</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tiroler-zirbenkissen_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tiroler-zirbenkissen_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">LT-Naturprodukte</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/lt-naturprodukte/" rel="alternate" type="text/html" title="LT-Naturprodukte" /><published>2024-12-09T00:00:00+01:00</published><updated>2024-12-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/lt-naturprodukte</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/lt-naturprodukte/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Idee von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Konzept von LT-Naturprodukte geht weit über herkömmliche Naturkosmetik hinaus. Im Zentrum steht die Überzeugung, dass nachhaltige und gesunde Pflegeprodukte im Einklang mit der Natur entwickelt werden können. Alle Produkte sind frei von chemischen Zusatzstoffen wie Konservierungs-, Farb- oder Bindemitteln und basieren auf rein natürlichen Inhaltsstoffen. Die Vision des Unternehmens ist es, nicht nur das Wohlbefinden seiner Kunden zu fördern, sondern gleichzeitig die Umwelt zu schonen und soziale Verantwortung zu übernehmen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Prinzipien von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;LT-Naturprodukte folgt strengen Prinzipien, die sich in allen Geschäftsbereichen widerspiegeln. Nachhaltigkeit, Ehrlichkeit und Vertrauen stehen an erster Stelle. Das Unternehmen arbeitet ausschließlich mit Bio-Rohstoffen aus ressourcenschonendem Anbau und legt großen Wert auf Partnerschaften mit kleinen und mittelständischen Unternehmen, insbesondere in Nordafrika. Diese Zusammenarbeit stärkt lokale Strukturen und fördert eine nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung. Auch in der Verpackung setzt LT-Naturprodukte konsequent auf recycelbare Materialien und verzichtet weitgehend auf Umverpackungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Produkte von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Produktsortiment von LT-Naturprodukte umfasst natürliche Pflegeprodukte für Haut und Haar, Gesichtsmasken, handgearbeitete Seifen sowie spezielle Tierpflegeprodukte. Lavaerde-Produkte sind in verschiedenen Varianten erhältlich, angepasst an unterschiedliche Haut- und Haartypen. Ergänzend dazu bietet das Unternehmen saure Pflegespülungen auf Basis von Bio-Zitrussäften und -ölen an. Für Tiere wie Hunde, Katzen und Pferde stehen sanfte, natürliche Pflegeprodukte in Form von Trockenshampoos und Spülungen zur Verfügung. Ein weiteres Highlight sind die innovativen unverpackten Produkte, die speziell für den Verkauf in Unverpackt-Läden entwickelt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=261841&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/lt-naturprodukte_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von LT-Naturprodukte&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-bei-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Zahlungsarten bei LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für einen unkomplizierten Einkauf bietet LT-Naturprodukte eine Vielzahl von Zahlungsmöglichkeiten an. Kunden können unter anderem per Kreditkarte, PayPal, Lastschrift oder Sofortüberweisung bezahlen. Die Sicherheit der Zahlungsdaten ist dabei durch moderne Verschlüsselungstechnologien gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-bei-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Versandkosten bei LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand setzt LT-Naturprodukte auf Nachhaltigkeit. Die Produkte werden in umweltfreundlichen Verpackungen versendet, die zu 100 % recycelbar sind. Das Unternehmen arbeitet mit führenden Logistikdienstleistern zusammen, die CO₂-neutralen Versand anbieten. Bestellungen können an eine Packstation geliefert werden, und ab einem bestimmten Bestellwert erfolgt die Lieferung kostenfrei. Retouren werden unkompliziert abgewickelt, um Kundenfreundlichkeit mit Nachhaltigkeit zu verbinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit seinem ganzheitlich nachhaltigen Ansatz setzt LT-Naturprodukte Maßstäbe in der Bio- und Naturkosmetikbranche. Die Verbindung von Umweltbewusstsein, sozialen Engagements und hochwertigen Pflegeprodukten macht das Unternehmen zu einem Vorreiter für verantwortungsvollen Konsum.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Biokosmetik" /><category term="Naturkosmetik" /><category term="Drogerieprodukte" /><category term="Pflegeprodukte" /><category term="Seifen" /><category term="Shampoos" /><summary type="html">Die Idee von LT-Naturprodukte</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lt-naturprodukte_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lt-naturprodukte_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>