<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-10-30T10:11:31+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Re-Athlete</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/re-athlete/" rel="alternate" type="text/html" title="Re-Athlete" /><published>2022-10-30T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-30T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/re-athlete</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/re-athlete/">&lt;h3 id=&quot;das-nachhaltigkeitskonzept-von-re-athlete&quot;&gt;Das Nachhaltigkeitskonzept von Re-Athlete&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Slow-Fashion Konzept von Re-Athlete besteht aus mehreren Komponenten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Die Activewear wird aus Müll hergestellt: Die Sporttextilien bestehen aus alten Fischernetzen und weiteren Plastikabfällen. Diese werden direkt aus den Weltmeeren und von den Deponien geborgen und anschließend recycelt. Ergänzt wird das Sortiment durch Casual Wear aus Bio-Baumwolle.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;On demand Bestellungen in Deutschland: Zur Vermeidung des überschüssigen Ressourcenverbrauchs werden nur die Textilien produziert, die tatsächlich bestellt wurden. Jedes Kleidungsstück wird in deutschen Manufakturen genäht und bedruckt. Dadurch werden Arbeitsvorgänge transparent gestaltet und faire, sichere Arbeitsplätze garantiert.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Die Re-Athlete Produkte sind PETA-approved vegan: Dies bedeutet, dass sie komplett frei von tierischen Bestandteilen sind und somit ohne Tierleid hergestellt wurden.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Das RE-LIFE Rücknahmeprogramm: Ausgediente Sportswear wird von Re-Athlete zurückgenommen und ihr ein neues Leben geschenkt. Die Stoffreste werden zu einem Recyclingprojekt geschickt.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nachhaltige Strukturen in allen Bereichen des Unternehmens: 1 Prozent des Bestellwerts wird an Healthy Seas gespendet. Die Pakete werden klimaneutral und plastikfrei versandt. Zudem werden die Besuche im Re-Athlete Online-Shop kompensiert.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Die Stoffe weisen eine hervorragende Funktionalität auf:  Sie sind weich und wirken kühlend. Die Funktionsstoffe sind elastisch, atmungsaktiv und formbeständig. Zusätzlich bieten sie einen UV- Schutz von 50+ (UPF).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-secondhand-angebot-bei-re-athlete&quot;&gt;Das Secondhand-Angebot bei Re-Athlete&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neuerdings bietet Re-Athlete seinen Kunden eine weitere Option des nachhaltigen Shoppens an - in Form eines Secondhand-Sortiments. Hier werden pre-owned Kleidungsstücke in top Zuständen angeboten. Die Secondhand-Ware hat den großen Vorteil in puncto &lt;a href=&quot;https://re-athlete.de/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt;, dass diese nicht extra produziert werden muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Wiederverwenden der Textilien schont somit wertvolle Ressourcen, wie Wasser und Energie, und reduziert zudem das Müllaufkommen. Der Einkauf bei Re-Athlete zeigt Möglichkeiten auf, weg von der Wegwerfgesellschaft und hin zu der Kreislaufwirtschaft zu kommen. Sei es durch den Kauf von langlebiger und recycelter Neuware oder Secondhand-Produkten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Re-Athlete&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=182413&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/re-athlete_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Re-Athlete&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-re-athlete&quot;&gt;Das Einkaufen bei Re-Athlete&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben dem Online-Shop besitzt Re-Athlete ein Ladengeschäft in Braunschweig. In der Kreuzstraße 117 haben die Kunden die Möglichkeit, sich zu informieren und beraten zu lassen, die Produkte zu begutachten und die Kleidungsstücke anzuprobieren. Bei Bedarf kann die Sportswear auf einen angepasst und individualisiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich zur Active- und Casual Wear wird auch nachhaltiges Sportequipment angeboten. Es sind Faszienrollen- und Bälle aus Holz, Gym-Bags, sowie Caps und Deos erhältlich. Bestellungen können direkt vor Ort aufgegeben werden, welche innerhalb von 3-7 Tagen abhol- und versandbereit sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-re-athlete-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die Re-Athlete Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Zahlungsmöglichkeiten in dem Online-Shop von Re-Athlete werden alle gängigen Bankkarten, sowie Dienstleister wie PayPal, Apple Pay und Google Pay akzeptiert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-re-athlete-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die Re-Athlete Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der klimaneutrale und plastikfreie Versand bei Re-Athlete ist ab einem Bestellwert von 79 Euro kostenfrei. Bei den Bestellungen unter 79 Euro kostet die Lieferung innerhalb Deutschlands 3,99 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-re-athlete-online-shop-rabatt&quot;&gt;Der Re-Athlete Online-Shop Rabatt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kunden des Online-Shops von Re-Athlete können von einem Staffelrabatt profitieren. Durch die höheren Bestellmengen können die Produktionsprozesse optimiert und die Herstellungskosten gesenkt werden. Diese Ersparnis wird direkt an den Kunden weitergegeben. So können bei den Bestellungen ab 3 Produkten Rabatte eingelöst werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Mode" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Second-Hand" /><category term="Sportkleidung" /><category term="Sportswear" /><category term="Recycelt" /><summary type="html">Das Nachhaltigkeitskonzept von Re-Athlete</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/re-athlete_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/re-athlete_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kildwick</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kildwick/" rel="alternate" type="text/html" title="Kildwick" /><published>2022-10-30T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-30T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kildwick</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kildwick/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-kildwick&quot;&gt;Die Idee von Kildwick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit viel Liebe zum Detail und im Einklang mit der Natur sorgt die nachhaltige Lösung der Kildwick Trockentrenntoilette dafür, die Nutzerinnen und Nutzer unabhängiger zu machen. Ganz egal, wo man sich befindet. Ob auf Entdeckertour im Camper, naturverbunden im eigenen Garten oder als zusätzliche Toilette zu Hause, Kildwick hat für jede Lebenslage die passende Trockentrenntoilette und nützliches Zubehör für einen nachhaltigen und unabhängigen Lebensstil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als kleines ambitioniertes Leipziger Start-Up will Kildwick die Welt ein klein wenig grüner und nachhaltiger gestalten. Die Trockentrenntoiletten bieten eine umweltfreundliche und saubere Alternative zur Wasser- und Chemietoilette. Es wird Zeit, ein Bewusstsein für das Thema Wasser- und Ressourcensparen zu schaffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Einsparungspotenzial bei der Toilettenspülung ist enorm. Kildwick will die Kreisläufe schließen. Die Trennung von Urin und Feststoff ermöglicht es, die Hinterlassenschaften in den natürlichen Kreislaufprozess zurückzuführen. Es ist an der Zeit, umzudenken sowie wertvolle Ressourcen zu nutzen und nicht einfach zu verschwenden.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;die-vorteile-einer-trockentrenntoilette&quot;&gt;Die Vorteile einer Trockentrenntoilette:&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;100 % wasserlose Toilettenlösung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 % ohne Chemie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 % Hygienisch&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trockentrennprinzip verhindert Geruchsbildung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hochwertige Qualität der verwendeten Materialien&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kurze Lieferwege&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fertig montierte Lösungen oder als DIY-Bausatz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Green &amp;amp; Clean (kompostierbares Einstreu und kompostierbare Beutel)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-kildwick&quot;&gt;Die Prinzipien von Kildwick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von Kildwick basiert auf den &lt;a href=&quot;https://www.kildwick.com/de/kildwick-entdecken/ueber-uns/werte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ehrlichen Werten der Mitarbeiter&lt;/a&gt; und deren Einstellung zum Thema Nachhaltigkeit sowie einem gewissen Anspruch an die Qualität der hergestellten Produkte. Nachhaltigkeit ist kein Verkaufsargument, sondern eine Einstellung in allen Bereichen der Wertschöpfungskette. So werden die Produkte aus umweltfreundlichen, recycelbaren Materialien in Deutschland produziert. Regional gut von Anfang bis Ende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltige und langlebige Produkte sind für Kildwick immer und überall die schlauste Lösung. Das zeigt sich bereits bei der Herstellung. Hier werden nahezu ausschließlich nachwachsende Rohstoffe und recycelbare Materialien verwendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Trockentrenntoiletten von Kildwick sind maximal praktisch und zugleich auf das Wesentliche reduziert. Minimalismus, der sich durch maximalen Komfort und ein schlichtweg schönes Design auszeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-kildwick&quot;&gt;Die Produkte von Kildwick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Kildwick erwartet Nutzerinnen und Nutzer ein umfangreiches Sortiment. Von der fertig montierten Komplettlösung über den DIY-Bausatz der Trockentrenntoilette bis hin zum ökologischen Trenntoiletten-Zubehör, der ganzheitliche Nachhaltigkeitsansatz ist überall erkennbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Korpusse aus hochwertigem Birkensperrholz sorgen für einen natürlichen Look und bieten ein hohes Maß an Individualität. So lassen sich alle Trockentrenntoiletten von Kildwick optimal integrieren. Verschiedene Modelle und Selbstbau-Lösungen ermöglichen ein breites Spektrum an Einsatzmöglichkeiten. Egal ob Mini-Camper, Vanausbau, Kleingarten, Tiny House oder Alternative für zu Hause, bei Kildwick ist für alle etwas dabei.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Kildwick&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.kildwick.com/?&amp;amp;utm_source=adcell&amp;amp;utm_medium=text&amp;amp;utm_campaign=affiliate&amp;amp;utm_content=251791&amp;amp;utm_campaign=296105&amp;amp;ndaffcw=adcell&amp;amp;bid=296105-101181-&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kildwick_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Kildwick&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-kildwick-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Kildwick Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kildwick Produkte sind im Webshop einzeln oder auch als Set erhältlich. Kildwick versendet seine nachhaltigen Toilettenlösungen weltweit. Für regionale Kundinnen und Kunden öffnet Kildwick jederzeit gern seine Tore und lädt ein zum “Probesitzen”. Qualität und Komfort darf auch gern vorab getestet werden. Dabei sollte allerdings die Hose anbleiben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kildwick-zahlungsarten&quot;&gt;Die Kildwick Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Kildwick Online-Shop kann mit per Kreditkarte, Apple Pay, Google Pay, Sofortüberweisung, Klarna oder PayPal oder Zahlungsanbietern je nach der Region bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kildwick-versandkosten&quot;&gt;Die Kildwick Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Bestellungen im Shop werden in Leipzig verpackt und mit DHL GoGreen versendet. Innerhalb Deutschlands berechnet Kildwick pauschal 4,90 Euro pro Bestellung. Lieferung innerhalb der EU werden mit 14,90 Euro berechnet und Bestellungen außerhalb der EU mit 24,90 Euro.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Wassersparen" /><category term="Energiesparen" /><category term="Toilette" /><summary type="html">Die Idee von Kildwick</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kildwick_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kildwick_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Landseife</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/landseife/" rel="alternate" type="text/html" title="Landseife" /><published>2022-10-21T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/landseife</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/landseife/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-landseife&quot;&gt;Die Idee von Landseife&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Betreiber der Landseife Manufaktur lieben das Gute der Natur. Deshalb sind die Bio Naturseifen und alle weiteren Produkte frei von Chemie. Bei Landseife werden für die Bio Naturseifen nicht nur natürliche Rohstoffe, sondern ausschließlich Bio zertifizierte Rohstoffe verwendet. Denn nur so kann sichergestellt werden, dass diese auch besonders umweltschonend und nachhaltig hergestellt wurden. Dies gilt bedingungslos sowohl für die verwendeten Öle und Fette, als auch für alle weiteren Bestandteile, wie zum Beispiel Bio Pflanzenbestandteile wie Blätter und Blüten, als auch die zur Beduftung genutzten Bio ätherischen Öle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Macher hinter Landseife verstehen die Naturkosmetik als kunstvolles Handwerk. Denn die sämtlichen Arbeitsschritte bei der Entstehung der Bio Seifen erfolgen in liebevoller Handarbeit. Von der Zusammenstellung der Zutaten, der Seifenherstellung im schonenden Kaltrührverfahren, dem Zuschnitt der Seifen, der Einlagerung und Überwachung der Reifephase, bis hin zur Verpackung der Landseife Produkte erfolgen alle Arbeitsschritte sorgsam und mit Liebe von Hand.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-landseife&quot;&gt;Die Prinzipien von Landseife&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der Landseife Manufaktur werden nur hochwertige Öle für die Herstellung der Bio Seifen genutzt. Hierbei wird auf die Nutzung von Palmöl verzichtet, da ein großer Anteil der Palmöl Produktion in ihren Augen aus den nachhaltigen Gesichtspunkten, wie der Rodung von den Regenwaldfläche und der Artengefährdung, nicht vertretbar ist. Es gibt durchaus nachhaltige Palmölerzeugnisse, da der nachhaltige Ursprung allerdings nicht konsequent sicherzustellen ist, verzichtet die Landseife Manufaktur in diesem Fall lieber ganz auf die Nutzung von Palmöl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://www.landseife.de/about&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; ist für die Gründer von Landseife ein besonderes Anliegen. Sie versuchen daher so ressourcenschonend und verantwortungsbewusst wie möglich gegenüber unserer Umwelt zu agieren. Dies bedeutet, dass sie natürlich auf Plastik verzichten, recycelte und recycelbare Materialen verwenden, lösungsmittelfreien Kleber nutzen und, wenn eine Abholung in der Manufaktur nicht möglich ist, CO2 neutral mit GoGreen versenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Landseife Manufaktur werden bei der Auswahl der Rohstoffe ausschließlich Produkte pflanzlichen Ursprungs verwendet, wie zum Beispiel pflanzliche Fette und Öle, und wird auf die Verwendung von tierischen Fetten oder anderen Rohstoffen tierischen Ursprungs verzichtet. Denn die Naturkosmetik muss nicht immer auch automatisch vegan sein und kann neben tierischen Fetten z.B. auch nicht vegane Rohstoffe wie Bienenwachs, Milch oder Eier enthalten. Vegane Rohstoffe sind nachhaltig, denn sie wachsen meist schneller nach und benötigen weniger Ressourcen, wie beispielsweise Wasser, bei ihrer Herstellung. Auch sind die Macher von Landseife überzeugt, dass vegane Kosmetik bzw. vegane Seife die reinste und hautverträglichste Form der Pflege ist. Somit erhalten die Kunden mit jeder Landseife ein reines Bio Naturprodukt von höchster Qualität.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Landseife&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=261342-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/landseife_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Landseife&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-landseife&quot;&gt;Die Produkte von Landseife&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Landseife Manufaktur führt größtenteils Bio Naturseifen, für Haut, Haar und auch die Rasur. Daneben aber auch Bio Naturseifen für den Haushalt und sogar für Tiere bieten sie Bio Naturkosmetik an. Ebenso haben sie Bio Sheabutter in diversen Varianten im Angebot und bald folgen noch weitere Landseife Bio Naturkosmetik Produkte. Daneben finden sich ebenso passendes Zubehör, wie handgefertigte Seifenschalen und weitere praktische Helfer, rund um die Naturkosmetik.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-landseife-manufaktur&quot;&gt;Die Landseife Manufaktur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Landseife Manufaktur mit dem kleinen Ladenlokal findet man in Mettman, Markt 17, in dem historischen Stadtkern in einem wunderschönen kleinen Fachwerkhaus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-landseife-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die Landseife Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aktuell werden Zahlungen per PayPal und Vorkasse angeboten, weitere Zahlungsmöglichkeiten sollen in Kürze folgen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-landseife-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die Landseife Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Landseife Manufaktur versendet jede Bestellung für 3,90 Euro per DHL, selbstverständlich klimaneutral mit GoGreen. Von der Bestellung bis zum Versand vergehen in der Regel nur 1-2 Tage. Auch an Packstationen können die Landseife Produkte geliefert werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Seife" /><category term="Naturkosmetik" /><category term="Vegan" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von Landseife</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/landseife_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/landseife_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">the nu company</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company/" rel="alternate" type="text/html" title="the nu company" /><published>2022-10-21T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-the-nu-companycom&quot;&gt;Die Idee hinter the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Antrieb der Gründer ist und bleibt die voranschreitende Klimakrise. Die Fahrtrichtung geht stets in eine grünere, bessere Welt. Darum steht bei dem Leipziger Start-Up unter dem Namen „the nu company“ Nachhaltigkeit entlang der gesamten Produkt-Wertschöpfungskette immer an erster Stelle:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bio-Qualität&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;fairer Kakao&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 % vegan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;plastikfrei verpackt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;klimafreundlich&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jedes Piepen an der Kasse soll zum Signal für eine bessere Welt werden. Darum investiert das Unternehmen mit jedem Produkt in die &lt;a href=&quot;https://www.the-nu-company.com/pages/aufforstung&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aufforstung&lt;/a&gt; und hat mit seinem langjährigen Partner Eden Reforestation Projects mittlerweile schon über 10 Millionen Bäume gepflanzt. Insgesamt spendet the nu company 3 Prozent des Umsatzes an die Aufforstungsprojekte, um dem Planeten aktiv etwas zurückzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-the-nu-companycom-1&quot;&gt;Die Idee hinter the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Antrieb der Gründer ist und bleibt die voranschreitende Klimakrise. Die Fahrtrichtung geht stets in eine grünere, bessere Welt. Darum steht bei dem Leipziger Start-Up unter dem Namen „nucao“ Nachhaltigkeit entlang der gesamten Produkt-Wertschöpfungskette immer an erster Stelle:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bio-Qualität&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;fairer Kakao&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 % vegan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;nachhaltig verpackt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;klimafreundlich&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jedes Piepen an der Kasse soll zum Signal für eine bessere Welt werden. Darum investiert das Unternehmen mit jedem Produkt in die &lt;a href=&quot;https://www.the-nu-company.com/pages/aufforstung&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aufforstung&lt;/a&gt; und hat mit seinem langjährigen Partner Eden Reforestation Projects mittlerweile schon über 11 Millionen Bäume gepflanzt. Insgesamt spendet nucao 3 Prozent des Umsatzes an die Aufforstungsprojekte, um dem Planeten aktiv etwas zurückzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-the-nu-companycom&quot;&gt;Die Produkte von the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem nucao Online-Shop steht ein komplett veganes, nachhaltig verpacktes Portfolio bereit, vom Schokoriegel und Tafelschokolade über schokolierte Früchte und Nüsse bis hin zu den saisonalen Produkten. Und damit Kund:innen ihr Lieblingsprodukt direkt auf Vorrat bestellen können, gibt es online auch größere Verpackungseinheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das vegane Produktportfolio von nucao soll vor allem eins, unwiderstehlich lecker sein. Die nucao-Schokoriegel reichen von den Zartbitter-Sorten, wie Almond Seasalt, über weiße Schokoladensorten bis hin zur den leckeren Vollmilch-Alternative mit Cornflakes. Ganz neu im Sortiment von nucao glänzen auch sechs zart-cremigen Sorten nucao-Tafelschokolade, die verfeinert mit Kokosflocken, Mandeln, Haselnüssen und Vanille keine Schoko-Wünsche offenlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich zu dem bestehenden Portfolio überrascht nucao auch immer wieder mit saisonalen Highlights wie Schokohasen, Schokopinguinen und bunt gemischten Geschenk-Bundles.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von the nu company&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=26053&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/nucao_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von the nu company&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-nucao-produkten&quot;&gt;Das Einkaufen von nucao Produkten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer nicht erst auf die Schoko-Lieferung warten will, kann die Snacks von the nu company auch offline kaufen. Angeboten werden die Produkte bei REWE, dm, Kaufland, EDEKA, denn’s, ALNATURA, ROSSMANN, BUDNI, Müller, BIO COMPANY, basic, Globus, HIT, ebi Naturkost, Marktkauf, KONSUM LEIPZIG, VollCorrner Bio, VORWERK PODEMUS, real und KONSUM.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-zahlungsarten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem nucao Online-Shop kann mit den gängigen Zahlungsarten, wie Kreditkarte, Google Pay, Apple Pay oder PayPal bezahlt werden. Auch mit Klarna kann entweder per Sofortüberweisung gezahlt oder auf Rechnung bestellt werden. Der Rechnungsausgleich erfolgt dann binnen 14 Tagen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-versandkosten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der nucao Produkte kostet innerhalb Deutschlands 3,99 Euro und ist ab 30 Euro versandkostenfrei. Für zusätzliche 0,50 Euro gibt es an den heißen Tagen auch gekühlten Versand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nach Österreich bestellt, zahlt für den Versand 3,90 Euro, in die Schweiz kostet es 13 Euro. Auch Kund:innen aus Belgien, Dänemark, Estland, Finnland, Frankreich, Italien, Luxemburg, Niederlande, Polen, Portugal, Schweden, Schweiz, Spanien, Tschechien und Ungarn müssen nicht auf ihre Snacks verzichten. Hier fallen 10,00 Euro und ab 60 Euro gar keine Versandkosten an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-lieferzeiten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Lieferzeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt innerhalb Deutschlands in 3-5 Werktagen, bei den Auslandslieferungen in 5-7 Werktagen nach Vertragsschluss. Haben die nucao Artikel unterschiedliche Lieferzeiten, werden sie der Umwelt zuliebe in einer gemeinsamen Sendung verschickt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-retoure&quot;&gt;Die the-nu-company.com Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer noch verschlossene Artikel zurückgeben möchte, kann das binnen 14 Tagen ohne Angabe von Gründen tun. Die Kosten der Rücksendung tragen Kund:innen in diesem Fall selbst. Bei beschädigten oder falsch gelieferten Artikeln übernimmt die Kosten natürlich nucao.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Vegan" /><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Schokolade" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee hinter the-nu-company.com</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nucao_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nucao_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">rollholz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/rollholz/" rel="alternate" type="text/html" title="rollholz" /><published>2022-10-21T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/rollholz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/rollholz/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-rollholz&quot;&gt;Die Prinzipien von rollholz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Klima: Durch die Produktion der rollholz Faszienrollen und der anderen Trainigsprodukte vor Ort mit den lokalen Materialien möchte das Unternehmen primär die Transportwege möglichst geringhalten und somit eine &lt;a href=&quot;https://www.rollholz.com/de/rollholz/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;CO2-neutrale Produktion&lt;/a&gt; erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ressourcen: Die Auswahl der rollholz Materialien erfolgt unter größter Sorgfalt. Somit verwendet der Hersteller stets recycelbare Rohstoffe. Die Hölzer stammen aus FSC-zertifiziertem Anbau. Die Transportwege und die Primär-beziehungsweise Sekundärverpackungen sind minimal. Somit erfolgt sowohl die Bewirtschaftung als auch die Produktion von den rollholz Faszienrollen möglichst ressourcenschonend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lieferkette: Da die rollholz Rohstoffe größtenteils in der nächsten Umgebung gewonnen und direkt vor Ort verarbeitet werden, kann das Unternehmen stets für die überschaubaren Lieferketten mit den ihnen vertrauen Akteuren garantieren. In dem gesamten Prozess wird für die fairen Arbeitsbedingungen gesorgt und die Interessen der Mitarbeiter und der Partner fließen mit ein.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von rollholz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15536&amp;amp;awinaffid=381745&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.idealo.de%2Fpreisvergleich%2FMainSearchProductCategory.html%3Fq%3Drollholz&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/rollholz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von rollholz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rollholz-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die rollholz Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bezahlung der Bestellung in dem Online-Shop von rollholz kann per Vorkasse, Kreditkarte, PayPal oder Sofort by Klarna stattfinden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rollholz-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die rollholz Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Abhängig von dem Gewicht des Pakets kostet der Versand innerhalb Deutschlands in dem rollholz.com Online-Shop zwischen 5,95 Euro und 14,95 Euro, wobei die Lieferzeit 2-4 Werktage beträgt. Ab einem Bestellwert von 99 Euro ist die Lieferung kostenlos. Die rollholz Produkte werden ebenfalls nach Österreich, in die Schweiz und das EU-Ausland versendet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Möbel" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Prinzipien von rollholz</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/rollholz_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/rollholz_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Carevallo</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/carevallo/" rel="alternate" type="text/html" title="Carevallo" /><published>2022-10-05T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/carevallo</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/carevallo/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-carevallo&quot;&gt;Die Idee von Carevallo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Beginn und der Antrieb für die Gründung von Carevallo war die Irish Tinker Stute Mandy, die sich am ganzen Körper wund gescheuert hatte. Keine Untersuchung, Lotionen, Decken und sonstige Versuche den Juckreiz zu lindern brachten den Erfolg. Erst das selbst individuell auf sie abgestimmte Futter brachte eine nachhaltige Lösung und die Stute hatte das Scheuern aufgegeben. Da es am Markt aber bisher keine Gesamtlösung für ein bedarfsgerechtes Futter für das einzelne Pferd gab, haben Isabel und Benjamin 2018 Carevallo gegründet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Carevallo Pferdefutter bittet sich jedem Pferdebesitzer die Möglichkeit, sein Pferd entsprechend seines tatsächlichen Nährstoffbedarfs zu versorgen und damit die Gesundheit nachhaltig zu unterstützen. So können Über- und Unterversorgungen vermieden und der natürliche Stoffwechsel unterstützt werden. Die Basis für die Erstellung einer maßgeschneiderten Futterrezeptur ist stets eine auf wissenschaftlichen Grundlagen durchgeführte Energie- und Nährstoffanalyse. Das Futter wird in Österreich in der hauseigenen Manufaktur von Hand zubereitet, in 100 Prozent Papier verpackt und direkt zum Pferdebesitzer nach Hause oder in den Stall versendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der individuellen Zusammensetzung einer jeden Futtermischung ist die Rohstoffqualität das, was Carevallo Pferdefutter so besonders macht. Das junge Unternehmen bezieht seine Rohstoffe möglichst regional aus Österreich und Deutschland. Bevorzugt wird BIO- und Lebensmittelqualität eingesetzt. Auf künstliche Zusätze wie Aromen, Farbstoffe, Konservierungs- und Füllstoffe wird zur Gänze verzichtet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den Gründern ist ein &lt;a href=&quot;https://carevallo.com/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltiger, ressourcenschonender Umgang&lt;/a&gt; sehr wichtig, weshalb sie ein eigenes Aufforstungsprojekt in der eigenen Region gestartet haben. Hier werden Jungbäume gepflanzt und betreut, um ihren Aufwuchs zu sichern. Die Bäume dienen der Schaffung von Diversität im Wald und damit zur Sicherung des Schutzwaldes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-carevallo&quot;&gt;Die Produkte von Carevallo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um ein individuelles Futter von Carevallo für sein Pferd kaufen zu können, investiert man zu Beginn einmalig in einen Ernährungsplan für sein Pferd. Dieser ist die Basis, um eine wirklich zu 100 Prozent bedarfsgerechte Futtermischung für das Pferd erstellen zu können. Denn erst nach einer ausführlichen online Anamnese im Pferdeprofil auf Carevallo.com und einer Energie- und Nährstoffanalyse, kann das Team von Carevallo eine maßgeschneiderte Futterrezeptur für das Pferd erstellen. Die Zutaten des Pferdefutters können jederzeit angepasst werden, sollten sich die Bedürfnisse des Pferdes verändert haben. Das Futter kann im 20 kg Sack oder als Rundum-Sorglos-Abo gekauft werden. Für besonders mäkelige Pferde bietet Carevallo eine Fressgarantie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben dem individuellen Pferdefutter bietet Carevallo auch gesunde Pferdeleckerlis ganz ohne Getreide und Zuckerzusatz. Zur Belohnung gibt es außerdem zwei leckere Mash-Sorten mit oder ohne Getreide. Weitere Produkte wie ein natürlicher Fliegenspray, Salzleckstein, Leinöl, Futterschüsseln BPA frei aus recyceltem Material runden das Angebot ab und helfen den maximalen Platz im Paket zu nutzen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und weil sich die individuellen Kräutermischungen von Carevallo bei den Kunden so sehr bewährt haben, gibt es mittlerweile im Carevallo Online-Shop die erfolgreichsten Mischungen auch als Standard-Mischungen zu bestellen. Alles verpackt in Papier aus Kräutern höchster Qualität.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Carevallo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=288721&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/carevallo_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Carevallo&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-carevallo-zahlungsarten&quot;&gt;Die Carevallo Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Carevallo Online-Shop werden die Zahlungsarten Vorauskasse, Kauf auf Rechnung, Sofortüberweisung, Kreditkarte sowie PayPal angeboten. Eine Bezahlung per SEPA-Lastschrift ist nach Abschluss eines Rundum-Sorglos-Abos möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-carevallo-versandkosten&quot;&gt;Die Carevallo Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Carevallo versendet aktuell nach Österreich, Deutschland und in die Schweiz. Andere Länder werden auf Anfrage bedient. Als Versanddienstleister wird die Österreichische Post sowie DHL genutzt, wodurch eine CO2-neutrale Lieferung ermöglicht wird. Die aktuellen Versandkosten können auf der Webseite eingesehen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-carevallo-lieferzeiten&quot;&gt;Die Carevallo Lieferzeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Paketversand innerhalb Österreichs dauert 1-2 Werktage, Pakete nach Deutschland benötigen in der Regel 3-5 Werktage bis zur Zustellung. Einen Carevallo Shop vor Ort im Stubaital gibt es zwar nicht, jedoch ist es möglich, das Futter bei der Manufaktur vor Ort selbst abzuholen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges-Tierfutter" /><category term="Tierfutter" /><category term="Pferdefutter" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Made-in-Österreich" /><summary type="html">Die Idee von Carevallo</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/carevallo_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/carevallo_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FAFIGO</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/fafigo/" rel="alternate" type="text/html" title="FAFIGO" /><published>2022-09-29T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-29T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/fafigo</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/fafigo/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-fafigo&quot;&gt;Die Idee von FAFIGO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei FAFIGO hat alles mit der Idee angefangen, moderne, exklusive und qualitative Herrenfliegen herzustellen, die nicht 08/15 sind. Dies dann darüber hinaus auch gleichzeitig &lt;a href=&quot;https://www.fafigo.de/ueber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mit einem nachhaltigen Handel und mit der Herstellung „Made in Germany“&lt;/a&gt; zu vereinbaren. Aufgrund der großen Nachfrage nach verwandten Produkten, wurde in der Folgezeit das Sortiment von FAFIGO stetig mit Einstecktüchern, Hosenträgern, Schiebermützen und Hüten erweitert. Der Grundgedanke und die Vision hinter FAFIGO ist somit, den modernen Gentleman von heute mit den qualitativ hochwertigen Herrenaccessoires aus einer nachhaltigen und fairen Produktion schick einzukleiden, sodass er diese mit einem „guten Gewissen“ tragen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-fafigo&quot;&gt;Die Produkte von FAFIGO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle FAFIGO Produkte werden in Handarbeit und mit viel Liebe zum Detail hergestellt. Bei den zu verarbeiteten Stoffen werden nur die edlen und hochwertigen Materialien verwendet. Der Gedanke der Nachhaltigkeit steckt in jedem einzelnen Produkt, da dieses langlebig kreiert und hergestellt wird. Auch bei der Herstellung wird auf „Made in Germany“ gesetzt. Die Verkaufsverpackungen der FAFIGO Produkte werden zudem aus verantwortungsvollen Quellen hergestellt, sind zertifiziert und tragen das FSC-Siegel.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FAFIGO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=193466&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fafigo_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FAFIGO&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shop-von-fafigo&quot;&gt;Der Online-Shop von FAFIGO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von FAFIGO können über den eigenen Online-Shop oder bei den exklusiven Partnergeschäften erworben werden. Der FAFIGO Online-Shop überzeugt durch die übersichtliche Gestaltung und die einfachen Benutzerführungen. Für den Versand der Bestellungen werden nur recyclebare und aus den verantwortungsvollen Quellen stammenden Kartonagen verwendet. Bei der Auswahl der exklusiven Partnergeschäfte, die die FAFIGO Produkte auch vertreiben, wird darauf geachtet, dass diese noch inhaber- und familiengeführt sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-fafigo-zahlungsarten&quot;&gt;Die FAFIGO Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Den Kunden stehen in dem Online Shop von FAFIGO eine Vielzahl an unterschiedlichen Zahlungsarten zur Bezahlung zur Verfügung. Dazu zählen PayPal, Kreditkarte, Lastschriftverfahren, Kauf auf Rechnung, Vorkasse, Sofortüberweisung und Ratenzahlung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-fafigo-versandkosten&quot;&gt;Die FAFIGO Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die FAFIGO Lieferung innerhalb Deutschlands erfolgt versandkostenfrei und unabhängig von einem Mindestbestellwert. Innerhalb der EU betragen die Versandkosten 7,00 Euro. Eine Retoure von FAFIGO Produkten ist innerhalb von 14 Tagen möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Mode" /><category term="Herren" /><category term="Accessoires" /><category term="Fair" /><category term="Handgemacht" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von FAFIGO</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fafigo_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fafigo_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FUTURE STORIES</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/future-stories/" rel="alternate" type="text/html" title="FUTURE STORIES" /><published>2022-09-27T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/future-stories</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/future-stories/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-future-stories&quot;&gt;Die Idee von FUTURE STORIES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Körperpflegeprodukte mit Geltextur verursachen aufgrund ihrer Verpackung sehr viel Plastikmüll. Und da die Produkte zu 90 Prozent aus Wasser bestehen, verursacht ihr Transport auch noch Unmengen an CO2-Emissionen. Darum haben sich die Gründer:innen von FUTURE STORIES gefragt, was tun, wenn man ungern auf feste Seife &amp;amp; Co zurückgreifen und trotzdem für &lt;a href=&quot;https://future-stories.com/pages/impact&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mehr Nachhaltigkeit und weniger Plastikmüll&lt;/a&gt; im Badezimmer sorgen möchte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit ihrer Pulver-zu-Gel Formulierung haben sie eine Lösung geschaffen, mit der Seife, Duschgel und Shampoo mit dem Wasser aus der eigenen Leitung selbst angeschüttelt werden können. Raus kommen FUTURE STORIES Produkte mit der gewohnten Geltextur, mit der sich Nachhaltigkeit einfach in den Alltag integrieren lässt. Und das, ohne dafür die eigenen Gewohnheiten ändern zu müssen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-future-stories&quot;&gt;Die Prinzipien von FUTURE STORIES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von FUTURE STORIES wird auf der Website schnell klar: “Für weniger Plastikmüll und mehr Komfort.” Die Textur und Anwendung der Produkte bleiben also gleich, lediglich die Verpackung wurde hier neu gedacht. Anstatt sich jedes Mal ein neues Pflegeprodukt in einer Einwegplastik-Verpackung zu kaufen, setzt FUTURE STORIES auf Mehrweg-Pumpspender aus hochwertigem Tritan, die immer wieder mit den Pulvern befüllt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die FUTURE STORIES Pulver werden in den kleinen und leichten Nachfüllbeutel angeboten. Diese Nachfüllbeutel bestehen aus einem TÜV-geprüften Verbundstoff aus Papier mit einer hauchdünnen Barriereschicht aus PLA, damit die Feuchtigkeit nicht eindringen kann. Die Verpackung von FUTURE STORIES ist industriell kompostierfähig und kann in der braunen Tonne entsorgt werden. So kann mit jeder Wiederbefüllung eine Einwegplastik-Flasche vermieden und unnötige CO2-Emissionen eingespart werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-future-stories&quot;&gt;Die Produkte von FUTURE STORIES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der FUTURE STORIES Online-Shop umfasst ein buntes Sortiment an verschiedenen Flüssigseifen, Duschgelen und ein Shampoo. Die Flüssigseife SO FRESH, SO CLEAN duftet laut der Website frisch nach Koriander &amp;amp; Limette. Fans von den süßen Düften kommen mit BEE HAPPY und der Duftrichtung Hafermilch &amp;amp; No-Honey auf ihre Kosten und wer es eher entspannter mag, probiert am besten PURPLE RAIN mit der Duftrichtung Lavendel &amp;amp; Bergamotte aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei den Duschgelen von FUTURE STORIES gibt es sowohl fruchtige Düfte wie SO EXOTIC (Mango &amp;amp; Orange) und SWEET DREAMS (Kokos &amp;amp; Tonka) als auch holzige Düfte wie KEEP CALM mit der Duftrichtung Wald &amp;amp; Wellness. Das Shampoo SECRET GARDEN ist in der frühlingshaften Duftrichtung Yuzu &amp;amp; Kirschblüte erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Pflegeprodukte von FUTURE STORIES sind vegan und mit COSMOS NATURAL als Naturkosmetik zertifiziert. Sie bestehen u. a. aus natürlichen Bio-Inhaltsstoffen und ätherischen Ölen, die den Produkten ihren jeweiligen Duft verleihen. Für jedes verkaufte Pflegeprodukt wird in Kooperation mit Eden Reforestation Projects ein Baum gepflanzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben den verschiedenen Refills kann auch der Pumpspender in dem Online-Shop von FUTURE STORIES bestellt werden. Die Mehrwegflaschen bestehen aus dem hochwertigen Kunststoff Tritan, der dazu beiträgt, dass die Pumpspender bruchsicher, schadstofffrei und spülmaschinengeeignet sind. Das verwendete Plastik wird in Kooperation mit Plastic Bank kompensiert und kommt so Sammler:innen von Plastikabfall in den von dem Plastikmüll belasteten Küstengemeinden zugute. Für möglichst kurze Transportwege und wenig CO2-Emissionen werden Pulver und Pumpspender in Deutschland hergestellt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FUTURE STORIES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=254182&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/future-stories_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FUTURE STORIES&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-future-stories-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im FUTURE STORIES Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die FUTURE STORIES Produkte können im Webshop einzeln oder im Set nach Österreich oder Deutschland bestellt werden. Das Starterset enthält jeweils einen Pumpspender und ein Refill. Das Vorteils-Kit besteht aus einem Pumpspender und drei Refills und kann individuell zusammengestellt werden. Zum Ausprobieren von FUTURE STORIES Produkten eignet sich am besten das Starterset. Für Abofans gibt es auch ein Vorteilsabo, bei dem auf jeden Kauf 10 Prozent Rabatt und ein kostenloser Versand innerhalb Deutschlands gewährt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Österreich können die FUTURE STORIES Produkte auch offline bei BIPA gekauft werden. Weitere Händler und Märkte sind noch in Planung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-future-stories-zahlungsarten&quot;&gt;Die FUTURE STORIES Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem FUTURE STORIES Online-Shop kann mit einer Kreditkarte wie z.B. American Express, Mastercard und VISA oder mit Apple Pay, Google Pay, Sofortüberweisung, Klarna oder PayPal bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-future-stories-versandkosten&quot;&gt;Die FUTURE STORIES Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen innerhalb Deutschlands werden für 3,90 Euro klimaneutral mit DHL GoGreen versendet und ab einem Einkauf von 30 Euro ist der FUTURE STORIES Versand gratis. Der Versand nach Österreich kostet aktuell 12,90 Euro.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Naturkosmetik" /><category term="Duschgel" /><category term="Seife" /><category term="Shampoo" /><summary type="html">Die Idee von FUTURE STORIES</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/future-stories_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/future-stories_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">EcoToy.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/ecotoy-de/" rel="alternate" type="text/html" title="EcoToy.de" /><published>2022-09-23T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-23T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/ecotoy-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/ecotoy-de/">&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-ecotoyde-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im EcoToy.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zur Herstellung der angebotenen Öko-Spielzeuge im EcoToy.de Online-Shop wird ausschließlich einheimisches Holz aus der nachhaltigen Forstwirtschaft und andere Naturmaterialien verwendet. Dabei werden nachhaltige Wälder so betreut, dass sie ihre biologische Vielfalt, Produktivität, Verjüngungsfähigkeit und Vitalität behalten und auf dem natürlichen Weg die besten Rohstoffe für die Holzspielzeuge von EcoToy.de liefern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die angebotenen Holzspielzeuge und Lernspiele im EcoToy.de Online-Shop sollen die geistige, körperliche, intellektuelle und schöpferische Entwicklung des Kindes fördern. Vielen Produkten liegen die bekannten &lt;a href=&quot;https://www.ecotoy.de/fruehkindliche-foerderung/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Methoden der frühkindlichen Förderung&lt;/a&gt;, wie Montessori- sowie Waldorfpädagogik, zugrunde, welche von den bekannten Pädagogen entwickelt wurden und weltweit angewendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nachhaltigen Holzspielzeuge und Spielsachen in dem Online-Shop von EcoToy.de werden ethisch und ökologisch korrekt hergestellt. Die Herstellung der Öko-Spielzeuge findet meist in Handarbeit in kleinen europäischen Familienunternehmen unter humanen Bedingungen statt. Die Marketingausgaben werden bewusst niedrig gehalten und in Form von den günstigeren Preisen an die Kundinnen und Kunden weitergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die pädagogisch wertvollen Holzspielzeuge aus Vollholz und Spielwaren aus anderen unbedenklichen Naturmaterialien sind für die Kinder wesentlich sicherer als Plastikspielzeuge, weil sie viel naturnäher sind und keine Schadstoffe enthalten. Natürlich entsprechen Spielzeuge von EcoToy.de und die dafür verwendeten Farben und Lacke auch den aktuellen Sicherheitsstandards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von EcoToy.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://track.adcocktail.com/c.VCMCLFVysSvuQWsI&amp;amp;subid=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ecotoy-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von EcoToy.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-ecotoyde-online-shop&quot;&gt;Die Philosophie von EcoToy.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das „Eco“ in dem Namen des Online-Shops unter EcoToy.de steht nicht nur für die Holzspielzeuge und Spiele aus den natürlichen Materialien. Die Betreiber glauben daran, dass jeder zum Schutz unserer Natur und Umwelt seinen Beitrag leisten kann, und versuchen, die gesamte Tätigkeit des Unternehmens danach auszurichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Macher hinter dem EcoToy.de Online-Shop wählen die Lieferanten sehr sorgfältig sowie nach Umweltverträglichkeit aus und setzen voll und ganz auf die europäischen Hersteller. Die europäischen Lieferanten tragen zu einer deutlichen Verringerung der CO2-Emissionen bei, da kein interkontinentaler Transport notwendig ist und die Umwelt deutlich weniger belastet wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bezüglich der Verpackung sind die Betreiber von EcoToy.de Online-Shop der Meinung, dass weniger mehr ist. Es werden nur umweltfreundliche und recyclebare Verpackungsmaterialien für den Versand der Öko-Holzspielzeuge verwendet. Dazu gehören recyclebare PE-Folie und Kartonagen, recycelbares PP-Klebeband ohne gefährliche Chemikalien und Schrenzpapier, das ausschließlich aus dem unsortierten Altpapier hergestellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jede Bestellung bei EcoToy.de wird die Rechnung im PDF-Format automatisch erstellt. Maschinell erstellte Rechnungen brauchen keine Unterschrift, somit wird ein Papierausdruck überflüssig. Falls nötig, kann die Rechnung für die Bestellung jederzeit ausgedruckt werden. Je nach Wunsch können die Waren natürlich auch mit Papierrechnung versendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von dem Hosting-Partner des Online-Shops von EcoToy.de werden umfangreiche Maßnahmen unternommen, um den CO2-Gehalt der Atmosphäre zu reduzieren und den Energieverbrauch zu minimieren. Ein klimafreundlich und ökologisch wertvoll ausgestattetes Rechenzentrum, das durch grünen Strom versorgt wird, ist die Basis dieses umweltfreundlichen IT-Partners.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ecotoyde-zahlungsarten&quot;&gt;Die EcoToy.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online Shop von EcoToy.de kann per Überweisung oder die Bezahldienste Sofort und PayPal bezahlt werden. Über den Service von PayPal stehen auch die Zahlung mit Kreditkarte, giropay sowie Lastschrift zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ecotoyde-versandkosten&quot;&gt;Die EcoToy.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab dem Bestellwert von 40 Euro ist der Versand im EcoToy.de Online-Shop kostenfrei, darunter werden die Versandkosten in Höhe von 4,90 Euro erhoben. Der Lieferung der Öko-Spielzeuge erfolgt mit GoGreen von Deutsche Post DHL. Mit dem klimafreundlichen Versand mit GoGreen werden dank den ständig modernisierten Flotten und Transportmethoden die CO2-Emissionen für jedes verschickte Paket deutlich reduziert. So wird die Umwelt geschont und das Klima geschützt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Öko" /><category term="Ökologisch" /><category term="Pädagogisch wertvoll" /><category term="Fair" /><category term="Spielzeug" /><category term="Spiele" /><summary type="html">Die Produkte im EcoToy.de Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ecotoy-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ecotoy-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">fair-einkaufen.com</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/fair-einkaufen-com/" rel="alternate" type="text/html" title="fair-einkaufen.com" /><published>2022-09-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/fair-einkaufen-com</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/fair-einkaufen-com/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-fair-einkaufencom-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter fair-einkaufen.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter dem Online-Shop unter fair-einkaufen.com entstammt dem Wunsch, einen wertvollen Beitrag für einen gerechteren Welthandel zu leisten, bei dem alle Beteiligten innerhalb der Wertschöpfungskette nachhaltig profitieren und keine Ausbeutung betrieben wird. Die Betreiber haben einen sehr persönlichen Bezug zum fairen Handel, da sie bereits viele der Ursprungsländer besucht haben. So haben sie schon mit den Weinbauern in Südafrika gesprochen, Kaffee- und Teeproduzenten in Indonesien kennengelernt und Kakaobauern in Ecuador besucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stets waren die Gründer von fair-einkaufen.com Online-Shop beeindruckt mit welcher Hingabe die Menschen für ihre Produkte arbeiten, um sich und ihrer Familie eine nachhaltige Perspektive zu schaffen. Viele leben nach wie vor in sehr ärmlichen Verhältnissen und sind stark von den schwankenden Weltmarktpreisen abhängig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Meinung von den Betreibern von fair-einkaufen.com nach gilt es die Menschen für ihre Arbeit gerecht zu entlohnen, so wie wir uns das auch in Deutschland wünschen. Jeder soll von seiner Tätigkeit leben können. Genau dafür steht der faire Handel. Es werden Mindestpreise garantiert, die deutlich über dem Weltmarktniveau liegen und langfristige Partnerschaften angestrebt, die Planungs- und Investitionssicherheiten bieten. Dafür einen Beitrag zu leisten, spornt die Macher von fair-einkaufen.com Online-Shop jeden Tag an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-im-fair-einkaufencom-online-shop&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit im fair-einkaufen.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit wird bei fair-einkaufen.com großgeschrieben. So werden die Produkte für das Sortiment auch hinsichtlich der Produktverpackung ausgewählt. So finden sich in dem Online-Shop zum Beispiel ausschließlich kompostierbare Kaffeekapseln. Die klassische Variante aus Kunststoff und Alu-Deckel schafft es nicht in die Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch bei dem Versand der Pakete von fair-einkaufen.com werden nur in Ausnahmefällen neue Kartonagen benutzt. In aller Regel werden die Verpackungskartons und das Füllmaterial der Zulieferer erneut genutzt. Gegenüber den Zulieferern wurde das offen kommuniziert und erreicht, dass wiederverwendbares Verpackungsmaterial verwendet wird. Das schont Ressourcen und den Geldbeutel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eben deshalb wurden fair-einkaufen.com Online-Shop vor kurzem von Computer Bild und Statista zum nachhaltigsten Onlineshop 2022 ausgezeichnet, worauf die Betreiber natürlich sehr stolz sind. Unter mehreren tausend Onlinehändlern aus ganz Deutschland war das &lt;a href=&quot;https://fair-einkaufen.com/nachhaltigkeit-umweltschutz-bei-fair-einkaufen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeitskonzept&lt;/a&gt; von fair-einkaufen.com das überzeugendste, was uns anspornt diesen Weg weiterzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von fair-einkaufen.com&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=134477&amp;amp;slotId=101181&amp;amp;param0=https%3A%2F%2Ffair-einkaufen.com%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fair-einkaufen-com_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von fair-einkaufen.com&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-fair-einkaufencom-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im fair-einkaufen.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Vergleich zu den Wettbewerbern sticht sicher einmaliges Sortiment von fair-einkaufen.com heraus. Diese Zusammenstellung findet sich nur hier, was vor allem in den Prinzipien begründet liegt. Damit es ein Produkt in das fair-einkaufen.com Sortiment schafft sind vor allem drei Eigenschaften nötig:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Die Zutaten müssen aus fairem Handel stammen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Das Produkt stammt aus rein biologischem Anbau.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Einmaliger Geschmack: Das Produkt muss Lust auf mehr machen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alle Spezialitäten testen die Betreiber des Online-Shops selbst, bevor diese den Weg in das Sortiment schaffen. Nur so können sie sich sicher sein, dass der faire Handel auch genussvoll bei den Kunden ankommt. Die Spezialitäten sollen vor allem Freude machen, was die beste Werbung für den fairen Handel ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Alleinstellungsmerkmal von fair-einkaufen.com sind die individuell zusammengestellten Geschenksets. Der Online-Shop kombiniert genussvolle Geschenkpakete in attraktiven Präsentkartons und bringt diese sicher zu den Kunden. Je nach Wunsch werden natürlich auch ganz individuelle Präsente mit Grußkarten erstellt. Insbesondere zu Weihnachten, Firmenjubiläen oder persönlichen Anlässen ist das ein besonders gefragtes Angebot von fair-einkaufen.com.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-fair-einkaufencom-zahlungsarten&quot;&gt;Die fair-einkaufen.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von fair-einkaufen.com werden die Zahlungsarten Rechnung, Lastschrift, Kreditkarte, PayPal und Überweisung angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-fair-einkaufencom-versandkosten&quot;&gt;Die fair-einkaufen.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der fair-einkaufen.com Online-Shop liefert aktuell nach Deutschland und Österreich, andere Länder werden nur auf Anfrage bedient. Der Versanddienstleister ist DHL, der alle Pakete klimaneutral transportiert. Eine versandkostenfreie Lieferung ist ab einem Warenkorbwert von 60 Euro innerhalb Deutschlands möglich. Der Versand erfolgt in der Regel innerhalb von 2-3 Tagen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><summary type="html">Die Idee hinter fair-einkaufen.com Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fair-einkaufen-com_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fair-einkaufen-com_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>