<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-09-27T14:59:48+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">EcoToy.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/ecotoy-de/" rel="alternate" type="text/html" title="EcoToy.de" /><published>2022-09-23T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-23T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/ecotoy-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/ecotoy-de/">&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-ecotoyde-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im EcoToy.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zur Herstellung der angebotenen Öko-Spielzeuge im EcoToy.de Online-Shop wird ausschließlich einheimisches Holz aus der nachhaltigen Forstwirtschaft und andere Naturmaterialien verwendet. Dabei werden nachhaltige Wälder so betreut, dass sie ihre biologische Vielfalt, Produktivität, Verjüngungsfähigkeit und Vitalität behalten und auf dem natürlichen Weg die besten Rohstoffe für die Holzspielzeuge von EcoToy.de liefern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die angebotenen Holzspielzeuge und Lernspiele im EcoToy.de Online-Shop sollen die geistige, körperliche, intellektuelle und schöpferische Entwicklung des Kindes fördern. Vielen Produkten liegen die bekannten &lt;a href=&quot;https://www.ecotoy.de/fruehkindliche-foerderung/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Methoden der frühkindlichen Förderung&lt;/a&gt;, wie Montessori- sowie Waldorfpädagogik, zugrunde, welche von den bekannten Pädagogen entwickelt wurden und weltweit angewendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nachhaltigen Holzspielzeuge und Spielsachen in dem Online-Shop von EcoToy.de werden ethisch und ökologisch korrekt hergestellt. Die Herstellung der Öko-Spielzeuge findet meist in Handarbeit in kleinen europäischen Familienunternehmen unter humanen Bedingungen statt. Die Marketingausgaben werden bewusst niedrig gehalten und in Form von den günstigeren Preisen an die Kundinnen und Kunden weitergegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die pädagogisch wertvollen Holzspielzeuge aus Vollholz und Spielwaren aus anderen unbedenklichen Naturmaterialien sind für die Kinder wesentlich sicherer als Plastikspielzeuge, weil sie viel naturnäher sind und keine Schadstoffe enthalten. Natürlich entsprechen Spielzeuge von EcoToy.de und die dafür verwendeten Farben und Lacke auch den aktuellen Sicherheitsstandards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von EcoToy.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://track.adcocktail.com/c.VCMCLFVysSvuQWsI&amp;amp;subid=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ecotoy-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von EcoToy.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-ecotoyde-online-shop&quot;&gt;Die Philosophie von EcoToy.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das „Eco“ in dem Namen des Online-Shops unter EcoToy.de steht nicht nur für die Holzspielzeuge und Spiele aus den natürlichen Materialien. Die Betreiber glauben daran, dass jeder zum Schutz unserer Natur und Umwelt seinen Beitrag leisten kann, und versuchen, die gesamte Tätigkeit des Unternehmens danach auszurichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Macher hinter dem EcoToy.de Online-Shop wählen die Lieferanten sehr sorgfältig sowie nach Umweltverträglichkeit aus und setzen voll und ganz auf die europäischen Hersteller. Die europäischen Lieferanten tragen zu einer deutlichen Verringerung der CO2-Emissionen bei, da kein interkontinentaler Transport notwendig ist und die Umwelt deutlich weniger belastet wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bezüglich der Verpackung sind die Betreiber von EcoToy.de Online-Shop der Meinung, dass weniger mehr ist. Es werden nur umweltfreundliche und recyclebare Verpackungsmaterialien für den Versand der Öko-Holzspielzeuge verwendet. Dazu gehören recyclebare PE-Folie und Kartonagen, recycelbares PP-Klebeband ohne gefährliche Chemikalien und Schrenzpapier, das ausschließlich aus dem unsortierten Altpapier hergestellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jede Bestellung bei EcoToy.de wird die Rechnung im PDF-Format automatisch erstellt. Maschinell erstellte Rechnungen brauchen keine Unterschrift, somit wird ein Papierausdruck überflüssig. Falls nötig, kann die Rechnung für die Bestellung jederzeit ausgedruckt werden. Je nach Wunsch können die Waren natürlich auch mit Papierrechnung versendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von dem Hosting-Partner des Online-Shops von EcoToy.de werden umfangreiche Maßnahmen unternommen, um den CO2-Gehalt der Atmosphäre zu reduzieren und den Energieverbrauch zu minimieren. Ein klimafreundlich und ökologisch wertvoll ausgestattetes Rechenzentrum, das durch grünen Strom versorgt wird, ist die Basis dieses umweltfreundlichen IT-Partners.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ecotoyde-zahlungsarten&quot;&gt;Die EcoToy.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online Shop von EcoToy.de kann per Überweisung oder die Bezahldienste Sofort und PayPal bezahlt werden. Über den Service von PayPal stehen auch die Zahlung mit Kreditkarte, giropay sowie Lastschrift zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ecotoyde-versandkosten&quot;&gt;Die EcoToy.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab dem Bestellwert von 40 Euro ist der Versand im EcoToy.de Online-Shop kostenfrei, darunter werden die Versandkosten in Höhe von 4,90 Euro erhoben. Der Lieferung der Öko-Spielzeuge erfolgt mit GoGreen von Deutsche Post DHL. Mit dem klimafreundlichen Versand mit GoGreen werden dank den ständig modernisierten Flotten und Transportmethoden die CO2-Emissionen für jedes verschickte Paket deutlich reduziert. So wird die Umwelt geschont und das Klima geschützt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Öko" /><category term="Ökologisch" /><category term="Pädagogisch wertvoll" /><category term="Fair" /><category term="Spielzeug" /><category term="Spiele" /><summary type="html">Die Produkte im EcoToy.de Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ecotoy-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ecotoy-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Anifree-Shoes</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/anifree-shoes/" rel="alternate" type="text/html" title="Anifree-Shoes" /><published>2022-09-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/anifree-shoes</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/anifree-shoes/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-anifree-shoes-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter Anifree-Shoes Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für Anifree-Shoes müssen die rundum fairen Schuhe auch fair zu den Tieren und der Umwelt sein. Somit strebt der Online-Shop ein &lt;a href=&quot;https://www.anifree-shoes.de/content/24-infos-zu-veganen-schuhen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Gesamtkonzept&lt;/a&gt; an, das ein bedenkenloses Shoppen ermöglichen soll. Der Fairness-Aspekt bezieht sich auf die involvierten Menschen und darauf, dass die Umwelt möglichst wenig belastet wird sowie den Tieren kein Schaden zugefügt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gründer von Anifree-Shoes leben nachhaltig sowie vegan und möchten deshalb hochwertige vegane Schuhe anbieten, die eine lange Haltbarkeit haben. Neben den bekannten Marken bietet Anifree-Shoes auch die Labels an, die in Deutschland recht unbekannt sind, da die Gründer immer auf der Suche nach neuen und nachhaltigen Materialien sind. Ob veganes Leder aus Mais-, Kaktus- oder Apfelresten, angeboten werden Schuhe von den Produzenten, die stetig daran arbeiten, den ökologischen Fußabdruck bei der Herstellung zu minimieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-anifree-shoes-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Anifree-Shoes Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von Anifree-Shoes werden Schuhe für Damen und Herren in verschiedenen Stilrichtungen, Farben und Geschmacksrichtungen angeboten. Der Store bietet neben Sneakern auch Boots, Halbschuhe und ergänzt sein Angebot durch beispielsweise Barfußschuhe, Hausschuhe und Gummistiefel. Anifree-Shoes ist also ein umfassender Schuh-Onlineshop, der die gängigsten Schuh-Arten im Sortiment führt. Gegenwärtig werden mehr als 20 Marken angeboten. Weiterführende Informationen über die einzelnen Schuhe befinden sich auf den jeweiligen Artikelseiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein besonderer Service: Bei Unsicherheiten bezüglich der Größe, kann eine Anfrage gestartet werden. Dazu muss die Fußlänge per E-Mail oder WhatsApp übermittelt werden und Anifree-Shoes misst dann für die jeweiligen Modelle, welche Größe perfekt passt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shop-von-anifree-shoes&quot;&gt;Der Online-Shop von Anifree-Shoes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Anifree-Shoes Online-Shop ist benutzerfreundlich und intuitiv zu bedienen. Jeder Artikel hat eine detaillierte Material-Beschreibung, wodurch sichtbar wird, aus welchen Bestandteilen der Schuh besteht. Die Hauptseite ist für einen Online-Shop ungewöhnlich aufgebaut, da viel Text zu sehen ist. Hier werden Informationen rundum vegane, faire und nachhaltige Schuhe präsentiert, da die Gründer nicht nur Schuhe anbieten, sondern auch aufklären möchten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das nachhaltige Gesamtkonzept endet nicht bei den Produkten, sondern erstreckt sich auch auf den Online-Shop von Anifree-Shoes. Besondere Features:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pro Bestellung können kostenlos 3 Bäume gepflanzt werden&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Im Checkout kann entschieden werden, ob für die Bestellungen ein recycelter Karton verwendet werden kann&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Komplett plastikfreie Lieferung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Veganes Klebeband und Kartons aus nachwachsenden Rohstoffen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Anifree-Shoes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=436266&amp;amp;mid=29539&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3130610&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/anifree-shoes_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Anifree-Shoes&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-anifree-shoes-zahlungsarten&quot;&gt;Die Anifree-Shoes Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Anifree-Shoes Online-Shop bietet eine große Bandbreite gängiger Zahlungsmöglichkeiten, wie PayPal, Kreditkarte, Rechnungskauf und Sofortüberweisung an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-anifree-shoes-versandkosten&quot;&gt;Die Anifree-Shoes Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb von Deutschland liefert Anifree-Shoes immer versandkostenfrei. Bei den Bestellungen aus der EU werden 6,95 Euro Frachtkosten erhoben. Versendet wird klimaneutral mit DHL-GoGreen. Alternativ zu der Lieferung können die Produkte auch in Düsseldorf abgeholt werden. Hier befindet sich das Lager von Anifree-Shoes, welches auch besichtigt werden kann, um die Schuhe vor Ort auszusuchen und zu kaufen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-anifree-shoes-lieferung&quot;&gt;Die Anifree-Shoes Lieferung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die klimaneutrale Lieferung erfolgt innerhalb Deutschlands binnen 2-4 Werktagen, bei Auslandslieferungen binnen 5-7 Werktagen nach Vertragsschluss.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-anifree-shoes-retoure&quot;&gt;Die Anifree-Shoes Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nicht getragene Schuhe können 100 Tage nach dem Kauf ohne Angabe von Gründen zurückgeschickt werden. Diesen Service bietet Anifree-Shoes an, da es nicht ökologisch wäre, wenn die Schuhe doch nicht perfekt passen und dann nicht getragene werden. Die Kosten der Rücksendungen trägt Anifree-Shoes. Der Retouren-Prozess ist einfach gehalten, denn der Rechnung liegt automatisch ein DHL-Label bei, mit dem die Schuhe kostenfrei zurückgeschickt werden können. Auf den Retourenschein kann angegeben werden, ob der Betrag erstattet werden soll oder ob eine alternative Größe gewünscht wird.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Nachhaltige Bio-Schuhe" /><category term="Vegan" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Fair" /><summary type="html">Die Idee hinter Anifree-Shoes Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/anifree-shoes_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/anifree-shoes_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">fair-einkaufen.com</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/fair-einkaufen-com/" rel="alternate" type="text/html" title="fair-einkaufen.com" /><published>2022-09-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-09-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/fair-einkaufen-com</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/fair-einkaufen-com/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-fair-einkaufencom-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter fair-einkaufen.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter dem Online-Shop unter fair-einkaufen.com entstammt dem Wunsch, einen wertvollen Beitrag für einen gerechteren Welthandel zu leisten, bei dem alle Beteiligten innerhalb der Wertschöpfungskette nachhaltig profitieren und keine Ausbeutung betrieben wird. Die Betreiber haben einen sehr persönlichen Bezug zum fairen Handel, da sie bereits viele der Ursprungsländer besucht haben. So haben sie schon mit den Weinbauern in Südafrika gesprochen, Kaffee- und Teeproduzenten in Indonesien kennengelernt und Kakaobauern in Ecuador besucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stets waren die Gründer von fair-einkaufen.com Online-Shop beeindruckt mit welcher Hingabe die Menschen für ihre Produkte arbeiten, um sich und ihrer Familie eine nachhaltige Perspektive zu schaffen. Viele leben nach wie vor in sehr ärmlichen Verhältnissen und sind stark von den schwankenden Weltmarktpreisen abhängig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Meinung von den Betreibern von fair-einkaufen.com nach gilt es die Menschen für ihre Arbeit gerecht zu entlohnen, so wie wir uns das auch in Deutschland wünschen. Jeder soll von seiner Tätigkeit leben können. Genau dafür steht der faire Handel. Es werden Mindestpreise garantiert, die deutlich über dem Weltmarktniveau liegen und langfristige Partnerschaften angestrebt, die Planungs- und Investitionssicherheiten bieten. Dafür einen Beitrag zu leisten, spornt die Macher von fair-einkaufen.com Online-Shop jeden Tag an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-im-fair-einkaufencom-online-shop&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit im fair-einkaufen.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit wird bei fair-einkaufen.com großgeschrieben. So werden die Produkte für das Sortiment auch hinsichtlich der Produktverpackung ausgewählt. So finden sich in dem Online-Shop zum Beispiel ausschließlich kompostierbare Kaffeekapseln. Die klassische Variante aus Kunststoff und Alu-Deckel schafft es nicht in die Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch bei dem Versand der Pakete von fair-einkaufen.com werden nur in Ausnahmefällen neue Kartonagen benutzt. In aller Regel werden die Verpackungskartons und das Füllmaterial der Zulieferer erneut genutzt. Gegenüber den Zulieferern wurde das offen kommuniziert und erreicht, dass wiederverwendbares Verpackungsmaterial verwendet wird. Das schont Ressourcen und den Geldbeutel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eben deshalb wurden fair-einkaufen.com Online-Shop vor kurzem von Computer Bild und Statista zum nachhaltigsten Onlineshop 2022 ausgezeichnet, worauf die Betreiber natürlich sehr stolz sind. Unter mehreren tausend Onlinehändlern aus ganz Deutschland war das &lt;a href=&quot;https://fair-einkaufen.com/nachhaltigkeit-umweltschutz-bei-fair-einkaufen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeitskonzept&lt;/a&gt; von fair-einkaufen.com das überzeugendste, was uns anspornt diesen Weg weiterzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von fair-einkaufen.com&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=134477&amp;amp;slotId=101181&amp;amp;param0=https%3A%2F%2Ffair-einkaufen.com%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fair-einkaufen-com_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von fair-einkaufen.com&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-fair-einkaufencom-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im fair-einkaufen.com Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Vergleich zu den Wettbewerbern sticht sicher einmaliges Sortiment von fair-einkaufen.com heraus. Diese Zusammenstellung findet sich nur hier, was vor allem in den Prinzipien begründet liegt. Damit es ein Produkt in das fair-einkaufen.com Sortiment schafft sind vor allem drei Eigenschaften nötig:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Die Zutaten müssen aus fairem Handel stammen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Das Produkt stammt aus rein biologischem Anbau.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Einmaliger Geschmack: Das Produkt muss Lust auf mehr machen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alle Spezialitäten testen die Betreiber des Online-Shops selbst, bevor diese den Weg in das Sortiment schaffen. Nur so können sie sich sicher sein, dass der faire Handel auch genussvoll bei den Kunden ankommt. Die Spezialitäten sollen vor allem Freude machen, was die beste Werbung für den fairen Handel ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Alleinstellungsmerkmal von fair-einkaufen.com sind die individuell zusammengestellten Geschenksets. Der Online-Shop kombiniert genussvolle Geschenkpakete in attraktiven Präsentkartons und bringt diese sicher zu den Kunden. Je nach Wunsch werden natürlich auch ganz individuelle Präsente mit Grußkarten erstellt. Insbesondere zu Weihnachten, Firmenjubiläen oder persönlichen Anlässen ist das ein besonders gefragtes Angebot von fair-einkaufen.com.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-fair-einkaufencom-zahlungsarten&quot;&gt;Die fair-einkaufen.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von fair-einkaufen.com werden die Zahlungsarten Rechnung, Lastschrift, Kreditkarte, PayPal und Überweisung angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-fair-einkaufencom-versandkosten&quot;&gt;Die fair-einkaufen.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der fair-einkaufen.com Online-Shop liefert aktuell nach Deutschland und Österreich, andere Länder werden nur auf Anfrage bedient. Der Versanddienstleister ist DHL, der alle Pakete klimaneutral transportiert. Eine versandkostenfreie Lieferung ist ab einem Warenkorbwert von 60 Euro innerhalb Deutschlands möglich. Der Versand erfolgt in der Regel innerhalb von 2-3 Tagen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><summary type="html">Die Idee hinter fair-einkaufen.com Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fair-einkaufen-com_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fair-einkaufen-com_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">green IT Onlineshop</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/green-it-onlineshop/" rel="alternate" type="text/html" title="green IT Onlineshop" /><published>2022-07-28T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/green-it-onlineshop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/green-it-onlineshop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-green-it-onlineshop&quot;&gt;Die Idee von green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Herstellung immer neuer Elektrogeräte bedeutet für die Erde nicht nur einen steigenden Energie- und Ressourcenaufwand, auch die Mengen an Elektroschrott, die durch die Entsorgung vermeintlich veralteter Geräte anfallen, steigen immer weiter an. Das Unternehmen green IT Onlineshop aus Deutschland hat es sich deshalb zum Ziel gemacht, eine günstige und nachhaltige Alternative zu den Neugeräten zu schaffen. So lassen sich im Vergleich anfallende CO2-Emissionen vermeiden und gleichzeitig effektiv Kosten sparen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-green-it-onlineshop&quot;&gt;Die Philosophie von green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;green IT Onlineshop bietet hochwertige, verlässliche Technik aus zweiter Hand. Dabei richtet sich das Angebot des Unternehmens sowohl an B2B- als auch an Privatkunden. Im Lauf des Refurbishment-Prozesses, der bis zu 40 aufwendige Schritte beinhaltet, wird jedes Gerät professionell gereinigt und aufbereitet. Im Gegensatz zu der typische B-Ware wird die Hardware dabei auch eingehend auf ihre Funktionsfähigkeit geprüft und mit aktueller Software bespielt. So kann der green IT Onlineshop hochwertige und nachhaltige Technik zu günstigen Preisen anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um die CO2-Bilanz weiter zu verbessern, pflanzt der &lt;a href=&quot;https://green-it.shop/vorteile&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltige IT-Anbieter&lt;/a&gt; zusätzlich einen Baum für jede erfolgreiche Bestellung. Als Unternehmen aus Deutschland legt green IT außerdem nicht nur Wert auf einen fairen Umgang mit der Umwelt, sondern auch mit seinen Mitarbeitern, Kunden und Lieferanten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://green-it.shop/notebooks/?tt=33719_1870196_428626_&amp;amp;r=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-it-onlineshop_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von green IT Onlineshop&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-green-it-onlineshop&quot;&gt;Die Produkte im green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Schwerpunkt bietet der green IT Onlineshop eine große Auswahl an hochwertigen, generalüberholten Notebooks, PCs und Bildschirmen. Daneben sind aber auch Smartphones, All-in-One-Geräte, Tablets, Drucker, Server, Scanner und IT-Zubehör erhältlich. Das Angebot richtet sich dabei sowohl an die Privatkunden als auch an den B2B-Bereich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Zustand aller Geräte ist auf der Website klar aufgeschlüsselt und anhand festgelegter Bezeichnungen gut erkennbar. In jedem Fall sind die erhältlichen green IT Onlineshop Produkte jedoch nicht nur auf ihre Funktionsfähigkeit geprüft, sondern außerdem mit der aktuellsten Software bestückt sowie frei von Malware und eventuellen Datenresten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit die Freude an der nachhaltigen Technik lange anhält, bietet das Unternehmen außerdem Upgrades für die Artikel von den ausgewählten Herstellern an. So lassen sich zum Beispiel Arbeits- und Festplattenspeicher auf den neuesten Stand bringen, um die Lebensdauer des Geräts weiter zu optimieren. Generell gewährt green IT Onlineshop zusätzlich eine Bring-in-Garantie von 12 bis 36 Monaten auf alle Produkte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-it-onlineshop-zahlungsarten&quot;&gt;Die green IT Onlineshop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der green IT Onlineshop bietet seinen Kunden eine breite Auswahl an Zahlungsmöglichkeiten an. Neben der Vorkasse per Überweisung arbeitet das Unternehmen mit zahlreichen Dienstleistern wie PayPal, Klarna, Sofortüberweisung, Giropay, Pay Now, Slice It, Pay Later oder ApplePay zusammen. Die Zahlung der Bestellung kann dabei direkt über eine verifizierte Überweisung, auf Rechnung oder via Ratenzahlung erfolgen. Daneben ist außerdem die Zahlung per Kreditkarte möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-it-onlineshop-versandkosten&quot;&gt;Die green IT Onlineshop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb Deutschlands betragen die Versandkosten im green IT Onlineshop pauschal 5,95 Euro. Die Lieferung erfolgt für gewöhnlich innerhalb von 1 bis 2 Tagen. Die Bestellungen ab einem Wert von 300 Euro werden versandkostenfrei zugestellt. Die Kosten für den Versand ins Ausland belaufen sich pauschal auf 19,95 Euro. Unabhängig von der Garantie, die je nach Gerät zwischen 12 bis 36 Monaten beträgt, erhalten alle Privatkunden außerdem automatisch ein Rückgaberecht von 30 Tagen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Elektronik" /><category term="Second Hand" /><category term="Computer" /><category term="Notebooks" /><summary type="html">Die Idee von green IT Onlineshop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-it-onlineshop_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-it-onlineshop_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">the nu company</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company/" rel="alternate" type="text/html" title="the nu company" /><published>2022-07-10T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-the-nu-companycom&quot;&gt;Die Idee hinter the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Antrieb der Gründer ist und bleibt die voranschreitende Klimakrise. Die Fahrtrichtung geht stets in eine grünere, bessere Welt. Darum steht bei dem Leipziger Start-Up unter dem Namen „the nu company“ Nachhaltigkeit entlang der gesamten Produkt-Wertschöpfungskette immer an erster Stelle:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bio-Qualität&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;fairer Kakao&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 % vegan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;plastikfrei verpackt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;klimafreundlich&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jedes Piepen an der Kasse soll zum Signal für eine bessere Welt werden. Darum investiert das Unternehmen mit jedem Produkt in die &lt;a href=&quot;https://www.the-nu-company.com/pages/aufforstung&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aufforstung&lt;/a&gt; und hat mit seinem langjährigen Partner Eden Reforestation Projects mittlerweile schon über 10 Millionen Bäume gepflanzt. Insgesamt spendet the nu company 3 Prozent des Umsatzes an die Aufforstungsprojekte, um dem Planeten aktiv etwas zurückzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-the-nu-companycom&quot;&gt;Die Produkte von the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem the nu company Online-Shop steht ein komplett veganes, plastikfrei verpacktes Portfolio bereit, vom Protein- und Schokoriegel über Fitnessshakes und Tafelschokoladen bis hin zu den Merch-Produkten. Und damit Kund:innen ihr Lieblingsprodukt direkt auf Vorrat bestellen können, gibt es online auch größere Verpackungseinheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das vegane Produktportfolio von the nu company soll vor allem eins, unwiderstehlich lecker sein. Die nucao-Schokoriegel reichen von den Zartbitter-Sorten, wie Almond Seasalt, über weiße Schokoladensorten mit fruchtigen Himbeeren bis hin zur den leckeren Vollmilch-Alternative mit Cornflakes. Ganz neu im Sortiment von the nu company glänzen auch sechs zart-cremige Sorten nucao-Tafelschokolade, die verfeinert mit Kokosflocken, Mandeln, Haselnüssen und Vanille keine Schoko-Wünsche offenlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch Sportfans kommen bei the nu company auf ihre Kosten. Die beiden numove-Proteinriegel und der Fitnessshake in drei Sorten sorgen für reichlich Abwechslung und pflanzliche Eiweiß-Power. Sind genug Snacks in dem Warenkorb, dann lohnt sich definitiv auch ein Blick in die Merch-Abteilung. Dort warten neben einem nachhaltigen Shaker auch T-Shirts, Sweatshirts und Socken aus Bio-Baumwolle. Zusätzlich zu dem bestehenden Portfolio überrascht the nu company auch immer wieder mit saisonalen Highlights wie Schokohasen, Schokopinguinen und buntgemischten Geschenk-Bundles.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von the nu company&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=26053&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/the-nu-company_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von the nu company&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-the-nu-company-produkten&quot;&gt;Das Einkaufen von the nu company Produkten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer nicht erst auf die Schoko-Lieferung warten will, kann die Snacks von the nu company auch offline kaufen. Angeboten werden die Produkte bei REWE, dm, Kaufland, EDEKA, denn’s, ALNATURA, ROSSMANN, BUDNI, Müller, BIO COMPANY, basic, Globus, HIT, ebi Naturkost, Marktkauf, KONSUM LEIPZIG, VollCorrner Bio, VORWERK PODEMUS, real und KONSUM.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-zahlungsarten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem the nu company-Online-Shop kann mit den gängigen Zahlungsarten, wie Kreditkarte, Google Pay, Apple Pay oder PayPal bezahlt werden. Auch mit Klarna kann entweder per Sofortüberweisung gezahlt oder auf Rechnung bestellt werden. Der Rechnungsausgleich erfolgt dann binnen 14 Tagen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-versandkosten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der the nu company Produkte kostet innerhalb Deutschlands 3,99 Euro und ist ab 30 Euro versandkostenfrei. Für zusätzliche 0,50 Euro gibt es an den heißen Tagen auch gekühlten Versand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nach Österreich bestellt, zahlt für den Versand 3,90 Euro, in die Schweiz kostet es 13 Euro. Auch Kund:innen aus Belgien, Dänemark, Estland, Finnland, Frankreich, Italien, Luxemburg, Niederlande, Polen, Portugal, Schweden, Schweiz, Spanien, Tschechien und Ungarn müssen nicht auf ihre Snacks verzichten. Hier fallen 10,00 Euro und ab 60 Euro gar keine Versandkosten an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-lieferzeiten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Lieferzeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt innerhalb Deutschlands in 3-5 Werktagen, bei den Auslandslieferungen in 5-7 Werktagen nach Vertragsschluss. Haben die the nu company Artikel unterschiedliche Lieferzeiten, werden sie der Umwelt zuliebe in einer gemeinsamen Sendung verschickt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-retoure&quot;&gt;Die the-nu-company.com Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer noch verschlossene Artikel zurückgeben möchte, kann das binnen 14 Tagen ohne Angabe von Gründen tun. Die Kosten der Rücksendung tragen Kund:innen in diesem Fall selbst. Bei beschädigten oder falsch gelieferten Artikeln übernimmt die Kosten natürlich the nu company.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Vegan" /><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Schokolade" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee hinter the-nu-company.com</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/the-nu-company_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/the-nu-company_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Yello Solar</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/yello-solar/" rel="alternate" type="text/html" title="Yello Solar" /><published>2022-06-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/yello-solar</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/yello-solar/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-yello-solar&quot;&gt;Die Idee von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil die Sonne kostenlos Energie liefert, lohnt es sich, diese auch mit einer Solaranlage von Yello Solar zu nutzen. In Zukunft wird für vieles mehr Energie benötigt, vor allem Strom. Nicht nur die elektrischen Geräte im Haushalt benötigen Strom. Die Gasheizungen werden zunehmend von den Wärmepumpen verdrängt, die mit Strom funktionieren. Zudem kommen immer mehr Elektroautos zum Einsatz. Die ausgeklügelte Kombination von Stromgewinnung und Stromspeicher lässt die Stromkosten gut und gerne bis zu 80 Prozent sinken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Solarstrom, der zwar selbst produziert, aber nicht selbst verwendet werden kann, gibt es bei Yello Solar eine Einspeisevergütung. Über die gesamte Laufzeit gibt es einen monatlich festgelegten Betrag als Miete. Die Planung verläuft fachgerecht über Yello Solar, wie auch die Installation. Darüber hinaus ist alles abgesichert, denn inklusive sind außerdem die Wartung, Reparaturen, die Versicherung und der Service.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-photovoltaik-anlage-kostenlos-von-yello-solar&quot;&gt;Die Photovoltaik-Anlage kostenlos von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der Webseite von Yello Solar gibt es einen Solarrechner, der für jeden zugänglich ist. Dieser hilft dabei, in 3 Schritten ein Solarergebnis zu bekommen. Zuerst werden ein paar Fragen gestellt, die wichtig zu beantworten sind. Eine der Fragen ist, welche Ziele die Photovoltaik-Anlage erfüllen soll. Jeder sollte sich auch im eigenen Interesse bewusst machen, ob es hauptsächlich darum geht, Stromkosten zu sparen, unabhängiger von Energieunternehmen zu werden, die Umwelt zu schützen oder um Geld zu verdienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem Solarrechner von Yello Solar folgen 7 weitere Fragen, die sich um das Haus, das Dach und den Energiebedarf drehen, die schnell und einfach beantwortet sind. Dadurch zeigt sich, ob es sich lohnt, eine Solaranlage zu mieten. Yello Solar ermittelt selbst die verfügbare Fläche auf dem Dach sowie die Sonneneinstrahlung. Es ist also nicht nötig, die Dachfläche, die Ausrichtung, irgendwelche Winkel, Maße oder Lichteinfall und die Beschattung herauszufinden. Das Ergebnis wird per E-Mail zugesendet und zudem wird ein kostenloser Beratungstermin bei Yello Solar angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Yello Solar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=19656&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/yello-solar_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Yello Solar&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-solaranlage-zur-miete-von-yello-solar&quot;&gt;Die Solaranlage zur Miete von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In den Ergebnissen der Auswertung wird bildhaft dargestellt, wie auf dem eigenen Zuhause eine sich lohnende Photovoltaik-Anlage von Yello Solar umgesetzt werden kann. Damit die Anlage effizient Strom erzeugt, ist unter anderem die Himmelsrichtung entscheidend. Wie viel Sonnenenergie die Solaranlage abbekommt, ist in den Ergebnissen aufgeführt. Rote Bereiche weisen entweder auf zu viel Beschattung hin, oder darauf, dass mit gar keiner Sonneneinstrahlung zu rechnen ist. Dagegen zeigen die grünen Bereiche eine hervorragende Lage für die kostenlosen Solarmodule von Yello Solar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem wird auch deutlich, wie mit einem Solarstromspeicher von Yello Solar eine noch größere Unabhängigkeit von den Stromanbietern erreicht werden kann. Interessant ist das Ergebnis auch für alle, die gerne den gesamten Strombedarf selbst produzieren möchten. Darin wird aufgeführt, wie groß die PV-Anlage für den eigenen Bedarf sein müsste. Neben der monatlichen Miete für die Solaranlage von Yello Solar wird zudem die CO2-Ersparnis aufgeführt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-service-von-yello-solar&quot;&gt;Der Service von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rund um das Thema Photovoltaik-Anlage kostenlos bekommen, stehen kompetente Berater und Beraterinnen von Yello Solar zur Seite. Nach der Auswertung aus dem Solarrechner gibt es auf Wunsch ein kostenloses und unverbindliches Erstgespräch. Das kann entweder vor Ort oder telefonisch stattfinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Beratung geht es noch einmal um die &lt;a href=&quot;https://www.yello.de/solar/solarvorteile/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Vorteile&lt;/a&gt;, die das Mieten einer Solaranlage von Yello Solar in dem einzelnen Fall mit sich bringt. Für die Planung der PV-Anlage werden dann noch individuelle Daten zum Haus benötigt, um ein maßgeschneidertes und persönliches Angebot zu erstellen. Letztendlich ist der Ertrag der Photovoltaik-Anlage von Yello Solar abhängig von verschiedenen Faktoren. Darunter zum Beispiel der Standort, die Größe, Ausrichtung und der Neigungswinkel der Dachfläche, sowie die Nutzung des Stroms.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Grüner Strom" /><category term="Solaranlage kostenlos" /><category term="Photovoltaik kostenlos" /><category term="Solaranlage mieten" /><category term="PV-Anlage mieten" /><summary type="html">Die Idee von Yello Solar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/yello-solar_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/yello-solar_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">momox</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox/" rel="alternate" type="text/html" title="momox" /><published>2022-06-06T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-momox&quot;&gt;Die Idee von momox&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Heute ist momox Europas größter Service für den An- und Verkauf von gebrauchten Büchern und weiteren Medien. Bücher an die Online-Plattform zu verkaufen geht &lt;a href=&quot;https://www.momox.de/ihre-vorteile/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;schnell, einfach und bequem&lt;/a&gt;. Daneben ist es auch möglich, alte CDs, DVDs sowie Spiele und auch Kleidung an momox zu verkaufen. Gebrauchten Produkten ein zweites Leben zu schenken ist heute einfacher als jemals zuvor. Zudem fallen bei dem Verkauf an momox keine Gebühren an. Niemand muss sich die Mühe machen, mit Interessierten zu diskutieren, und es muss nicht auf das Geld gewartet werden, bis der Artikel einen neuen Besitzer gefunden hat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-momox&quot;&gt;Die Prinzipien von momox&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dem Unternehmen ist es wichtig, dass nicht mehr verwendete Produkte einen neuen Besitzer finden, der genau danach sucht. An den Zahlen zeigt sich, dass das ein lohnenswertes Geschäftsmodell ist. Mehr als 1300 Mitarbeiter arbeiten an vier momox Standorten, um das Arbeitsaufkommen zu bewältigen. Seit dem Beginn wurden bis heute mehr als 190 Millionen Artikel gekauft und mehr als 1,5 Millionen Menschen nutzen momox, um Gebrauchtes zu verkaufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb ist das Unternehmen eine Plattform, die verhindert, dass etwas leichtfertig weggeworfen wird, sondern stattdessen ein neues Zuhause bekommt. Wer etwas verkaufen möchte, kann auf der Webseite von momox einfach die ISBN oder den Barcode eingeben und schon wird der Ankaufspreis angezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von momox&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=11487&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/momox_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von momox&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-momox&quot;&gt;Das Verkaufen an momox&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dank der App für iOS und Android ist es noch einfacher, Bücher oder Spiele an momox zu verkaufen. Es wird direkt der Festpreis angegeben, für den jeder Artikel angekauft wird. Wer mit dem Angebot einverstanden ist, kann den Artikel einfach in die Versandbox hinzufügen. In der App gibt es ein Versandticket, über das sich die Ware kostenlos an momox senden lässt. Dieses entweder selbst ausdrucken und auf das Paket kleben, oder dem Versanddienstleister DHL überlassen, das Paket versandbereit zu machen. Letzteres erspart außerdem den Lieferschein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Artikel werden nach der Ankunft bei momox überprüft, mit den Angaben abgeglichen und das Geld innerhalb weniger Werktage überwiesen. Die angekaufte Ware wird in Leipzig gelagert, bis diese über medimops.de, eBay oder Amazon einen neuen Besitzer finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen momox macht das Verkaufen von Gebrauchtem so einfach wie möglich. Weil jeder Artikel sowieso von momox überprüft wird, lohnt es sich, zuvor ein paar Dinge zu beachten. Jeder Artikel sollte entweder einen Barcode oder eine ISBN-Nummer haben, damit der Artikel eindeutig zuzuordnen ist. Des Weiteren sollten alle Produkte den Mindestanforderungen entsprechen. Bei gebrauchten Artikeln und Gegenständen sind leichte Gebrauchsspuren kein Problem. Es sollten aber noch alle Artikel zu gebrauchen sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn sie sich abspielen lassen, werden auch Schallplatten bei momox angekauft. Aber ein Spiel, das nicht funktioniert, oder ein Buch, das aufgrund fehlender Seiten nicht mehr gelesen werden kann, wird abgelehnt. Bei Kleidung wird allerdings nur das von momox angenommen, was sich in einem sehr guten Zustand befindet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-zahlungsarten&quot;&gt;Die momox Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nach der Überprüfung der Artikel wird das Geld von momox entweder auf Wunsch auf das Bankkonto überwiesen, oder es gibt einen Gutschein, um bei Medimops zu stöbern und sich etwas anderes auszusuchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-versandkosten&quot;&gt;Die momox Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Mindestankaufswert von momox beträgt 10 Euro. Liegt der Gesamtwert darüber, dann übernimmt momox die Versandkosten. Die Abwicklung des Verkaufs über das System geht schnell und einfach. Schritt für Schritt leitet es durch den Prozess. Wer registriert und eingeloggt ist, kann während des Vorgangs den gewünschten Versanddienstleister auswählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt einen QR-Code, der dem DHL-Shop auf dem Smartphone vorgezeigt werden kann. Dann drucken die Mitarbeiter das Versandetikett für momox aus und kleben es auf das Paket. Es ist aber auch möglich, einen Lieferschein sowie das Rücksendeetikett zu Hause selbst auszudrucken und aufzukleben. Ist das Paket für den Versand an momox vorbereitet, kann es an einem Wunschtermin vom Paketdienst zu Hause abgeholt werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Second Hand" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Bücher verkaufen" /><category term="CDs verkaufen" /><category term="DVDs verkaufen" /><category term="Spiele verkaufen" /><category term="Ankauf" /><summary type="html">Die Idee von momox</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/momox_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/momox_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">VANTASTIC-FOODS.com</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vantastic-foods-com/" rel="alternate" type="text/html" title="VANTASTIC-FOODS.com" /><published>2022-06-05T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vantastic-foods-com</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vantastic-foods-com/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-vantastic-foodscom&quot;&gt;Die Idee von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem VANTASTIC-FOODS.com Online-Shop werden mehr als 1.500 vegane Produkte angeboten, die einfach und bequem online zu bestellen sind. Die Auswahl reicht von den klassischen Lebensmitteln bis hin zu den außergewöhnlichen Trend-Produkten und Neuheiten im Bereich Food. Außerdem gibt es veganes Tierfutter und viele Lifestyle-Produkte. Im Warenangebot auf VANTASTIC-FOODS.com finden sich einige bekannte Marken, aber auch Neuheiten, die es auszuprobieren lohnt. Immer mehr Artikel sind Bio-zertifiziert und Fairtrade-zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ziele-von-vantastic-foodscom&quot;&gt;Die Ziele von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die pflanzlichen Produkte sind nicht nur bei den Vegetariern und den Veganern beliebt. Der Online-Shop unter VANTASTIC-FOODS.com existiert bereits seit einigen Jahren und hat sich zu einem unvergleichlichen Einkaufsparadies entwickelt, in dem wirklich alle etwas für sich finden. Die Lebensmittel und die angebotenen Waren sind vielfältig in der Küche einsetzbar und es gibt im Sortiment immer wieder Neues zu finden. Die klassischen Lieblingsgerichte lassen sich auf neue Art und Weise zubereiten und es gibt viele neue Lieblingsgerichte zu entdecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel von VANTASTIC-FOODS.com ist es, die vegane, die vegetarische sowie die flexitarische Ernährung zu vereinfachen. Dank der großen Auswahl lässt sich eine rein pflanzliche Ernährung abwechslungsreich und vor allem lecker gestalten. Der Kühlschrank und die Vorratskammer sind schnell und einfach gefüllt, dafür kann man einfach bequem auf VANTASTIC-FOODS.com online bestellen und das Paket direkt an der Haustür entgegennehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jeden Geschmack ist in dem Online-Shop von VANTASTIC-FOODS.com etwas dabei, denn alle traditionellen Gerichte lassen sich „veganisieren“. Dabei macht eine pflanzenbasierte Alternative das Gericht meist sogar noch etwas gesünder, als es ursprünglich war. Die fleischfreien VANTASTIC-FOODS.com Produkte bieten auch eingefleischten Grill-Fans alles, was das Herz begehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer denkt, nicht auf den Leberkäse verzichten zu können, findet auf VANTASTIC-FOODS.com &lt;a href=&quot;https://www.vantastic-foods.com/blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alternativen&lt;/a&gt; ohne Tierleid zu erzeugen, weil es ausschließlich vegane Produkte sind. Veganer Aufschnitt sorgt für einen guten Start in den Tag und macht sich auch gut für das Abendbrot. Für alle, die die mediterranen Gerichte lieben, gibt es viele Ersatzprodukte zu Fisch. Die Fleisch- und Fisch-Alternativen stecken voller toller Sachen, wie Gemüse oder pflanzlichem Protein aus Soja, Weizen oder Sonnenblumen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15953&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/vantastic-foods_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von VANTASTIC-FOODS.com&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-vantastic-foodscom&quot;&gt;Die Produkte von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem VANTASTIC-FOODS.com Online-Shop finden sich die Basics der veganen Küche, die wohl fast jeder im Haushalt hat. Das beginnt bei Mehl, Öl, Hülsenfrüchten, Nudeln und Gewürzen und geht weiter mit Tofu, Seitan und Ei-Ersatz sowie vielen Alternativen zu Milchprodukten. Wer nicht immer die Zeit findet, täglich frisch zu kochen, ist mit den Fertiggerichten gut beraten. Die Bestellung beim VANTASTIC-FOODS.com spart außerdem viel Zeit, weil nicht mehr die klein gedruckten Zutatenlisten im Supermarkt durchgelesen werden müssen, damit nicht versehentlich tierische Produkte auf dem Teller landen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des Weiteren gibt es in dem Online-Shop unter VANTASTIC-FOODS.com viele pflanzliche Spezialitäten, die in Supermärkten oft vergeblich gesucht werden. Wer nicht auf Steak und Schnitzel verzichten möchte, braucht das dank der veganen Alternativen auch nicht. Fisch-Ersatzprodukte machen sogar optisch viel her. Den tollen Anblick von einem Filet, Meeresfrüchten oder Burgern finden alle appetitlich. Egal ob zum Braten, Grillen oder als Snack, im VANTASTIC-FOODS.com Online-Shop findet sich viel Gaumenschmaus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vantastic-foodscom-zahlungsarten&quot;&gt;Die VANTASTIC-FOODS.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von VANTASTIC-FOODS.com können die Kunden per Vorkasse sowie Lastschrift, per Kreditkarte oder PayPal und auf Rechnung bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vantastic-foodscom-versandkosten&quot;&gt;Die VANTASTIC-FOODS.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Versendet wird in alle EU-Staaten und in die Schweiz, nach Liechtenstein, Norwegen sowie nach China. Enthält die Bestellung einen Frischeartikel, wird diese mit einem Gelpack in einer nachhaltigen Isolierverpackung versendet. Es gibt bei VANTASTIC-FOODS.com keinen Mindestbestellwert. Die Lieferung innerhalb von Deutschland oder nach Österreich kostet 4,90 Euro. Ab einem Bestellwert von 29 Euro ist die Lieferung bereits kostenlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die VANTASTIC-FOODS.com Versandkosten in die EU betragen 12,90 Euro, wenn der Bestellwert unter 79 Euro liegt. Ab einem Bestellwert über 79 Euro erfolgt die Lieferung kostenlos. Die Nettoversandkosten in die Schweiz und nach Liechtenstein betragen 19,90 Euro. Für alle anderen Länder fallen Versandkosten in Höhe von 49,90 Euro an. Sollte die VANTASTIC-FOODS.com Bestellung mehr als 30 kg wiegen, wird diese in 2 Paketen versandt, wodurch sich gegebenenfalls die Versandkosten erhöhen. Sollte dies der Fall sein, ist das bereits im Bestellvorgang ersichtlich. Dank DHL GoGreen erfolgt der Versand CO₂-neutral.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Vegan" /><category term="Vegetarisch" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Tierschutz" /><summary type="html">Die Idee von VANTASTIC-FOODS.com</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vantastic-foods_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vantastic-foods_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">School-Mood</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/school-mood/" rel="alternate" type="text/html" title="School-Mood" /><published>2022-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/school-mood</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/school-mood/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-school-mood&quot;&gt;Die Idee von School-Mood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Sortiment von School-Mood finden sich klimaneutrale Schulranzen, bei denen in der Produktion auf die häufig vorkommenden Schadstoffe verzichtet wird. Sie sind zudem nachhaltig gefertigt, um für die Menschen, die Umwelt und das Klima nicht belastend zu sein. Auch das erhältliche Zubehör ist nicht nur alltagstauglich, sondern durchdacht und nachhaltig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Klimawandel ist eine Herausforderung, die alle etwas angeht. Viele andere Produzenten müssen noch darauf hinarbeiten, was School-Mood bereits umgesetzt hat. Der School-Mood Air ist der erste Schulranzen, der bereits zu &lt;a href=&quot;https://www.school-mood.com/warum-school-mood/klimaneutralitaet&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;100 Prozent klimaneutral&lt;/a&gt; ist. Das Unternehmen arbeitet zusammen mit ClimatePartner und berechnet zunächst, wie viele CO₂-Emissionen entstehen. Dabei beziehen sie die Produktion, den Versand sowie auch die Verpackung mit ein. Des Weiteren wird, soweit es möglich ist, CO₂ vermieden und verhindert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Treibhausgasemissionen, welche sich nicht vermeiden lassen, werden von School-Mood zumindest ausgeglichen. Ermöglicht wird das durch das Klimaschutzprojekt Waldschutz in der Region Kasigau Wildlife Korridor in Kenia. Deshalb sind die Air-Schulranzen von School-Mood mit dem Label von ClimatePartner gekennzeichnet. Der CO₂-Ausgleich ist auf der Webseite nachvollziehbar. Die Ranzen sind darüber hinaus frei von PVC sowie frei von gesundheits- und umweltschädlichen PCFs. Die Textilien sind aus den recycelten PET-Flaschen hergestellt und die Pappen und die Papiere bestehen aus FSC-Recyclingmaterial.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ergonomie-von-school-mood&quot;&gt;Die Ergonomie von School-Mood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Ergonomie ist auch schon bei dem Schulranzen wichtig. Deshalb sind die Schultaschen von School-Mood leicht und bequem zu tragen. Möglich macht das die ausgeklügelte Tragetechnik, die aus der Rückenpolsterung, der Schultergurtführung sowie dem Brust- und dem Beckengurt besteht. Dadurch passt jeder Ranzen von School-Mood optimal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gurte sind breit und gepolstert, sodass das Gewicht gut verteilt wird und angenehm zu tragen ist. Der Brust- und der Beckengurt sind aus mehreren Gründen verstellbar. Zum einen soll jeder Schulranzen von School-Mood auf jedes Kind individuell einstellbar sein. Zum anderen verlagert diese Technik das Gewicht auf das Becken anstatt auf die Schultern. Darüber hinaus sind die Polsterungen atmungsaktiv, damit die Luftzirkulation das Tragen noch angenehmer macht.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von School-Mood&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=22086&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/school-mood_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von School-Mood&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-school-mood&quot;&gt;Die Produkte von School-Mood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Sortiment von School-Mood finden sich verschiedene Schultaschen und passendes Zubehör für die Schule. Nicht nur was die Ranzen betrifft, hat sich der Hersteller viel dabei gedacht. Weil die Kinder sehr schnell heranwachsen, wird so manches bald schon zu klein. Bei den Produkten von School-Mood ist das anders, denn sie wachsen ganz einfach mit dem Kind mit. Das ist dank der ausgeklügelten Schultergurtführung möglich. Dazu sind mit wenigen Handgriffen nur die Schultergurte in der passenden Länge einzustellen. Hinzu kommt die individuelle Einstellung von Brust- und Beckengurt in der Höhe und Breite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil die Kinder meist in Schüben wachsen, sollte einfach gelegentlich nachgeschaut werden, ob die Gurte der Schultasche von School-Mood bereits anzupassen sind. Durch die individuelle Einstellung der Gurte ist gewährleistet, dass das Gewicht nicht auf den Schultern, sondern auf dem Becken lagert. Im Zubehör in dem School-Mood Online-Shop finden sich unter anderem Schultüten, Turnbeutel und Sporttaschen, Brotdosen, Trinkflaschen sowie ein Etui mit Stiften und allem, was dazugehört.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-school-mood-zahlungsarten&quot;&gt;Die School-Mood Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Zahlungsmöglichkeiten in dem School-Mood Online-Shop zählen Vorkasse per Überweisung sowie Zahlung per PayPal, Kreditkarte oder Rechnung. Wer nicht auf eine Bestellung warten und dafür gerne vor Ort stöbern möchte, findet in Ibbenbüren das School-Mood Outlet. Hier gibt es reduzierte Produkte aus dem Vorjahr, aber auch Einzelstücke und Ware aus der aktuellen Kollektion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-school-mood-versandkosten&quot;&gt;Die School-Mood Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen aus dem Online-Shop von School-Mood werden nach Deutschland sowie in die Europäische Union versendet. Innerhalb Deutschlands fallen Lieferkosten von 4,95 Euro pro Bestellung an. Versandkostenfrei ist eine Lieferung ab 90 Euro. Innerhalb der EU betragen die Versandkosten 6,90 Euro. Auch hier ist die Lieferung ab 90 Euro versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Deutschland ist das Paket etwa 3 bis 5 Werktage unterwegs. Die Lieferung in die EU nimmt etwa 5 bis 7 Werktage in Anspruch. Dabei ist die Lieferzeit nicht abhängig von dem Bestelldatum, denn versendet wird nach dem Zahlungseingang. Ebenso kann sich die Sendung verzögern, wenn ein einzelner Artikel aus der Bestellung eine längere Lieferzeit benötigt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Klimaneutral" /><category term="Schultaschen" /><category term="Schulranzen" /><category term="Ranzen" /><category term="Taschen" /><summary type="html">Die Idee von School-Mood</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/school-mood_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/school-mood_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sellpy</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/sellpy/" rel="alternate" type="text/html" title="Sellpy" /><published>2022-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/sellpy</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/sellpy/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-sellpy&quot;&gt;Die Idee von Sellpy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anstatt Vorhandenes zu verschwenden, ist es besser, auch die Kleidung so lange wie möglich zu verwenden. Für eine bessere Zukunft möchte das Unternehmen das Verhalten ändern und neue Prioritäten setzen. Sellpy ist bereit, sich dieser Herausforderung zu stellen. Außerdem lassen sich Emissionen hervorragend reduzieren, wenn alles, das bereits vorhanden ist, möglichst lange genutzt wird. Wer möchte, kann seine eigene Kleidung über Sellpy verkaufen, denn dadurch bekommt diese ein längeres Leben. Das gute Gewissen, nachhaltig zu handeln, zahlt sich auf diesem Weg sogar aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nachhaltig leben möchte, braucht gar nicht auf so viel zu verzichten, wie vielleicht angenommen wird. Dank Sellpy ist umweltschonend zu shoppen sehr einfach. Das Sortiment bietet eine große Auswahl verschiedener Farben, Formen, Größen und Styles. Angeboten werden ausschließlich geprüfte Artikel. Nach der Bestellung können sich alle bis zu 30 Tage Zeit nehmen, alles anzuprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was der Erwerb von gebrauchter Kleidung in Sachen &lt;a href=&quot;https://www.sellpy.de/sustainability&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; bewirkt, findet sich bei jedem Einkauf aufgeführt. Im Vergleich zum Neukauf spart die Weiterverwendung von Kleidung mehrere tausend Liter an Wasser. Obendrauf spart das außerdem tausende Tonnen CO2. Wie viel die einzelne Bestellung in dem Sellpy Online-Shop dazu beiträgt, zeigt sich nach der Bestellung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-in-sellpy-online-shop&quot;&gt;Die Produkte in Sellpy Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment an Kleidung in dem Sellpy Online-Shop bietet eine große Bandbreite an Kleidern, Hosen und Jeans, Oberteilen sowie Mäntel und Jacken. Egal, ob Strickjacken, Jumpsuits oder Sweatshirts gesucht werden, hier wird sicher jeder fündig. Darauf legt Sellpy Wert, denn gebrauchte Kleidung soll für alle zugänglich sein. Gleichzeitig können auch die eigenen Sachen, die entweder nicht mehr passen oder einfach nicht mehr gefallen, ganz einfach eine zweite Chance bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Zuhause gemütlich einzurichten muss nicht teuer sein, denn rund um Dekoration und Küche gibt es in dem Online-Shop von Sellpy viel zu stöbern. Wer nach gebrauchter Elektronik sucht, findet hier unter anderem Powerbanks, Kopfhörer, Lautsprecher, aber auch Tablets, Laptops, Projektoren und allerlei Zubehör. Wer etwas mehr für die Fitness tun möchte, für den gibt es bei Sellpy vielleicht ein passendes Fitnessgerät. Outdoor-Fans finden hier Luftmatratzen oder Ferngläser, es gibt aber auch Nadeln und Garn für die Handarbeiten, Hundezubehör oder Skateboards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Sellpy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=26107&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/sellpy_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Sellpy&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-sellpy&quot;&gt;Das Verkaufen an Sellpy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Niemand muss stundenlang auf einen Flohmarkt oder einem Kleiderbasar ausharren, um ein paar gebrauchte Kleidungsstücke an den Kunden zu bringen. Dank dem Sellpy Online-Shop ist es ganz einfach, Kleidung zu verkaufen. Dafür müsste zuerst für das Versenden der Second-Hand-Teile an das Unternehmen einfach eine Sellpy-Tasche bestellt und alles, das mehr als 5 Euro wert ist, in die Tasche gepackt werden. Der Versand der Tasche an Sellpy ist kostenlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um die Kleidung weiterzuverkaufen, übernimmt Sellpy alle Mühe, alles zu fotografieren und eine Beschreibung zu erstellen. Anschließend lässt sich der Preis sowie die Anzeige noch durch den Verkäufer selbst bearbeiten. Für die ersten 14 Tage ist der Preis noch flexibel anpassbar, bevor er stufenweise sinkt. Für ein verkauftes Kleidungsstück unter 50 Euro wandern 40 Prozent in den eigenen Geldbeutel. Bei einem Preis über 50 Euro erhält der Verkäufer dagegen 70 Prozent von Sellpy. Weil nichts in den Müll wandern soll, werden unverkäufliche Artikel gespendet oder recycelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sellpy-zahlungsarten&quot;&gt;Die Sellpy Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Zahlungsarten in dem Sellpy Online Shop gehört das Bezahlen mit Kreditkarte, wie Visa sowie Mastercard und American Express, aber auch Klarna und PayPal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sellpy-versandkosten&quot;&gt;Die Sellpy Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Sellpy Lieferung erfolgt nach Deutschland sowie nach Österreich. Abhängig vom Volumen des Paketes beginnt die Lieferung ab 5,95 Euro. Ab einem Warenwert von 100 Euro erfolgt der Versand kostenlos. Die Artikel werden in Schweden sowie in Polen gelagert, daher dauert der Sellpy Versand etwas länger als gewöhnlich. Nach der Versandbestätigung per Mail ist mit etwa 2 bis 5 Werktagen Lieferzeit zu rechnen. Dafür gibt es aber einen Link zur Sendungsverfolgung, um das Paket stets im Blick zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sellpy-rücksendung&quot;&gt;Die Sellpy Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entspricht der Artikel nicht den Vorstellungen, ist es möglich, diesen innerhalb von 30 Tagen an Sellpy zurückzusenden. Eine Reklamation ist im Vorfeld anzumelden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Second Hand" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Kleidung" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><summary type="html">Die Idee von Sellpy</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sellpy_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sellpy_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>