<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-06-23T15:43:07+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">manomama</title><link href="http://localhost:4000/mode/kleidung/manomama.html" rel="alternate" type="text/html" title="manomama" /><published>2019-05-23T00:00:00+02:00</published><updated>2019-05-23T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/mode/kleidung/manomama</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mode/kleidung/manomama.html">&lt;h2 id=&quot;die-idee-von-manomama&quot;&gt;Die Idee von manomama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel von manomama ist eine transparente und regional wertschöpfende Produktion, die sich den strengsten ökologischen Maßstäben unterordnet. So soll die gesamte Herstellungskette, unter anderem durch den Verzicht auf den Einsatz von Chemikalien, von dem verwendeten Garn bis zu der gesetzten Naht den umweltschonenden und nachhaltigen Prinzipien folgen. Davon profitiert nicht nur die Umwelt, sondern sowohl die Mitarbeiter, die in dem Produktionsprozess eingebunden sind, als auch die Kunden, die ein Kleidungsstück mit einem guten Gewissen erwerben und tragen können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;die-rohstoffe-von-manomama&quot;&gt;Die Rohstoffe von manomama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alle Rohstoffe, die von manomama für die Produktion verwendet werden, kommen möglichst aus Deutschland und Europa. Die Schurwolle „Augsburger Landmerino“ stammt von den Schafen, die direkt vor den Toren der Stadt weiden. Auch die Schurwolle „Merino“ wird aus der zertifizierten Tierhaltung in Europa bezogen. Das für die Hanfjeans und die Taschen verarbeitete Hanf wächst ohne den Einsatz von Dünger oder chemischen Mitteln im Taubertal. Die verwendete Viskose besteht aus dem Holz aus nachhaltiger Forstwirtschaft und wird unter den strengsten Umweltauflagen im deutschsprachigen Raum synthetisiert. Die Tierhäute für das genutzte Bioleder kommen aus Bayern sowie von der schwäbischen Alb und werden pflanzlich gegerbt, wobei kein Tier hierfür extra sterben muss. Allein die zertifizierte Biobaumwolle wird außerhalb von Europa, genauer aus der Türkei und Tansania, geliefert, weil sie in unseren Breitengraden schlichtweg nicht wächst.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;die-materialien-von-manomama&quot;&gt;Die Materialien von manomama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Spinnen der Garne aus den ökologisch gewonnenen Fasern erfolgt in Deutschland, teilweise in Bayern, Brandenburg sowie Nordrhein-Westfallen. Ebenfalls der Prozess des Webens von dem Gewebe findet regional statt und zudem ohne jeglichen Einsatz von den petrochemischen Hilfsmitteln. Die Strickstoffe aus der Biobaumwolle und der Viskose werden in Bayern hergestellt. Das Färben und Bedrucken der Materialien passiert nur unter den strengsten ökologischen Gesichtspunkten und unter den strikten regionalen Umweltauflagen. Des Weiteren sind die verwendeten Reißverschlüsse nickelallergenfrei und werden in Hessen und Bayern gefertigt. Zudem bestehen die Knöpfe aus einem Holzharz, das als Abfallprodukt bei der Papierherstellung anfällt, sind somit sogar kompostierbar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;die-produkte-von-manomama&quot;&gt;Die Produkte von manomama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von manomama umfasst neben der Oberbekleidung für Damen und Herren, wie zum Beispiel Hosen, Oberteile, Kleider, Jacken und Hemden, auch Unterwäsche, Socken sowie verschiedene Accessoires, unter anderem Gürtel, Mützen und Schals. In dem ersten MANOMAMA-Laden, der im Jahr 2015 in der Innenstadt von Augsburg seine Türen öffnete, können alle interessierten Käufer durch die Produktepalette stöbern, die Kleidung anprobieren und sich von dem Personal ausführlich beraten lassen. Zusätzlich bietet der Fabrikverkauf von manomama am Produktionsstandort die Auslaufmodelle und Zweite-Wahl-Artikel direkt zum Mitnehmen an. Des Weiteren veranstalten die sogenannten „Mobilen Herzen“ manomama-Modetreffen von Ort, um den potenziellen neuen Kunden die ökologischen Produkte näherzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;der-online-shop-von-manomama&quot;&gt;Der Online-Shop von manomama&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Selbstverständlich kann die in Deutschland hergestellte Kleidung von manomama auch über der eigenen Online-Shop bequem von Zuhause aus bestellt werden. Zu beachten ist, dass alle Kleidungsstücke aufgrund der im Vordergrund stehenden Nachhaltigkeit erst nach der bezahlten Bestellung gefertigt werden, was sich in den Lieferzeiten widerspiegelt. Innerhalb Deutschlands erhebt mamomama eine vom Gewicht unabhängige Versandkostenpauschale in der Höhe von 5,00 Euro, wobei ab 100 Euro Bestellwert die Lieferung gratis ist. Als Zahlungsmöglichkeiten im Online-Shop stehen Banküberweisung und PayPal zur Auswahl. Sollten die bestellten Produkte nicht passen, können sie innerhalb von 14 Tagen zurückgesendet werden, ab 40 Euro Warenwert ist die Retoure zudem kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav Erić</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Made in Germany" /><summary type="html">Die Idee von manomama Das Ziel von manomama ist eine transparente und regional wertschöpfende Produktion, die sich den strengsten ökologischen Maßstäben unterordnet. So soll die gesamte Herstellungskette, unter anderem durch den Verzicht auf den Einsatz von Chemikalien, von dem verwendeten Garn bis zu der gesetzten Naht den umweltschonenden und nachhaltigen Prinzipien folgen. Davon profitiert nicht nur die Umwelt, sondern sowohl die Mitarbeiter, die in dem Produktionsprozess eingebunden sind, als auch die Kunden, die ein Kleidungsstück mit einem guten Gewissen erwerben und tragen können. Die Rohstoffe von manomama Alle Rohstoffe, die von manomama für die Produktion verwendet werden, kommen möglichst aus Deutschland und Europa. Die Schurwolle „Augsburger Landmerino“ stammt von den Schafen, die direkt vor den Toren der Stadt weiden. Auch die Schurwolle „Merino“ wird aus der zertifizierten Tierhaltung in Europa bezogen. Das für die Hanfjeans und die Taschen verarbeitete Hanf wächst ohne den Einsatz von Dünger oder chemischen Mitteln im Taubertal. Die verwendete Viskose besteht aus dem Holz aus nachhaltiger Forstwirtschaft und wird unter den strengsten Umweltauflagen im deutschsprachigen Raum synthetisiert. Die Tierhäute für das genutzte Bioleder kommen aus Bayern sowie von der schwäbischen Alb und werden pflanzlich gegerbt, wobei kein Tier hierfür extra sterben muss. Allein die zertifizierte Biobaumwolle wird außerhalb von Europa, genauer aus der Türkei und Tansania, geliefert, weil sie in unseren Breitengraden schlichtweg nicht wächst. Die Materialien von manomama Das Spinnen der Garne aus den ökologisch gewonnenen Fasern erfolgt in Deutschland, teilweise in Bayern, Brandenburg sowie Nordrhein-Westfallen. Ebenfalls der Prozess des Webens von dem Gewebe findet regional statt und zudem ohne jeglichen Einsatz von den petrochemischen Hilfsmitteln. Die Strickstoffe aus der Biobaumwolle und der Viskose werden in Bayern hergestellt. Das Färben und Bedrucken der Materialien passiert nur unter den strengsten ökologischen Gesichtspunkten und unter den strikten regionalen Umweltauflagen. Des Weiteren sind die verwendeten Reißverschlüsse nickelallergenfrei und werden in Hessen und Bayern gefertigt. Zudem bestehen die Knöpfe aus einem Holzharz, das als Abfallprodukt bei der Papierherstellung anfällt, sind somit sogar kompostierbar. Die Produkte von manomama Das Sortiment von manomama umfasst neben der Oberbekleidung für Damen und Herren, wie zum Beispiel Hosen, Oberteile, Kleider, Jacken und Hemden, auch Unterwäsche, Socken sowie verschiedene Accessoires, unter anderem Gürtel, Mützen und Schals. In dem ersten MANOMAMA-Laden, der im Jahr 2015 in der Innenstadt von Augsburg seine Türen öffnete, können alle interessierten Käufer durch die Produktepalette stöbern, die Kleidung anprobieren und sich von dem Personal ausführlich beraten lassen. Zusätzlich bietet der Fabrikverkauf von manomama am Produktionsstandort die Auslaufmodelle und Zweite-Wahl-Artikel direkt zum Mitnehmen an. Des Weiteren veranstalten die sogenannten „Mobilen Herzen“ manomama-Modetreffen von Ort, um den potenziellen neuen Kunden die ökologischen Produkte näherzubringen. Der Online-Shop von manomama Selbstverständlich kann die in Deutschland hergestellte Kleidung von manomama auch über der eigenen Online-Shop bequem von Zuhause aus bestellt werden. Zu beachten ist, dass alle Kleidungsstücke aufgrund der im Vordergrund stehenden Nachhaltigkeit erst nach der bezahlten Bestellung gefertigt werden, was sich in den Lieferzeiten widerspiegelt. Innerhalb Deutschlands erhebt mamomama eine vom Gewicht unabhängige Versandkostenpauschale in der Höhe von 5,00 Euro, wobei ab 100 Euro Bestellwert die Lieferung gratis ist. Als Zahlungsmöglichkeiten im Online-Shop stehen Banküberweisung und PayPal zur Auswahl. Sollten die bestellten Produkte nicht passen, können sie innerhalb von 14 Tagen zurückgesendet werden, ab 40 Euro Warenwert ist die Retoure zudem kostenlos.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/manomama.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/manomama.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">EinStückLand</title><link href="http://localhost:4000/ern%C3%A4hrung/lebensmittel/einst%C3%BCckland.html" rel="alternate" type="text/html" title="EinStückLand" /><published>2019-05-22T00:00:00+02:00</published><updated>2019-05-22T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/ern%C3%A4hrung/lebensmittel/einst%C3%BCckland</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/ern%C3%A4hrung/lebensmittel/einst%C3%BCckland.html">&lt;h3 id=&quot;die-artegerechte-tierhaltung-von-einstückland&quot;&gt;Die artegerechte Tierhaltung von EinStückLand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;EinStückLand verkauft ausschließlich Galloway Rinder von Bauern in der Region. Diese robusten Tiere leben, danke Ihres dichten Fells, 365 Tage im Jahr auf der Weide und trotzen jedem Wetter. Das hat mehrere Vorteile, zum einen wachsen die Tiere auf natürliche Weise. Dank der Widerstandsfähigkeit benötigen die Tiere weitaus weniger, bis gar keine Medikamente als die Tiere in der industriellen Tierhaltung. Da die Tiere wunderbar an unser Klima angepasst sind, ist auch kein aufwendiger Import notwendig. Kurzum: Das Fleisch ist “Made in Germany”. Ein weiterer Unterschied zur Massen Tierhaltung ist, dass die Kälber von der Mutter großgezogen werden. Hier kann man durchaus von glücklichen Kühen sprechen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-qualität-des-fleisches&quot;&gt;Die Qualität des Fleisches&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die oben genannten Punkte der artegerechten Tierhaltung, spiegeln sich auch auf die Qualität des Fleisches wider. Dieses aromatische Fleisch schmeckt auch ganz ohne Würzung. Es ist vollmundig und behält seine Größe beim Braten. Die Farbe ist dunkler im Gegensatz zum Fleisch, was man aus dem Supermarkt kennt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-bestellprozess&quot;&gt;Der Bestellprozess&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Da die Tiere erst geschlachtet werden, wenn sie komplett verkauft wurden, bedeutet auch, dass das Fleisch nicht auf Lager existiert. Hier lebt man getreu nach dem Motto: “wer zuerst kommt, mahlt zuerst”. Um an das tolle Fleisch zu kommen, muss man sich mit seiner Email Adresse in die Warteschlange begeben. Sobald das Rind restlos verkauft wurde, wird man per E-Mail darüber benachrichtigt, dass man das Fleisch jetzt erwerben kann. Hier sollte man dann schnell handeln, da die Fleischpakete sonst schnell vergriffen sind. EinStückLand bietet mehrere Zahlungsmöglichkeiten an. Ab dem Zeitpunkt des Kaufs, erhält man eine weitere Email, in der es heißt, dass es ca. 3 Wochen dauert bis das Fleisch versendet wird. Das liegt daran, dass das Rind erst zum Schlachter gebracht und dann verarbeitet wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-versand&quot;&gt;Der Versand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;EinStückLand informiert einen rechtzeitig über den Versand der Produkte. Hier hat man auch die Möglichkeit einen anderen Termin zu wählen. Der Versand erfolgt über den Versanddienstleister GO! Express &amp;amp; Logistics. Dieser Versanddienstleister ist bekannt für seinen express Versand. Das Verpackungsmaterial in den Paketen besteht aus einem Polster, welches aus Stroh besteht und im Bio Müll entsorgt werden kann! Das Fleisch ist portioniert und vakuumiert und so länger haltbar als die Atmosphären Verpackung aus dem Supermarkt. Lediglich das Hackfleisch muss tiefgekühlt geliefert werden, da Hackfleisch nicht so lange haltbar ist. Das wird dadurch erreicht, dass es in Trockeneis pads gepackt wird, dadurch wird das restliche Fleisch auch mitgekühlt, toller Nebeneffekt! Wir sind begeistert von EinStückLand, sogar die Verpackung wurde mit gutem Gewissen ausgewählt!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-einstückland&quot;&gt;Die Philosophie von EinStückLand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein Lob an die Gründer Lina und Hinrich. Sie setzen auf “Regional statt Bio”. Es ist nämlich viel wichtiger, dass sich die Bauern liebevoll um die Tiere kümmern. Um dies zu gewährleisten kennen Sie die Bauern alle persönlich und überzeugen sich selbst ob die Tierhaltung der Philosophie von EinStückLand entspricht. Lina und Hinrich haben sich das Ziel gesetzt, bewussten Menschen eine Alternative zu bieten. Nicht jeder möchte Vegetarier oder Veganer werden, dank EinStückLand lernt man das Fleisch wieder schätzen, betrachtet es als Luxusgut und hat beim Verzehr auch ein gutes Gewissen! Vielen Dank Lina und Hinrich, macht weiter so!&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav Erić</name></author><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Made in Germany" /><category term="Bio" /><category term="Biofleisch" /><category term="Fleisch" /><summary type="html">Die artegerechte Tierhaltung von EinStückLand</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/einstueckland.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/einstueckland.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>