<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-07-15T16:30:05+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Living Crafts</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/living-crafts/" rel="alternate" type="text/html" title="Living Crafts" /><published>2020-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/living-crafts</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/living-crafts/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-living-crafts&quot;&gt;Die Idee von Living Crafts&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Living Crafts lebt Nachhaltigkeit. Seit seiner Gründung vor mehr als 30 Jahren stellt das Unternehmen Naturtextilien in Bio-Qualität her, und das unter ökologisch verträglichen sowie sozialwirtschaftlich fairen Bedingungen. Bei der Produktion sowie der Auswahl seiner Lieferanten achtet Living Crafts auf die Verfolgung festgelegter Umwelt- und Sozialstandards sowie auf die Hochwertigkeit aller verarbeiteten Rohstoffe. Zu den wichtigsten Kriterien zählen die Umweltfreundlichkeit der Fertigungsprozesse, faire Arbeitsbedingungen für alle Mitarbeiter sowie das Vermeiden von Umweltbelastungen bei Herstellung und Transport. Das Unternehmen setzt außerdem auf langfristige, partnerschaftliche Beziehungen mit seinen Produzenten und Lieferanten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-living-crafts&quot;&gt;Die Prinzipien von Living Crafts&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei der Auswahl der Rohstoffe sind der ökologische Anbau beziehungsweise Tierhaltung und die schonende Verarbeitung der Stoffe sowie das Vorhandensein fairer Arbeitsbedingungen an den Produktionsstandorten ausschlaggebend. Living Crafts bezieht keine Textilien, die aus genverändertem Saatgut stammen oder chemische Zusätze beziehungsweise Pestizide aufweisen. Für die Einhaltung dieser Leitlinien orientiert sich das Unternehmen an den GOTS-Standards, hat aber auch eigene Richtlinien verfasst. Die Bemühungen diese einzuhalten resultieren beispielsweise darin, dass die technische Veredelung der Rohstoffe lediglich mechanisch-thermisch erfolgt. Für die Stoffe werden ausschließlich umweltfreundliche, giftfreie Farben verwendet und beim Transport achtet Living Crafts darauf, die Umweltbelastung möglichst niedrig zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-living-crafts&quot;&gt;Die Rohstoffe von Living Crafts&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Living Crafts möchte entlang der gesamten Wertschöpfungskette ökologisch, nachhaltig und fair handeln. Deshalb werden ausschließlich nachwachsende Rohstoffe und recycelte Verpackungsmaterialien benutzt und die Pflanzen, aus denen später die Textilien entstehen, stammen zu 100 Prozent aus kontrolliert biologischem Anbau, der von Pestiziden und dem Einsatz chemischer Düngemittel absieht. Auch die Tierhaltung muss strenge Kriterien erfüllen: Living Crafts bezieht ausschließlich Textilien, die aus kontrolliert biologischer Haltung (keine Massentierhaltung) stammen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-living-crafts&quot;&gt;Das Einkaufen bei Living Crafts&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Living Crafts Produkte erstrecken sich von Damen- und Herrenbekleidung über Baby- und Kindermode zu Heimtextilien für die Bereiche Bad, Schlafzimmer und Küche. Living Crafts selbst führt keine stationären Ladengeschäfte, jedoch sind Living Crafts Produkte bei ausgewählten Händlern erhältlich. Auf der entsprechenden Internetseite kann man nach Händlern in der eigenen &lt;a href=&quot;https://www.livingcrafts.de/ueber-uns/service/haendlersuche&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Umgebung&lt;/a&gt; suchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-living-crafts-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im Living Crafts Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung im Livings Crafts Online-Shop ist per SEPA-Lastschrift, per Vorkasse, Nachnahme, PayPal, Kreditkarte und auf Rechnung möglich. Bestandskunden können ihren Kauf außerdem in Raten begleichen. Dabei zahlen sie den Rechnungsbetrag in drei Monatsraten, diese Art der Zahlung ist jedoch nur bei einem Bestellwert von 150 Euro bis 3.500 Euro möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-living-crafts-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im Living Crafts Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten des Online-Shops betragen daher innerhalb Deutschlands 5,95 Euro pro Bestellung. Ab einem Bestellwert von 150 Euro erfolgt die Lieferung innerhalb der EU kostenfrei. Für den Kauf bei Living Crafts gilt ein Mindestbestellwert von 25 Euro. Diesen hat das Unternehmen festgelegt, um Lieferungen kleiner Bestellungen und die damit verbundenen höheren Kosten für Transport und Lieferung zu vermeiden. Außerdem soll so die Umwelt geschont werden. Auch beim Versand denkt das Unternehmen an die Umwelt. Innerhalb Deutschlands werden Bestellungen deshalb über DHL GoGreen versendet. So unterstützt Living Crafts beim Versenden seiner Ware den Einsatz alternativer Fahrzeuge und Kraftstoffe. Darüber hinaus engagiert sich Living Crafts für die Reduzierung des CO2-Ausstoßes und fördert auch weitere&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;umweltprojekte-von-dhl-gogreen&quot;&gt;Umweltprojekte von DHL GoGreen.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Rücksendungen im Living Crafts Online-Shop
Für den Fall, dass die Ware retourniert werden soll, kann der Kunde den Kaufvertrag innerhalb von vierzehn Tagen per E-Mail oder postalisch widerrufen. Dafür kann entweder das der Lieferung beigelegte Muster-Widerrufsformular genutzt werden, der Widerruf ist aber auch formlos möglich. Trifft die Ware im Originalzustand bei Living Crafts ein, erhält der Kunde den Kaufbetrag (inklusive der Versandkosten) zurück. Die Kosten für die Retoure trägt Living Crafts.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee von Living Crafts</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/livingcrafts.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/livingcrafts.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">AfB</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb/" rel="alternate" type="text/html" title="AfB" /><published>2020-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb/">&lt;h3 id=&quot;das-unternehmen-hinter-afb&quot;&gt;Das Unternehmen hinter AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB ist eine gemeinnützige GmbH mit Sitz in Düren und hat sich “social and green IT” auf die Fahnen geschrieben. Das Unternehmen betreibt laut eigener Aussage “IT-Refurbishment für Umwelt und Gesellschaft” und verkauft im AfB Online-Shop gebrauchte Notebooks, PCs und Smartphones sowie Computer-Zubehör jeglicher Art. Die von AfB sorgfältig getesteten und überholten Geräte werden nach der Bespielung mit neuer Software in den Verkauf gegeben. Dabei wird auf jedes Gerät eine Garantie von mindestens 12 Monaten gewährt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-afb&quot;&gt;Die Prinzipien von AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das &lt;a href=&quot;https://www.afbshop.de/ueber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gemeinnützige IT-Unternehmen&lt;/a&gt; hat sich auf die Aufarbeitung und das Remarketing von gebrauchter Business-Hardware spezialisiert. Dabei lautet das Credo stets “sicher, sozial und ökologisch”. Die AfB gGmbH bezeichnet sich selbst sogar als Europas größtes gemeinnütziges IT-Unternehmen und strebt diese Position auch auf dem Weltmarkt an. Durch das Übernehmen gebrauchter IT von Unternehmen und die darauffolgende zertifizierte Datenlöschung können die Altgeräte für die Wiederverwendung aufgearbeitet werden. AfB möchte damit einen Beitrag zum Erhalt der Umwelt und einem nachhaltigen Produktlebenszyklus leisten. Natürliche Ressourcen werden geschont, Emissionen reduziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-afb&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Diese Kernthemen des Unternehmens spiegeln sich auch in seinen Leistungen wider. So bietet AfB seinen Partnern neben dem Erbringen professioneller Dienste auch Kennzahlen für Nachhaltigkeitsberichte und die Öffentlichkeitsarbeit sowie attraktive Sonderleistungen für Mitarbeiter. Durch die Zusammenarbeit mit AfB können Unternehmen ihr soziales und ökologisches Engagement angemessen nach außen kommunizieren. Dafür erhalten sie von AfB Kennzahlen, Textbausteine und gemeinsame Pressearbeit. Über 1.000 Unternehmen nutzen dieses Angebot bereits, darunter Banken, Versicherer und öffentliche Einrichtungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-inklusion-bei-afb&quot;&gt;Die Inklusion bei AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben seinem Einsatz für den ökologischen Aspekt tritt der Refurbisher AfB auch für die Inklusion von Menschen mit Behinderung ein. Das Unternehmen hat 420 Mitarbeiter an 19 Standorten in fünf Ländern. Von diesen Arbeitsplätzen gehören rund 43 Prozent Menschen mit Behinderung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-afb&quot;&gt;Das Einkaufen bei AfB&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB überholt und verkauft Notebooks, Tablets, PCs, Smartphones, Monitore sowie Gaming-Artikel und verschiedenes Zubehör aus zweiter Hand. Außerdem betreibt das Unternehmen einen Apple Shop, in dem gebrauchte iPhones, iPads und MacBooks erhältlich sind. Neben dem Verkauf im AfB Online-Shop vertreibt das Unternehmen die AfB Produkte und Dienstleistungen über mehrere Logistik-Zentren in Deutschland, Frankreich und Österreich. Bei diesen Zentren handelt es sich nicht nur um Verkaufsgeschäfte; stattdessen werden die ausgemusterten Geräte hierhergebracht und vor Ort für den Verkauf aufbereitet. Die Logistik-Standorte samt AfB-Shops befinden sich in den folgenden Städten: Berlin, Düren, Ettlingen, Hannover, Nürnberg, Klagenfurt, Wien, Annecy, Grenoble, Caen, Bern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-afb-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im AfB Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der AfB Online-Shop bietet seinen Kunden mehrere Zahlungsmöglichkeiten an. Man kann per Rechnung, per Vorkasse oder aber über PayPal bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-afb-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im AfB Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB versendet ab einem Bestellwert von 19 Euro versandkostenfrei nach Deutschland und in die EU-Mitgliedsstaaten. Wird der Warenwert von 19 Euro nicht erreicht, betragen die Versandkosten 4,90 Euro. Der Versand gekaufter Artikel erfolgt bei AfB versichert über die Deutsche Post DHL Group. Dies gilt für alle Lieferungen nach Deutschland sowie in die europäischen Mitgliedsstaaten (Festland). Dank des Systems zur Sendungsverfolgung der Deutschen Post können Kunden den Status ihrer Lieferung jederzeit nachverfolgen. Die Lieferung an Packstationen und Postfilialen wird zurzeit leider nicht angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-retoure-im-afb-online-shop&quot;&gt;Die Retoure im AfB Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab dem Eintreffen der Ware beim Kunden hat dieser vierzehn Tage Zeit, den Vertrag postalisch oder per E-Mail zu widerrufen. Auf der Webseite des Onlineshops steht dafür ein Muster-Widerrufsformular zur Verfügung, das in der Regel auch der jeweiligen Sendung beiliegt. Der Widerruf kann aber auch formlos erfolgen. Für den Fall, dass die Ware normal mit der Post retourniert werden kann, trägt der Kunde die Kosten für die Rücksendung. Andernfalls (bei sperrigen Sendungen, die nicht normal mit der Post zurückgeschickt werden können) trägt AfB die Kosten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Repariert" /><category term="Refurbished" /><category term="Second Hand" /><summary type="html">Das Unternehmen hinter AfB</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/AfB.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/AfB.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">hessnatur</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/hessnatur/" rel="alternate" type="text/html" title="hessnatur" /><published>2020-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/hessnatur</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/hessnatur/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-hessnatur&quot;&gt;Die Idee von hessnatur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 1976 gründeten Heinz und Dorothea Hess den “Versand für naturgemäße Waren”. Grund war die Geburt ihres Sohns im selben Jahr, für den sie auf der Suche nach chemisch unbehandelter Babykleidung mit natürlichem Ursprung waren. Da sie keine fanden, entschlossen sie sich, selbst welche herzustellen. Seither rief hessnatur auf der ganzen Welt Bio-Baumwollprojekte ins Leben. 2012 erschien der erste detaillierte Nachhaltigkeitsbericht des Unternehmens, in dem Zeugnis über das hohe Qualitätsniveau der Artikel abgelegt sowie die Einhaltung sozialer und ökologischer Standards demonstriert wurde.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-hessnatur&quot;&gt;Die Materialien von hessnatur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei den Materialen, aus denen die hessnatur Produkte gefertigt werden, handelt es sich um Naturprodukte aus aller Welt. Dazu gehören Bio-Baumwolle und Hanf, Leinen aus Deutschland, Alpaka-Wolle aus Peru, Kamelhaar aus Asien, Kaschmir und Yak aus der Mongolei, Kapok aus tropischen Regionen und Seide aus China.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-hessnatur&quot;&gt;Die Prinzipien von hessnatur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;hessnatur legt Wert auf die Fertigung seiner Kleidung aus nachhaltigen und natürlichen Stoffen, die im Einklang mit der Natur gewonnen worden. Bewusst geht es in der Philosophie des Online-Shops auch um die Themen Entschleunigung und Verantwortung.  Zu den Sozialstandards, die das Unternehmen seinen Mitarbeitern weltweit garantiert, gehören unter anderem das Zahlen existenzsichernder Löhne, das Einhalten akzeptabler Arbeitszeiten sowie sichere und gesundheitsverträgliche Arbeitsbedingungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-gedanke-von-hessnatur&quot;&gt;Der Gedanke von hessnatur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein wichtiger Bestandteil des Selbstverständnisses von hessnatur ist der Slow-Fashion-Gedanke. Bei der Herstellung seiner Produkte will das Unternehmen weniger Rohstoffe verbrauchen als nachwachsen und außerdem Übriggebliebenes recyceln. In den Produktionsstätten wird außerdem großes Augenmerk auf faire Arbeitsbedingungen gelegt. Ganz nach dem Motto “zufriedene Mitarbeiter arbeiten besser” entstehen so qualitativ hochwertige und im Design zeitlose Kleidungstücke und Textilien mit langer Lebensdauer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-richtlinien-von-hessnatur&quot;&gt;Die Richtlinien von hessnatur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;hessnatur legt Wert auf natürliche und möglichst unbehandelte Materialien (Bio-Baumwolle, Schurwolle, Seide, Kaschmir, Leinen, Kapok oder Hanf) aus kontrolliert &lt;a href=&quot;https://www.hessnatur.com/corporate/ueberwachung-und-umweltschutz/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;biologischem Anbau&lt;/a&gt; und artgerechter Tierhaltung. Dafür folgt das Unternehmen seinen eigenen, strengen Richtlinien und unterwirft sich zudem den Kontrollen der unabhängigen Fair Wear Foundation und des Internationalen Verbands der Naturtextilwirtschaft. Mit seinen Projekten, die etwa der Förderung von Bio-Baumwolle und Bio-Seide dienen, will hessnatur vermitteln, dass ethisches Handeln nicht unvereinbar mit dem wirtschaftlichen Erfolg ist. Seit seiner Gründung setzt sich das Unternehmen in unterschiedlichen Projekten und Initiativen auch gegen Raubbau an der Natur, Wasserverschwendung und Luftverschmutzung ein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-hessnatur-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im hessnatur Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop wird Kleidung für Männer und Frauen angeboten, darunter Indoor- und Outdoor-Bekleidung, Wäsche sowie Schuhe und Accessoires. In der Kategorie “Outdoor” erhält man spezielle Bekleidung für alle Wetterlagen, beispielsweise Funktionswäsche. Darüber hinaus gibt es eine Rubrik “Junior”, in der Baby- und Kinderbekleidung in den Größen 50 bis 104 und 98 bis 164 erhältlich ist. Die Rubrik “Home” bietet neben Heimtextilien Accessoires und Deko für das Leben zu Hause.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-hessnatur-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im hessnatur Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im hessnatur Online-Shop haben Kunden eine ganze Reihe an Zahlungsoptionen. Dazu gehören die Zahlung per Rechnung, Bankeinzug, PayPal, Master- und Visacard. Seit der Übernahme von hessnatur durch die Neckermann AG im Jahr 1999 entstanden mehrere Ladengeschäfte in deutschen Städten, so in Butzbach, Hamburg und München, wo selbstverständlich in bar gezahlt werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-hessnatur-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im hessnatur Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die hessnatur Versandkosten übernimmt der Kunde, das heißt, für die Lieferung innerhalb von Deutschland werden Versandkosten von 5,95 Euro berechnet. Bei der Lieferung in andere Länder können weitere Kosten hinzukommen. Lieferungen kommen in der Regel drei bis fünf Tage nach der Bestellung beim Kunden an. Die Lieferung erfolgt in alle Länder der Europäischen Union abgesehen von Österreich. Kunden aus Österreich oder der Schweiz können über die länderspezifischen Online-Shops bestellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendungen-im-hessnatur-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendungen im hessnatur Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer die erhaltene Ware retournieren möchte, kann entweder den der Bestellung beigelegten Retourenbeleg nutzen oder sich auf der Internetseite selbst einen Aufkleber ausdrucken. Retouren sind für den Kunden kostenlos. Versandbestellungen können zudem auch in einem der hessnatur Ladengeschäfte abgegeben werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee von hessnatur</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hessnatur.gif" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hessnatur.gif" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">LichtBlick</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Lichtblick/" rel="alternate" type="text/html" title="LichtBlick" /><published>2020-07-14T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-14T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Lichtblick</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Lichtblick/">&lt;h3 id=&quot;die-auszeichnungen-von-lichtblick&quot;&gt;Die Auszeichnungen von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bereits 2001 kam mit dem Siegel “ok power” die erste Auszeichnung für umwelt- und verbraucherfreundliche Energie. 2003 folgte die Nominierung für den Deutschen Gründerpreis für “das Aufbrechen starrer Märkte”. 2006 wurde Gründer Heiko von Tschischwitz von WWF und Capital zum “Ökomanager des Jahres”, 2013 zum “Energiemanager des Jahres” gekürt. Drei Jahre zuvor, im Jahr 2010, erhielt LichtBlick außerdem den Deutschen Nachhaltigkeitspreis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-engagement-von-lichtblick&quot;&gt;Das Engagement von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;LichtBlick produziert aber nicht nur grünen Strom, sondern engagiert sich auch in anderen gemeinnützigen Projekten. So rief das Unternehmen im Jahr 2005 in Zusammenarbeit mit dem Verein “GEO schützt den Regenwald” ein &lt;a href=&quot;https://www.lichtblick.de/unternehmen/15-jahre-regenwald/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Regenwald-Projekt in Ecuador&lt;/a&gt; ins Leben und ging im Jahr 2011 mit dem WWF eine Partnerschaft ein, die das Ziel hat, die Energiewende schneller voranzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-lichtblick&quot;&gt;Die Idee von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;LichtBlick strebt eine Revolutionierung des Energiemarkts an und hat schon viele Schritte getan, um dieses ehrgeizige Ziel zu erreichen. Das Unternehmen sieht sich als Vorläufer und Innovator des deutschen Energiemarkts und wirbt mit intelligenten Lösungen und seinem Engagement für eine saubere, dezentral vernetzte Energiewelt. Erklärtes Ziel ist es, Umweltsünder wie Kohle- und Atomkraftwerke schnellstmöglich abzuschaffen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-ökostrom-von-lichtblick&quot;&gt;Der Ökostrom von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der LichtBlick Ökostrom stammt zu 100 Prozent aus deutscher Wasserkraft. Stromgewinnung aus Wasserkraft ist mittlerweile ein Standardverfahren unter den erneuerbaren Energien und außerdem besonders effektiv und umweltfreundlich. Und so funktioniert es: Der Druck, mit dem das Wasser aus dem Fluss auf die Schaufeln der Turbine trifft, wird genutzt, um diese anzutreiben. Danach hat das Wasser seinen Dienst getan und wird wieder zurück in den Fluss geleitet. Die Turbine stattdessen, die mit dem Rotor des Generators verbunden ist, dreht sich immer weiter. Durch die Drehbewegung entsteht am magnetischen Rotor des Generators ein Magnetfeld. Dieses erzeugt im Zusammenspiel mit den im Generator angebrachten Statoren elektrische Spannung. LichtBlick legt viel Wert auf die Tatsache, dass die Wasserkraftwerke, aus denen das Unternehmen seinen Strom bezieht, Fauna und Flora so wenig wie möglich beeinträchtigen. Auch hier setzt LichtBlick auf Nachhaltigkeit und lässt die Wasserkraftwerke deshalb regelmäßig überprüfen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-organisation-von-lichtblick&quot;&gt;Die Organisation von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lichtblick hat im deutschen Bundesgebiet 1.000.000 Privat- und Gewerbekunden beziehungsweise “LichtBlicker” (Stand Juli 2020). Im Jahr 2017 machte das Unternehmen 700 Millionen Euro Umsatz. Damit gehört Lichtblick zu den zwanzig größten deutschen Energieversorgern. Das Unternehmen hat 460 Mitarbeiter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-preisgestaltung-von-lichtblick&quot;&gt;Die Preisgestaltung von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Tarif “LichtBlick-Strom” hat keine Mindestlaufzeit und ist monatlich kündbar. Der Preis berechnet sich am Grundpreis pro Monat sowie dem Verbrauch pro Monat. LichtBlick bietet Neukunden eine Wechselprämie von 50 Euro. 26 Prozent der vom Kunden bezahlten Summe decken die LichtBlick Kosten; davon entfällt ein großer Teil auf die Strombeschaffung. Weitere 26 Prozent gehen an die Betreiber der Stromnetze, bei den restlichen 48 Prozent handelt es sich um Steuern (unter anderem Mehrwertsteuer, Stromsteuer, Konzessionsabgaben).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-lichtblick&quot;&gt;Die Produkte von LichtBlick&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“SchwarmBatterie” ist ein weiteres Produkt von LichtBlick, mit dem Verbraucher ihren Strom in der sogenannten SchwarmBatterie, einem Premiumspeicher von LG Chem oder BYD, speichern können. Verbunden mit dem Angebot ist die kostenlose Option, eine Solaranlage einbauen zu lassen. Darüber hinaus bietet der Stromlieferant “LichtBlick-HeizStrom” für Wärmepumpen und Nachtspeicherheizungen. Mit dem Angebot “MieterStrom” haben Verbraucher mit Mehrfamilienhaus die Möglichkeit, ihre eigene Photovoltaikanlage zu finanzieren und zu betreiben. Dabei wird der produzierte Strom vor Ort zu attraktiven Preisen von den Mietern verbraucht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vorteile-für-fahrer-von-elektroautos&quot;&gt;Die Vorteile für Fahrer von Elektroautos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;LichtBlick bietet “LichtBlick-FahrStrom” (im LichtBlick E-Mobilitäts-Paket) an, also Ökostrom für Elektroautos und damit die Möglichkeit, klimafreundlich von A nach B kommen. Ein Zukunftsprojekt des Stromanbieters ist außerdem “SchwarmBatterie”. Dieses soll dazu beitragen, Batterien in Elektroautos intelligent zu vernetzen. Auf diese Art würden alle Batterien ins Stromnetz eingebunden werden und es würde dafür gesorgt, dass allen teilnehmenden Fahrzeugen jederzeit saubere Energie zur Verfügung steht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Energieversorger" /><category term="Ökogasanbieter" /><category term="Ökostrom" /><category term="Grüner Strom" /><category term="CO2 neutral" /><summary type="html">Die Auszeichnungen von LichtBlick</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/LichtBlick.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/LichtBlick.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">NATURSTROM</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Naturstrom/" rel="alternate" type="text/html" title="NATURSTROM" /><published>2020-07-13T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Naturstrom</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Naturstrom/">&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-naturstrom&quot;&gt;Die Geschichte von NATURSTROM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schon im Jahr 1998 wurde die NATURSTROM AG durch Mitglieder von Umweltverbänden gegründet. Mit seinem Markteintritt im Jahr 1999 gehörte das Unternehmen zu den ersten deutschen unabhängigen Ökostrom-Handelsunternehmen und nahm damit eine Pionierrolle in der nachhaltigen Energieversorgung ein. In den Folgejahren entstanden eigene Windparks, Photovoltaik-Anlagen und Öko-Kraftwerke. Mit dem Produkt “naturstrom biogas” führte NATURSTROM das erste Biogasprodukt mit einem Biogasanteil von bis zu 100 Prozent auf dem deutschen Markt ein. 2015 folgte ein besonderer Meilenstein: Der NATURSTROM Ökostrom stammte gänzlich aus in Deutschland gewonnenen erneuerbaren Energien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-auszeichnungen-von-naturstrom&quot;&gt;Die Auszeichnungen von NATURSTROM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Über die Jahre wurden das Unternehmen und der Tarif naturstrom außerdem immer wieder mit Auszeichnungen und Preisen geehrt, beispielsweise dem hochwertigsten Ökostrom-Label, dem Grüner Strom-Label. 2016 zählte die NATURSTROM AG darüber hinaus zu den fünf “nachhaltigsten Marken” Deutschlands (Deutscher Nachhaltigkeitspreis).
Idee und Prinzipien hinter dem Ökostromanbieter&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-naturstrom&quot;&gt;Die Idee von NATURSTROM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen vertritt die &lt;a href=&quot;https://www.naturstrom.de/ueber-uns/naturstrom-ag/vision/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Vision&lt;/a&gt;, mit nachhaltigen Angeboten in den Bereichen Ökostrom, Wärme und E-Mobilität die Versorgung aus erneuerbaren Energien weiter zu steigern. Fossile und atomare Brennstoffe gehören demnach in die Vergangenheit. Das Ziel ist, stattdessen immer mehr Energie aus erneuerbaren Energieträgern und dezentralen Öko-Kraftwerken zu gewinnen – und das am besten vor Ort, aus der Region für die Region. Dahinter steht der Gedanke, die regionale Wirtschaft zu stärken, indem man die Wertschöpfungskette in der Region belässt und vor Ort Arbeitsplätze schafft und sichert. Stromnetze sollen entlastet werden und den Bau neuer Stromtrassen überflüssig machen. Durch diese Maßnahmen soll die Energieversorgung insgesamt umweltgerechter, verbraucherfreundlicher und sicherer werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;infos-zur-stromproduktion&quot;&gt;Infos zur Stromproduktion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Ökostrom von NATURSTROM
Der NATURSTROM Ökostrom stammt aus Windenergie-Anlagen, Photovoltaik-Anlagen und Biogas-Anlagen in ganz Deutschland. So können beispielsweise die acht Windenergie-Anlagen, die im Jahr 2015 in der Gemeinde Titting in Oberbayern als bislang größter NATURSTROM-Windpark ans Netz gingen, bis zu 12.000 Haushalte mit Strom versorgen. Währenddessen produziert die von NATURSTROM 2013 bei Worms errichtete Photovoltaik-Anlage im Jahr etwa 1,8 Millionen Kilowattstunden Strom – das reicht für mehr als 560 Haushalte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-organisation-von-naturstrom&quot;&gt;Die Organisation von NATURSTROM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die NATURSTROM AG ist in drei Geschäftsbereichen aktiv. Der Bereich Energiebelieferung versorgt private und gewerbliche Kunden mit Ökostrom und Biogas. In dieses Geschäftsfeld gehört auch der Einkauf von Strom und Gas sowie der Kundenservice und der Vertrieb. Im Geschäftsbereich Energieerzeugung geht es um das Planen und Umsetzen von Projekten im Rahmen der Stromproduktion, also um den Bau neuer Wind-, Sonnen- und Biomasse-Kraftwerke. Mit der Erweiterung seines Kraftwerk-Netzwerks sorgt das Unternehmen für mehr Unabhängigkeit von externen Lieferanten. Im Bereich Dezentrale Energieversorgung werden zukunftsfähige Konzepte für die Wärmeversorgung, die Quartiers- und Regionalversorgung sowie auf individuelle Kundenbedürfnisse angepasste Energiekonzepte entwickelt. Außerdem ist NATURSTROM Messstellenbetreiber und stellt damit Energiedaten zur Abrechnung zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-preise-von-naturstrom&quot;&gt;Die Preise von NATURSTROM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Privatkunden können zwischen den Tarifen naturstrom, naturstrom gold, naturstrom städtetarife und naturstrom wärmepumpe wählen. Die NATURSTROM Kündigung ist jederzeit problemlos möglich, da es keine Mindestvertragslaufzeit gibt. Die NATURSTROM Preise sind sehr transparent gestaltet, daher zeigt das Unternehmen die Einzelpositionen, aus denen sich beispielsweise der Grundpreis zusammensetzt, detailliert auf. Die für eine Kilowattstunde anfallenden NATURSTROM Kosten von 28,95 Cent berechnen sich im Jahr 2020 demnach wie folgt: 6,78 Cent Strombeschaffung, 6,41 Cent EEG-Umlage, 2,05 Cent Stromsteuer, 3,89 Cent Mehrwertsteuer, 0,28 Cent KWKG-Umlage, 1,73 Cent Konzessionsabgabe, 5,99 Cent Netznutzung und Abgaben, 1,1 Cent Neuanlagenförderung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-naturstrom&quot;&gt;Die Produkte von NATURSTROM&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die NATURSTROM AG bietet Verbrauchern neben ihrem naturstrom Tarif außerdem CO2-neutrales Biogas für das umweltschonende Heizen und Kochen. Das Gas wird ausschließlich aus regionalen Rest- und Abfallstoffen gewonnen. NATURSTROM bietet außerdem die Möglichkeit, ein Komplettpaket aus Solaranlage, Stromspeicher und Service zu erwerben und sich damit ohne Investitionskosten unabhängig vom Stromnetz zu machen. Für das naturstrom sonnendach und den naturstrom sonnenspeicher zahlt man einen fixen Pachtbetrag pro Monat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vorteile-für-elektroautofahrer&quot;&gt;Die Vorteile für Elektroautofahrer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ökostrom von NATURSTROM gibt es auch fürs Elektroauto. Halter können ihr Fahrzeug so emissionslos an Ladestationen in ganz Deutschland oder zu Hause aufladen. Mit der naturstrom ladekarte steht den Kunden zudem das größte Ladenetzwerk Europas zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Energieversorger" /><category term="Ökogasanbieter" /><category term="Ökostrom" /><category term="Grüner Strom" /><category term="CO2 neutral" /><summary type="html">Die Geschichte von NATURSTROM</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/NATURSTROM.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/NATURSTROM.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Greenpeace Energy</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/greenpeace-energy/" rel="alternate" type="text/html" title="Greenpeace Energy" /><published>2020-07-12T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-12T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/greenpeace-energy</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/greenpeace-energy/">&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Geschichte von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Greenpeace Energy e.V. entstand im Jahr 1999 und wurde durch Greenpeace Deutschland gegründet. Der Grund hierfür war, dass Greenpeace nach der Liberalisierung des europäischen Strommarkts einen deutschen Energieversorger suchte, der die anspruchsvollen Ökostrom-Kriterien der Umweltorganisation erfüllte. Da die Suche erfolglos blieb, entstand Greenpeace Energy, das mit 186 Kunden ins Geschäft startete. Innerhalb weniger Jahre entwickelte sich das Unternehmen zu einem der größten deutschen Versorger mit grünem Strom.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-entwicklung-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Entwicklung von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Während es 2003 bereits 20.000 Kunden zählte, belieferte es 2011 110.000 Menschen. Schon sehr früh fasste das Unternehmen den Plan, neben der Lieferung von Ökostrom auch eigene Anlagen zu bauen, um das Angebot an erneuerbarer Energie auszubauen. So entstand im Jahr 2001 die Tochterfirma &lt;a href=&quot;https://www.planet-energy.de/unternehmen/ueber-uns.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Planet energy GmbH&lt;/a&gt;, die Öko-Kraftwerke baut. 2011 erweiterte Greenpeace Energy sein Produktportfolio um das Produkt proWindgas und machte damit den Schritt zum Energievollversorger. Seit 2013 hat die Genossenschaft ihren Sitz in der Hamburger Hafencity – gemeinsam mit Planet energy und dem deutschen Ableger von Greenpeace. Heute sind bei Greenpeace Energy rund 126 Mitarbeiter beschäftigt. Das Unternehmen hat aktuell etwa 173.000 Strom- und Gaskunden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Prinzipien von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Genossenschaft kämpft politisch wie auch mit ihren Technologien für einen nachhaltigeren Umgang mit natürlichen Ressourcen. Profitmaximierung ist zweitrangig, das Interesse des Unternehmens dreht sich um zukunftsfähige Lösungen für eine saubere Energieversorgung. Greenpeace Energy wirbt damit, der einzige deutsche Energieversorger zu sein, der sich an die strengen Vorgaben von Greenpeace Deutschland e.V. hält. Die Kriterien der Umweltorganisation schreiben nicht nur vor, dass Ökostrom aus sauberen Kraftwerken stammen muss, sondern legen auch fest, dass Ökostrom-Anbieter einen Beitrag zum Gelingen der Energiewende leisten müssen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-vertrauen-in-greenpeace-energy&quot;&gt;Das Vertrauen in Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dass die Greenpeace-Kriterien auch wirklich eingehalten werden, wird jedes Jahr von unabhängigen Gutachtern überprüft. Um dem Verbraucher maximale Sicherheit zu bieten, werden die Berichte von TÜV NORD sowie von der OmniCert Umweltgutachter GmbH auf der Webseite von Greenpeace Energy veröffentlicht. Ein Markenzeichen ist außerdem, dass die Genossenschaft nicht an der Börse handelt, sondern den Strom direkt von den Lieferanten kauft.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-transparenz-bei-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Transparenz bei Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Des Weiteren hat sich der Versorger absolute Transparenz für den Endkunden auf die Fahnen geschrieben. Dafür veröffentlicht er alle Lieferantenkraftwerke, aus denen der Strom bezogen wird. Auch die Kriterien, anhand derer Greenpeace Energy die Lieferanten auswählt, sind für den Verbraucher einsehbar. Beispielsweise dürfen Lieferunternehmen nicht an Geschäften mit Braunkohle- oder Atomkonzernen beteiligt sein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-ökostom-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Der Ökostom von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Greenpeace Energy Ökostrom stammt zu 100 Prozent aus Windenergie- und Wasserkraftanlagen in Deutschland und Österreich. Der größte Anteil kommt aus Windkraftanlagen, also aus besonders umweltverträglicher Stromgewinnung. Die Genossenschaft bezieht aber nicht nur Strom von externen Lieferanten, sondern baut über ihr Tochterunternehmen Planet energy auch selbst saubere Kraftwerke, um den Ausbau erneuerbarer Energien voranzutreiben. Das erklärte Ziel ist, langfristig alle Kunden mit Strom aus den eigenen Anlagen zu versorgen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-struktur-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Struktur von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Da es sich bei Greenpeace Energy um eine eingetragene Genossenschaft handelt, gehört das Unternehmen seinen 26.000 Mitgliedern. Vorstand und Aufsichtsrat sind daher nicht nur dem Gewinn verpflichtet, sondern müssen auch den Idealen der Genossenschaftler Rechnung tragen. Wichtiger Bestandteil davon ist eine transparente Geschäftspolitik und der Verzicht auf die Spekulation an der Börse.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-tarife-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Tarife von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Tarife für den Greenpeace Energy Ökostrom sind der Basistarif “Ökostrom aktiv” und der Fördertarif “Solarstrom plus”. Während der Basistarif 100 Prozent Ökostrom aus Wind- und Wasserkraft mit kontinuierlich wachsendem Windkraftanteil bietet, zahlt man mit dem Fördertarif einen anteiligen Betrag für den Bau von Solaranlagen in Braunkohlerevieren. Die Preise bestehen aus dem fixen Grundpreis und dem flexiblen Arbeitspreis. Die Greenpeace Energy Kündigung ist monatlich problemlos möglich, da es keine Mindestvertragslaufzeit gibt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-greenpeace-energy&quot;&gt;Die Produkte von Greenpeace Energy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Greenpeace Energy beliefert Verbraucher nicht nur mit Ökostrom aus Wind- und Solaranlagen, sondern auch mit Windgas. Dafür wird überschüssige Windenergie in ökologisch wertvollen Wasserstoff umgewandelt, der dann ins Erdgasnetz fließt. Der Kunde erhält in Form des Erdgas-Wasserstoff-Gemischs einen adäquaten Ersatz für fossiles Erdgas.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Energieversorger" /><category term="Gasanbieter" /><category term="Grüner Strom" /><category term="CO2 neutral" /><summary type="html">Die Geschichte von Greenpeace Energy</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenpeace-energy.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenpeace-energy.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Foamie</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/foamie/" rel="alternate" type="text/html" title="Foamie" /><published>2020-07-01T00:00:00+02:00</published><updated>2020-07-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/foamie</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/foamie/">&lt;h3 id=&quot;die-noble-mission-von-foamie&quot;&gt;Die noble Mission von Foamie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit hat sich Foamie groß auf die Stirn geschrieben. Die Mission von Foamie ist es Plastikmüll zu reduzieren und Produkte aus nachhaltigen Rohstoffen mit gar keinen bis wenig bedenklichen Inhaltsstoffen zu produzieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-umweltfreundlichkeit-von-foamie&quot;&gt;Die Umweltfreundlichkeit von Foamie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die meisten Duschgel und Shampoo Hersteller verwenden Mikroplastik in Ihren Produkten, um das Volumen zu erhöhen. Doch Foamie verzichtet komplett auf die Verwendung von Mikroplastik in den Produkten. Nicht nur der Inhalt der Produkte ist plastikfrei, sogar das Produkte selbst kommt ohne eine Plastikverpackung aus. Die Zusammensetzung der Produkte kommt auch ohne Mineralöle, PEG, Seife, Parabenen, Silikone und Liliale aus. Neben den umweltfreundlichen Inhaltsstoffen verzichtet Foamie auch auf Tiertests. Dadurch sind alle Produkte von Foamie vegan. Dies ist sogar von der Tierschutzorganisation PETA zertifiziert worden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-foamie&quot;&gt;Die Produkte von Foamie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Duschgel, Shampoo und die Haarspülung sind allesamt feste Haarpflege Produkte. Die Produkte von Foamie können demnach direkt auf die Haut bzw. das Haar aufgetragen werden. Die Schlaufe aus Stoff an den Produkten hilft beim Auftragen und lässt das “Seifenstück” nicht aus den Händen rutschen. Im Online-Shop von Foamie finden sich auch Duschschwämme zur Tiefenreinigung. Da feste Pflegeprodukte nicht gut transportierbar sind, bietet Foamie auch einen Reisebehälter für seine Produkte an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-vertrieb-von-foamie-produkten&quot;&gt;Der Vertrieb von Foamie Produkten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben dem hauseigenen Foamie Online-Shop werden die Produkte auch auf &lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15536&amp;amp;awinaffid=381745&amp;amp;clickref=&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.idealo.de%2Fpreisvergleich%2FMainSearchProductCategory.html%3Fq%3Dfoamie&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;/gehezu/idealo.de&quot;&gt;idealo.de&lt;/a&gt;
&lt;/span&gt; und &lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14336&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;clickref=&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.otto.de%2Fsuche%2FFoamie%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;a href=&quot;/gehezu/otto.de&quot;&gt;otto.de&lt;/a&gt;
&lt;/span&gt; gelistet. Seit neustem finden sich die Produkte von Foamie auch im lokalen Einzelhandel wider. Beispielsweise die Drogeriekette dm, mit Hauptsitz in Karlsruhe, bietet die festen Haarpflege Produkte von Foamie an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsmöglichkeiten-von-foamie&quot;&gt;Die Zahlungsmöglichkeiten von Foamie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben den gängigen Zahlungsarten wie Kreditkarte (American express, VISA und Mastercard) bietet Foamie auch modernere Zahlungsmöglichkeiten. Dank Klarna und PayPal sind die Transaktionen bequem und sicher. Apple Pay wird auch unterstützt, was alle iPhone Besitzer freuen dürfte.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Naturkosmetik" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Vegan" /><category term="Dusche" /><category term="Bad" /><summary type="html">Die noble Mission von Foamie</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/foamie.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/foamie.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">PureNature</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/purenature/" rel="alternate" type="text/html" title="PureNature" /><published>2020-06-29T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-29T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/purenature</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/purenature/">&lt;h3 id=&quot;die-produktpalette-im-purenature-online-shop&quot;&gt;Die Produktpalette im PureNature Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment beinhaltet rund 4.000 Produkte aus nachhaltiger Erzeugung, die für Allergiker und Veganer geeignet sind. Festgelegte Kriterien entscheiden über die Produktauswahl, wie etwa zertifizierte Herstellung, Allergiepotenzial und wissenschaftlich anerkannte Wirkweise.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unterstützung-für-allergiker&quot;&gt;Die Unterstützung für Allergiker&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Produktauswahl im PureNature Online-Shop profitieren Kunden von einem praktischen &lt;a href=&quot;https://www.purenature.de/filter&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Allergiefilter&lt;/a&gt;. Damit lassen sich schnell und einfach genau die Produkte aus dem Sortiment auswählen, die verträglich sind. Per Klick lässt sich die individuelle Allergiebelastung anzeigen und es erscheint eine Liste der passenden Lebensmittel oder anderer passender Produkte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-naturkosmetik-im-purenature-online-shop&quot;&gt;Die Naturkosmetik im PureNature Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es besteht eine große Auswahl an Kosmetikartikeln für Allergiker. Die zertifizierte Naturkosmetik bietet veganes Make-up, außerdem Make-up für Allergiker, tierversuchsfreie Kosmetika und Gesichts- und Handpflege für Menschen mit Neurodermitis. Die Qualitätsmarken Logona Naturkosmetik und Natracare sind genauso vertreten wie Aloe Vera Kosmetik, außerdem Allergiker-Shampoo und hochwertige Haarbürsten und Kämme.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-bio-produkte-im-purenature-online-shop&quot;&gt;Die Bio-Produkte im PureNature Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Über 1000 laktose-, gluten- und weizenfreie Lebensmittel stehen zur Verfügung. Laktosefreie Mayonnaise oder Sahne, glutenfreie Backmischungen, vielerlei Produkte für alle Bereiche des Kochens sind im Shop erhältlich. Die Hauptlieferanten sind Ecomil, Natumi, Zwergenwiese, Bauckhof und Werz glutenfrei. Im Shop wird auch modische und vielfältige Bio-Bekleidung aus nachhaltiger Erzeugung angeboten, beispielsweise Bio-Socken, Bio-Unterwäsche und Bio-Shirts.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-gesunde-wohnen-mit-purenature&quot;&gt;Das gesunde Wohnen mit PureNature&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Öko-Waschmittel und Bio-Reinigungsmittel ohne Duftstoffe gibt es in der Haushaltsabteilung des Shops. Auch eine breite Auswahl an Carbonit Wasserfiltern, Simax-Glas, Apothekergläsern, Kochgeschirr aus Glaskeramik und Fissler-Pfannen sind im Sortiment. Der PureNature Online-Shop präsentiert hochwertige Möbel aus Naturholz. Dazu gehören handgefertigte Massivholzbetten, beispielsweise Betten aus Buche oder Balkenbetten aus massiver Eiche. Auch Baumwollplaids und Couchdecken, Sofa- und Bio-Baumwolldecken genauso wie Bio-Babydecken sind hier erhältlich. Allergiker finden TÜV-geprüfte Bettwäsche gegen Hausstaubmilben, spezielle Matratzenbezüge und Anti-Milben-Spray.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-geräte-zur-luftreinigung-bei-purenature&quot;&gt;Die Geräte zur Luftreinigung bei PureNature&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Allergiker und für die Menschen mit Multipler-Chemikalien-Sensitivität hat der PureNature Online-Shop besonders leistungsstarke Luftreiniger mit hochwertigen Filtern im Programm. So lässt sich der exakt passende Luftreiniger finden, der jeweils Staub, Schadstoffe, Pollen und andere allergene Stoffe filtert. Dazu kommt ein vielfältiges Sortiment an Atemschutzmasken FFP2, Feinstaubmasken, Staubschutzmasken und Fahrradmasken. Auch Produkte zur Elektrosmog-Abschirmung und abgeschirmte Handytaschen werden angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-purenature-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im PureNature Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die PureNature Produkte findet der Kunde übersichtlich im Online-Shop. Es besteht auch die Möglichkeit, sich einen gedruckten Katalog zusenden zu lassen. Bestellt wird im Online-Verfahren. Auch Bestellungen übers Telefon sind möglich. Beratung per Telefon und per Email wird ebenfalls angeboten. Sollte der Kunde einen Umtausch oder eine Stornierung der Bestellung wünschen, können die Produkte innerhalb von 14 Tagen kostenfrei zurückgeschickt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-purenature-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im PureNature Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es sind verschiedene Zahlungsarten möglich. Sowohl kann die Rechnung erst nach Auslieferung der PureNature Produkte beglichen werden, als auch im Voraus per Vorkasse. Außerdem ist das Paypal-Verfahren möglich. Wer in Raten bezahlen möchte, kann eine Klarna-Ratenzahlung vereinbaren. Zusätzlich bietet PureNature auch Geschenkgutscheine an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-purenature-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im PureNature Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Mindestbestellwert beträgt 10 Euro. Ab einem Bestellwert von 75 Euro entfallen die Lieferkosten für den Kunden. In Deutschland belaufen sich die Versandkosten auf 5,95 Euro fürs Inland, in Österreich kostet der Versand 6,95 Euro. Für Sperrgüter wie etwa Möbel betragen die Versandkosten 39 Euro. Nachlieferungen für den Fall, dass einzelne Produkte etwas später geliefert werden können, sind generell portofrei. Der PureNature Shop liefert seine Produkte prinzipiell ins gesamte Ausland. Die Versandkosten richten sich nach den Gegebenheiten der einzelnen Staaten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-lieferung-von-purenature&quot;&gt;Die Lieferung von PureNature&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die bestellten Waren werden unverzüglich zum Versand fertiggestellt. Die Lieferung erfolgt zeitnah. In Deutschland dauert die Zustellung einen bis höchstens vier Tage, in Österreich einen bis fünf Tage. Auf Wunsch kann auch ein fester Liefertermin vereinbart werden. Lieferungen an Packstationen, Express-Lieferungen und Versand per Spedition sind ebenfalls möglich. Beim Kauf von Möbeln wird ein Aufbauservice angeboten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Vegan" /><category term="Allergiker" /><category term="Naturkost" /><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Bio" /><category term="Obst" /><category term="Gemüse" /><summary type="html">Die Produktpalette im PureNature Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/PureNature.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/PureNature.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Polarstern</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/polarstern/" rel="alternate" type="text/html" title="Polarstern" /><published>2020-06-28T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/polarstern</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/polarstern/">&lt;h3 id=&quot;der-ökostrom-von-polarstern&quot;&gt;Der Ökostrom von Polarstern&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der angebotene Ökostrom kommt aus einem bayerischen Laufwasserkraftwerk (Feldkirchen am Inn). Dieses wurde für seine Maßnahmen zum Landschafts- und Tierschutz mehrfach ausgezeichnet. So bauten die Betreiber kilometerlange Umgehungsgerinne für die Fische und schufen neue Biotope. Polarstern trägt das &lt;a href=&quot;https://www.polarstern-energie.de/magazin/artikel/gruener-strom-label-so-wird-oekostrom-zertifiziert/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Grüner Strom Label&lt;/a&gt; und wurde von der Stiftung ÖkoTest sehr gut bewertet. Das Unternehmen findet sich auch in der Utopia Bestenliste und wird von EcoTopTen und Robin Wood empfohlen. Das Biogas stammt vollständig aus organischen Reststoffen und wurde vom TÜV Nord zertifiziert. Die Biogasanlage gehört zu einer Zuckerfabrik.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-ökogas-von-polarstern&quot;&gt;Das Ökogas von Polarstern&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gerade der Gasmarkt schafft heute ein wichtiges Handlungsfeld: Der Energieverbrauch in privaten Haushalten wird bis zu 80 % für Wärme verwendet, viele Haushalte haben Gasheizungen. Das Produkt „Wirklich Ökogas“ von Polarstern bringt die Energiewende in den Wärmemarkt. Im letzten Jahrzehnt kreierten die drei Jungunternehmer noch weitere interessante Produkte unter anderem zur dezentralen Energiewende.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-des-ökostromanbieters&quot;&gt;Die Prinzipien des Ökostromanbieters&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Polarstern Ökostrom soll jedem Kunden ökologisch erzeugte Energie zu fairen Kosten ins Haus bringen. Die Polarstern Preise sind daher sehr konkurrenzfähig. Ein weiteres Prinzip des Unternehmens ist die Orientierung der Wirtschaft am Gemeinwohl. Dazu gehört im Sinne des Umweltschutzes und der Nachhaltigkeit die Nutzung erneuerbarer Energien. Das Gas des Unternehmens kommt aus Biogasanlagen, die auf Reststoffbasis betrieben werden. Diese Technologie trägt Polarstern inzwischen auch in Entwicklungsländer hinein. Das Unternehmen engagiert sich in Kambodscha und Mali, weitere Länder sollen folgen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-preise-für-polarstern-ökostrom-und-ökogas&quot;&gt;Die Preise für Polarstern Ökostrom und Ökogas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Grundsätzlich entstehen die Polarstern Kosten aus einem Grund- und einem Arbeitspreis, es gibt aber Ausnahmen (siehe weiter unten bei Tarifgestaltung). Das Unternehmen gibt sehr lange Preisgarantien, meist bis zum Ende des laufenden Jahres. Wie bei jedem Anbieter sind Steuer- und Netzentgelterhöhungen von der Preisgarantie ausgenommen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-tarife-für-ökostrom-und-ökogas-bei-polarstern&quot;&gt;Die Tarife für Ökostrom und Ökogas bei Polarstern&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Polarstern Preise werden durch folgende Tarife bestimmt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ökostrom&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ökogas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ökostrom + Ökogas in einem Paket&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Eigenstrom&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mieterstrom&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spezialtarife&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-eigenstrom-tarif-von-polarstern&quot;&gt;Der Eigenstrom Tarif von Polarstern&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein Sonderfall, der die Polarstern Kosten senkt, ist der Eigenstromtarif: Hier entfällt die Grundgebühr. Der Kunde zahlt nur seinen tatsächlichen Verbrauch. Dieser Tarif schafft Vorteile für die Inhaber einer Solaranlage, eines Mikro-KWKs, einer Wärmepumpe oder eines Windrades. Die Kunden können dabei jeden beliebigen Anbieter für ihre erneuerbaren Energien wählen (jede Marke, jeden Installateur). Vielfach sind die Besitzer solcher Anlagen nahezu autark, allerdings kann im Winter etwas Strom fehlen. Diesen beziehen sie dann von Polarstern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-mieterstromtarif-von-polarstern&quot;&gt;Der Mieterstromtarif von Polarstern&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mieterstrom ist die dezentrale Energieversorgung für die Mieter in Mehrparteiengebäuden. Dabei beziehen sie lokal erzeugten Strom sowohl für die Verbraucher in Haushalten, Büros und Gewerbebetrieben als auch für weitere Anlagen wie Wärmepumpen oder Ladestationen von Elektroautos. Mieterstrom unterstützt die Sektorenkopplung mit einem Smart Grid, das den Strom so intelligent verteilt, dass die Kosten drastisch sinken können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;weitere-produkte-des-ökostromanbieters&quot;&gt;Weitere Produkte des Ökostromanbieters&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Polarstern liefert Ökostrom für Wärmepumpen und Elektroautos, Nachtspeicherstrom und HT/NT-Strom (Hochtarif und Niedrigtarif). Spezielle Tarife mit hohem Einsparpotenzial richten sich an die Besitzer von Mehrfamilienhäusern. Polarstern bietet den Elektroautofahrern Vorteile in Form von zwei Autostrom-Tarifen an. Einer richtet sich an Alltagsfahrer mit kurzen Strecken, der andere an Langstreckenfahrer. Unter anderem beziehen Unternehmen mit eigenen E-Ladesäulen von Polarstern sehr günstigen Ökostrom für die Elektromobilität. Der betreffende Tarif heißt „Wirklich Autostrom“.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kündigung-und-umzug-bei-polarstern&quot;&gt;Die Kündigung und Umzug bei Polarstern&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eine Polarstern Kündigung ist eigentlich nicht nötig, die Konditionen sind hervorragend. Bei einem Umzug können die Kunden den Vertrag mitnehmen, der Anbieter liefert bundesweit. Ansonsten ist aber die Polarstern Kündigung jederzeit mit zwei Wochen Frist zum Monatsende möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Energieversorger" /><category term="Grüner Strom" /><category term="CO2 neutral" /><summary type="html">Der Ökostrom von Polarstern</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Polarstern.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Polarstern.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">BigGreenSmile</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/biggreensmile/" rel="alternate" type="text/html" title="BigGreenSmile" /><published>2020-06-27T00:00:00+02:00</published><updated>2020-06-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/biggreensmile</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/biggreensmile/">&lt;h3 id=&quot;die-öko-produkte-für-jeden-bedarf&quot;&gt;Die Öko-Produkte für jeden Bedarf&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ob Reinigungs- oder Schönheitsprodukte, Toilettenpapier oder Putztücher, biologisch abbaubare Beutel oder attraktive Geschenke, im Sortiment von BigGreenSmile.de finden sich ausschließlich umweltbewusste Produkte, die ebenso gute Eigenschaften besitzen wie herkömmliche Erzeugnisse, oft sogar besser sind. Angeboten werden qualitativ hochwertige, effiziente und optisch ansprechende Artikel für Kunden und Kundinnen jeder Altersgruppe. BigGreenSmile.de vertreibt seine Produkte ausschließlich online.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-naturkosmetik-von-biggreensmile&quot;&gt;Die Naturkosmetik von BigGreenSmile&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BigGreenSmile Produkte im Naturkosmetik-Sortiment reichen von Tages- und Nachtpflege über Make-up Entferner bis hin zu Masken und Augencremes. Der Online-Shop verfügt über ein ähnlich umfangreiches Sortiment wie traditionellen Drogerien. Kunden finden hier bekannte Marken wie „We love the Planet“, Lavera, „Green People“, Weleda, Eubiona, eco cosmetics und viele mehr. Die meisten Artikel sind vegan, glutenfrei und enthalten weder PEG’s, Parabenen, Aluminium noch Phthalate. Für ihre Herstellung wird gänzlich auf Tierversuche verzichtet und in den Verpackungen findet sich kein Plastik.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-körper--bad&quot;&gt;Die Produkte für Körper &amp;amp; Bad&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Natürliche Körperpflegeprodukte wie Feuchtigkeitscremes, Bodylotion und Pflegeöle machen die Haut schöner und widerstandsfähiger. Körperbutter wurde speziell für trockene Haut entwickelt, denn sie hinterlässt einen feinen Schutzfilm auf der Haut, der die Feuchtigkeit besonders gut speichern kann. Lotionen sind Emulsionen aus Wasser und Öl und flüssiger als Körperbutter. Da sie weniger fetten, ziehen sie schneller in die Haut ein. Körperöle sind für trockene und beanspruchte Haut ideal und bieten sich außerdem für Massagen an. Natürliche Deodorants sorgen für anhaltende Frische und hinterlassen ein angenehmes Gefühl auf der Haut. Sheabutter und Soda gewährleisten die feste Konsistenz von ökologischen Deodorant-Sticks. Wird der Deo-Stick bei sommerlichen Temperaturen zu weich, dann legen Sie ihn einfach für eine halbe Stunde in den Kühlschrank.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-artikel-für-haushalt--wäsche&quot;&gt;Die Artikel für Haushalt &amp;amp; Wäsche&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;https://www.biggreensmile.de/uber-uns.aspx&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;BigGreenSmile Online-Shop&lt;/a&gt; möchte seine Kunden dazu animieren, auch in diesem wichtigen Bereich des Alltags auf natürliche Produkte zurückzugreifen. Im biologisch orientierten Haushalt haben biologische Waschmittel einen sehr hohen Stellenwert. Entgegen vieler Vorurteile reinigen sie genauso gut wie die viel umworbenen Waschmittel der großen Konzerne, belasten aber nicht das Grundwasser. Außerdem schonen sie die Haut beim Tragen der Kleidung. Für ein optimales Ergebnis ist es wichtig, sich an die Anwendungshinweise zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-biggreensmile-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im BigGreenSmile Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die BigGreenSmile Zahlungsarten sind umfangreich und einfach: Kunden können ihre Rechnung mit Visa- oder MasterCard, Sofortüberweisung, PayPal, giropay oder Banküberweisung begleichen. Ab einem Bestellwert von zehn Euro ist die Zahlung per Rechnung möglich. Die elektronischen Zahlungen werden mit dem Anbieter OGONE durchgeführt und sind dank HTTPS-Verschlüsselung abhörsicher. Zahlungen auf Rechnung wickelt in Deutschland und Österreich der Anbieter KLARNA ab. Da die Ware bei Banküberweisungen erst nach Eintreffen der Zahlung versendet wird, kann die Lieferfrist etwas länger als bei den anderen Zahlungsverfahren sein. Im Normalfall beträgt sie 2-5 Tage.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-biggreensmile-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im BigGreenSmile Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eine Bestellung bei BigGreenSmile.de wird mit dem Dienstleister DHL verschickt. Sobald die Sendung das Lager verlässt, erhalten Kunden eine E-Mail mit einem Trackingcode, so dass sie die Sendung nachverfolgen können. Unabhängig von der Größe und dem Gewicht betragen die Liefergebühren innerhalb Deutschlands pauschal 5,95 Euro. Ab einem Warenwert von 45 Euro entfallen die BigGreenSmile Versandkosten. Lieferungen nach Österreich kosten pauschal 13,89 Euro. Wer Produkte ab einem Warenwert von zehn Euro kauft, kann sich zwei kostenlose Proben aus einer Liste aussuchen. Sollten Kunden nicht zufrieden sein, können sie die erworbenen Produkte innerhalb von 60 Tagen zurückschicken. Ihnen wird das Geld erstattet oder sie erhalten ein Ersatzprodukt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Naturkosmetik" /><category term="Beauty" /><category term="Bio" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Öko-Produkte für jeden Bedarf</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/BigGreenSmile.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/BigGreenSmile.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>