<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-02-11T20:07:52+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Grutto</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/grutto/" rel="alternate" type="text/html" title="Grutto" /><published>2022-01-11T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-11T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/grutto</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/grutto/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Idee von Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Grutto verbindet die Käufer mit den Bauern, den Tieren und der Natur. Das machen sie deshalb, weil sie einen Wandel anstreben, was den Umgang mit dem Fleisch betrifft, das für viele ein Lebensmittel ist, auf das sie nicht verzichten wollen. Ziel von Grutto ist das Umdenken bei der Lebensmittelversorgung. Zum einen haben sie einen Blick auf das Klima. Daneben geht es aber auch um den Respekt für die Natur und die Herkunft der Nahrung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tiere bekommen ein schönes Leben und erfahren auch beim Schlachten keinen Stress. Deren Herkunft sowie die Haltung sind nachweisbar, beispielsweise durch die Ohrnummer der Kuh. Grutto kann faire Preise anbieten, da es keine Zwischenhändler gibt. Zudem wird alles vom Tier verwendet. Die Bauern erhalten bessere Preise und die Qualität lässt sich trotzdem günstig einkaufen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Philosophie von Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Grutto bietet allen, die Fleisch als eine wichtige Protein-Quelle sehen, Zugang zu nachhaltigen Lebensmitteln an. Nur die Tiere, die ein gutes Leben führen konnten, sollten ein Teil der Ernährung sein. Die Kühe dürfen über die Wiesen laufen und die Schweine und die Hühner bekommen Lebensmittel gefüttert, die bei der Lebensmittelproduktion als Überschuss anfallen. Gefischt wird nur saisonal. Grutto möchte eine Verbindung herstellen, damit die Kunden die Bauern, die Tiere und die Natur besser wertschätzen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam mit allen Parteien möchte Grutto eine Ernährungsgrundlage schaffen, die nahrhaft und regenerativ ist. Das ist für Grutto eine gesunde Lebensmittelversorgung, die mit einem stabilen Klima vereinbar ist. Preislich gesehen ist es eine &lt;a href=&quot;https://www.grutto.com/de/mission&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Win-Win-Situation&lt;/a&gt; für die Bauern und die Kunden. Zum Sortiment gehören Bio-Huhn und Huhn, Bio-Kuh und Kuh, sowie Schwein. Unter der Saison finden sich Wildschwein, Reh und durch die Zusammenarbeit mit nachhaltigen Fischereien auch Wildlachs.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Grutto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=25607&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/grutto_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Grutto&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Produkte von Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Kuh Paket Mini aus dem Online-Shop von Grutto enthält 9 unterschiedliche Zuschnitte, was insgesamt 3,3 kg Fleisch sind und für 26 Mahlzeiten ausreicht. Enthalten sind Roastbeef beziehungsweise Entrecote, Steaks, Rouladen, Gulasch, Suppenfleisch sowie Geschnetzeltes. Das Kuh Paket beinhaltet 10 unterschiedliche Zuschnitte und kommt insgesamt auf 6,5 kg für 52 Mahlzeiten. Hier sind zusätzlich Medaillons enthalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Grutto Kombi Paket enthält 5,4 kg Geflügel und Rindfleisch für 40 Mahlzeiten in 10 unterschiedlichen Zuschnitten. Neben Roastbeef oder Entrecote, Steaks und Geschnetzeltes gibt es Hühnerbrustfilets, Hühnerflügel und Hühnerschenkel. Zu diesen Paketen lässt sich individuell eingeben, welche und wie viele Hackfleischprodukte gewünscht werden. Das sind Kuh-Hack, Kuh-Hamburger und Kuh-Chipolata Würste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus gibt es in dem Grutto Online-Shop weitere Pakete, darunter Huhn Pakete, Huhn Pakete Bio, Kuh Pakete Bio, Schwein, Wildschwein, Reh und Lachs. In allen Grutto Produkten finden sich Informationen zum Bauer, der Kuhrasse und mit wenigen Klicks auch weitere Informationen zum Fleisch.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-bestellung-im-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Bestellung im Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Grutto Online-Shop bestellen alle Kunden einen Anteil an einer Kuh. Sobald 100 Prozent von der Kuh verkauft sind, wird sie geschlachtet. Daraufhin darf das Fleisch noch zwei Wochen lang reifen. Insgesamt dauert es dadurch in etwa vier Wochen von der Bestellung bis zur Lieferung von Rindfleisch. Die Bestellung von Schweinefleisch, Wild und Geflügel ist bereits nach etwa zwei Wochen versandbereit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Paket von Grutto befinden sich mehrere Portionen, die je für zwei Personen abgepackt sind. Je nach dem gewünschten Paket findet sich die genaue Auflistung und Anzahl der enthaltenen Fleischstücke. Neben dem Gesamtpreis ist auch aufgeführt, wie viele Mahlzeiten es sind und was jede Mahlzeit pro Person kostet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-grutto-zahlungsarten&quot;&gt;Die Grutto Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Grutto Zahlungsarten sind Online-Überweisung mit giropay, Sofortüberweisung sowie Kreditkarte und PayPal. Auch Rechnung und Ratenzahlung sind möglich, bei Zahlung mit Klarna kommen 2,95 Euro zusätzlich obendrauf.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-grutto-versandkosten&quot;&gt;Die Grutto Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung von Grutto erfolgt in ganz Deutschland für 6,95 Euro, wobei die deutschen Inseln ausgeschlossen sind. Nach Österreich wird ebenfalls geliefert. Ausgeliefert wird von GO! Express &amp;amp; Logistics. Diese stellen einen Link bereit, über den sich die Bestellung verfolgen lässt. Die vakuumverpackte Ware wird gekühlt geliefert. Wenn niemand angetroffen wird, kommt die Lieferung beim Lieferpartner wieder in die Kühlung. Liefertage und Zeiten sind mittwochs sowie freitags von 8:00 bis 14:30 Uhr. Der Wochentag für die Grutto Lieferung ist bei der Bestellung auswählbar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Bio" /><category term="Biofleisch" /><category term="Fleisch" /><summary type="html">Die Idee von Grutto Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/grutto_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/grutto_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Gorillas</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gorillas/" rel="alternate" type="text/html" title="Gorillas" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gorillas</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gorillas/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Die Idee von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mittlerweile ist das Start-Up in den meisten größeren Städten Deutschlands sowie auch in den diversen europäischen Ländern vertreten. Gorillas ist stets bemüht die Liefergebiete schrittweise zu erweitern. Der Lebensmittel-Lieferdienst besticht mit einem großen Sortiment, verschiedenen Produktkategorien und das alles zu Supermarkt-Preisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die nutzerfreundliche App ist es kinderleicht, das Lieblingseis oder den Wunsch-Snack in Sekundenschnelle zu bestellen. Die Biker-Crew, die das umweltfreundliche Zustellen per Fahrrad übernimmt, verspricht darüber hinaus die Lieferung innerhalb von nur wenigen Minuten nach dem Bestelleingang.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Die Philosophie von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gorillas zeichnet sich durch klare Werte aus und lebt diese konsequent. So ist das Fahrradfahren der zentrale Bestandteil des Lieferdienstes. Die Lebensmittel werden mittels E-Bikes zügig und ökologisch wertvoll an die Kunden geliefert. Die Gorillas-Fahrer tragen ihre unverkennbare Crew-Bekleidung. Dadurch entsteht die legendäre Rider Crew.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht weniger wichtig ist der Fakt, dass das Liefer-Start-Up überwiegend mit den lokalen Landwirten zusammenarbeitet. Damit werden kurze Lieferzeiten sowie eine hohe Qualität der Gorillas Produkte sichergestellt. Wenn es um die Qualität geht, werden also keine Kompromisse eingegangen. Der Lebensmittel-Lieferdienst hat eine klare Meinung zu Plastik und so wird, wo immer möglich, auf Plastik verzichtet. Hierfür werden auch die Lieferanten in die Pflicht genommen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Die Produkte von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gorillas liefert so ziemlich alles, was das kulinarische Herz begehrt. So kann man über sein Smartphone ganz einfach frisches Obst und Gemüse ordern. Brotsorten oder auch diverse Snacks von bekannten Markenherstellern werden in kürzester Zeit nach Hause geliefert. Tiefkühlprodukte wie Pizzen sowie verschiedene Eiscremesorten dürfen natürlich genauso wenig fehlen wie Käse und Milchprodukte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alkoholische Getränke wie Bier und Wein runden das Angebot von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst ab. Darüber hinaus kann man bequem vom Sofa aus viele Hygieneartikel aber auch Haushaltsmittel bestellen. Zu guter Letzt lassen sich ebenfalls Babynahrung und Verhütungsmittel im Gorillas Online-Shop einkaufen. Mit dieser Auswahl steht das Start-Up den konventionellen Supermärkten in nichts nach.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Gorillas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=24521&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/gorillas_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Gorillas&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Das Einkaufen bei Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachdem man per Smartphone den Wocheneinkauf aufgegeben hat, kommt die 
Rider Crew, im wahrsten Sinne des Wortes, so richtig in Fahrt. In den eigenen Lagerräumen wird der Einkauf von den Mitarbeitern entsprechend zusammengestellt und geht dann umgehend in die Auslieferung. Diese vorteilhaft gelegenen Fulfillment-Center machen stationäre Verkaufsflächen überflüssig.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-gorillas-zahlungsarten&quot;&gt;Die Gorillas Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gorillas Zahlungsarten in der App beinhalten PayPal, Zahlung mithilfe von Apple Pay oder per Kreditkarte. Gutscheine können im letzten Schritt des Bestellvorgangs eingelöst werden. Ähnlich verhält es sich mit dem Trinkgeld. Dies wird ebenfalls ausschließlich digital gezahlt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst verzichtet konsequent auf die Bargeldzahlungen und setzt auf kontaktlose Zustellungen. Gerade in den Pandemiezeiten aber auch während Quarantänephasen stehen Sicherheit und Gesundheit zu jedem Zeitpunkt für alle Beteiligten an erster Stelle. So sieht das moderne Einkaufen bei Gorillas aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-gorillas-versandkosten&quot;&gt;Die Gorillas Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In Deutschland betragen die Gorillas Versandkosten pro Einkauf 1,80 Euro, ohne dabei einen Mindest- oder Höchstbestellwert vorzugeben. Sollte ein bestimmter Bestellwert unterschritten werden, so wird in gewissen deutschen Städten ein Lieferzuschlag berechnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-gorillas-lieferung&quot;&gt;Die Gorillas Lieferung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der App zeigt das Fahrersymbol auf der Karte den aktuellen Stand der Bestellung an. Mithilfe dessen hat man immer alles im Blick. Darüber hinaus kann der Fahrer auch direkt telefonisch kontaktiert werden. Prinzipiell kann der Warenkorb der Bestellung im Nachgang nicht mehr geändert werden, da die Bearbeitung und Versendung unmittelbar nach Eingang erfolgt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-gorillas-service&quot;&gt;Der Gorillas Service&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte es Probleme mit der Qualität der Lebensmittel geben oder etwas anderes schieflaufen, ist auch hier für Hilfe gesorgt. Der Customer &lt;a href=&quot;https://gorillas.io/de/kundenservice&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Support&lt;/a&gt; in der App sorgt per Live-Chat für eine passende Lösung in kürzester Zeit.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Lieferdienst" /><category term="Lieferung" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Obst" /><category term="Gemüse" /><summary type="html">Die Idee von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gorillas_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gorillas_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">CHARGE Sports Drinks</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/charge-sports-drinks/" rel="alternate" type="text/html" title="CHARGE Sports Drinks" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/charge-sports-drinks</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/charge-sports-drinks/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Die Idee von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Marke CHARGE Sports Drinks wurde ins Leben gerufen, um Sportlerinnen und Sportlern nachhaltige Sportgetränke anzubieten, die ohne unnötige Zusatzstoffe auskommen und deren Inhaltsstoffe speziell auf die körperlichen Erfordernisse unterschiedlicher Sportarten abgestimmt sind. Die Komposition der einzelnen Ingredienzen wurden in Zusammenarbeit mit Spezialisten des Deutschen Instituts für Sporternährung nach den aktuellsten Erkenntnissen der Wissenschaft entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Team von CHARGE Sports Drinks differenziert seine vier Sorten anhand der folgenden Sportarten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Spielsportarten (z. B. Fußball oder Tennis)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ausdauersportarten (u. a. Laufen, Schwimmen oder Radfahren)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kraftsportarten (Bodybuilding, Kraftsport)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entspannungssportarten (etwa Yoga)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jede dieser Sportkategorien fordert den Körper anders und entzieht dem Körper somit auch andere Mineralien, Vitamine und Spurenelemente. Daher bietet das Unternehmen für jede Sportart eine eigene Rezeptur an. CHARGE Sports verzichtet in seinen Drinks für den Ausdauersport beispielsweise auf Magnesium, da die Zugabe des Minerals bei langanhaltender Belastung zu Magenprobleme führen könnte. Viele Konkurrenzprodukte nehmen diese Differenzierung nicht vor. Genau hierin sieht CHARGE Sports Drinks seinen entscheidenden Vorteil gegenüber Wettbewerbern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Die Prinzipien von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CHARGE Sports Drinks setzen den klaren Fokus auf die gesundheits- und performancesteigernde Komponente der eigenen Produkte. Dennoch merkt man deutlich, dass das hinter der Marke stehende Unternehmen auch den Themen &lt;a href=&quot;https://charge-sportsdrinks.com/pages/nachhaltigkeit-1&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; und Vermeidung von Ressourcenverschwendung eine besondere Relevanz beimisst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während die Sportgetränke anderer Unternehmen zumeist in Plastikflaschen abgefüllt werden, geht CHARGE Sports Drinks einen anderen Weg. Statt bereits mit Wasser gemischten Getränken erhalten die Kunden fertig portionierte Pulvermischungen in Form von abgepackten Sticks. Diese Portionsbeutel bestehen komplett aus nachwachsenden und teilweise recycelten Rohstoffen. Auch die Umverpackungen der CHARGE Sports Drinks bestehen aus recycelter Kartonage. Die Produktion erfolgt zudem regional, um die eigene CO2-Bilanz nicht durch die langen Transportwege zu belasten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=18508&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/charge-sports-drinks_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von CHARGE Sports Drinks&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Die Produkte von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die CHARGE Sports Drinks sind in vier verschiedenen Varianten erhältlich:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Focus ist die auf Spielsportarten ausgelegte Sorte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Energy ist für Ausdauersportarten geeignet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Power wurde für Kraftsportarten konzipiert&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Balance ist für Ausgleichssportarten wie Yoga gedacht&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Während sich die exakte Rezeptur der CHARGE Sports Drinks Produkte voneinander unterscheidet, sind dennoch die klaren Leitlinien des Unternehmens bei jeder Variante erkennbar. So wird etwa generell auf Zucker verzichtet, als Süßungsmittel fungieren stattdessen Erythrit und Stevia. Anstelle synthetischer Farbstoffe kommen färbende Pflanzenextrakte zum Einsatz. Energie liefern je nach Drink natürliche Pflanzenextrakte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im eigenen Online-Shop bietet CHARGE Sports Drinks seine Produkte in drei Verpackungsgrößen an. Die Standardbox umfasst sieben Sticks, die Big Box enthält 30 Portionsbeutel und die Doybag weist Pulver für 20 Portionen auf. Letztere unterscheidet sich von den anderen Boxen dadurch, dass die einzelnen Rationen nicht separat abgepackt sind und der Kunde die Dosierung selbst vornehmen muss.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Das Einkaufen von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CHARGE Sports Drinks bietet seine Produkte aktuell nur im eigenen Online-Shop an. Der Erwerb der Produkte von CHARGE im stationären Einzelhandel ist daher leider nicht möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-charge-sports-drinks-zahlungsarten&quot;&gt;Die CHARGE Sports Drinks Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In seinem Online-Shop bietet CHARGE Sports Drinks folgende Zahlungsarten an, womit die meisten gängigen und beliebten Zahlungsarten vertreten sind:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kreditkarte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PayPal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rechnungskauf über Klarna&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEPA-Lastschrift über Klarna&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-charge-sports-drinks-versandkosten&quot;&gt;Die CHARGE Sports Drinks Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für das Versenden der bestellten Waren berechnet CHARGE Sports Drinks Versandkosten in Höhe von 3,99 Euro. Ab einem Bestellwert von mehr als 29,00 Euro entfällt die Versandkostenpauschale. Wer ein Abo abgeschlossen hat, also in regelmäßigen Abständen die CHARGE Sports Drinks bezieht, zahlt generell keine Versandkosten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Versanddauer von CHARGE Sports Drinks beträgt je nach Lieferdestination zwei bis fünf Werktage. Der Verbleib der Waren lässt sich 24 Stunden nach Eingang der Bestellung per Tracking-Link nachverfolgen. Für Retouren gilt das bekannte 14-tägige Rückgaberecht ohne Angabe spezifischer Gründe. Der Versand an Postfächer ist ausgeschlossen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Sport" /><category term="Gesundheit" /><category term="Getränke" /><category term="Zuckerfrei" /><summary type="html">Die Idee von CHARGE Sports Drinks</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/charge-sports-drinks_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/charge-sports-drinks_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">CARE Hilfsorganisation</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/care-hilfsorganisation/" rel="alternate" type="text/html" title="CARE Hilfsorganisation" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/care-hilfsorganisation</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/care-hilfsorganisation/">&lt;h3 id=&quot;die-ziele-der-care-hilfsorganisation&quot;&gt;Die Ziele der CARE Hilfsorganisation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der ganzen Welt gibt es immer noch viele humanitäre Krisen. Neben Konflikten und Kriegen befeuert der Klimawandel Armut, Hunger und Migration, denn dadurch werden Ressourcen wie Land, Holz aber auch Wasser zunehmend knapper. Deshalb arbeitet die CARE Hilfsorganisation heute weltweit in 100 Ländern, um die Not von Menschen zu lindern. Gleichzeitig fördern sie die Frauen und die Mädchen, die in vielen Ländern am meisten unter der Armut leiden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vision-der-care-hilfsorganisation&quot;&gt;Die Vision der CARE Hilfsorganisation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weltweit leiden Millionen Menschen in vielen unterschiedlichen Krisengebieten. Oft ist die schnelle Hilfe gefragt. Die CARE Hilfsorganisation hilft mit Notunterkünften, Lebensmitteln sowie sauberem Trinkwasser. Außerdem benötigen die Frauen und die Mädchen in vielen Regionen einen besonderen Schutz. Deshalb setzt sich die CARE Hilfsorganisation dafür ein, ihnen mehr Mitspracherecht einzuräumen und dass sie in der Zukunft mehr Gleichberechtigung erfahren. Das ist unter anderem ein wichtiger Lösungsansatz, um die Armut zu bekämpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die CARE Hilfsorganisation arbeitet auch dort, wo die Klimakrise bereits jetzt dramatische Auswirkungen hat. Viele Krisen dieser Welt machen allerdings keine Schlagzeilen. Dadurch erfährt die Öffentlichkeit nichts von den Schicksalen der betroffenen Menschen. Mit &lt;a href=&quot;https://www.care.de/schwerpunkte/nothilfe/vergessene-krisen/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;„Suffering in Silence“&lt;/a&gt; informiert die Organisation über die vergessenen Krisen und bittet darum, nicht wegzuschauen. Zum einen zeigen sie den Hunger in der Welt und zum anderen berichten sie von der Arbeit, die sie verrichten. Die Vision der Organisation ist es, die Nöte zu lindern, die Frauen und die Mädchen zu stärken und einen nachhaltigen Wandel zu bewirken.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von CARE Hilfsorganisation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=17480&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/care-hilfsorganisation_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von CARE Hilfsorganisation&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-care-pakete-als-geschenkidee&quot;&gt;Die CARE-Pakete als Geschenkidee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Traditionell wird hierzulande zu vielen Anlässen ein Geschenk überreicht. Zum Geburtstag, zu Weihnachten oder zur Hochzeit gibt es häufig Präsentkörbe oder auch ohne einen besonderen Anlass Gutscheine als eine kleine Aufmerksamkeit. Doch der Trend geht immer weiter weg von dem materiellen Besitz und hin zu mehr Sinnhaftigkeit. Die Hilfsorganisation hat daher einen Spendenshop eingerichtet. Hier lassen sich verschiedene CARE-Pakete zusammenstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um ein CARE-Paket aus dem Spendenshop zu verschenken, muss einfach eines aus den diversen Paketen ausgewählt und die gewünschte Anzahl angeben werden. Diese werden auf der Webseite in den Warenkorb gelegt. Die angebotenen CARE-Pakete sind symbolisch und zeigen, wie viel sich mit wenig Geld bewirken lässt. Der Beitrag kommt den Menschen in Not zugute und für den Spendenbeitrag gibt es eine Urkunde. Diese gewinnt durch die Hilfe für die Notleidenden eine große Bedeutung und kommt deshalb als Geschenk gut an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-care-hilfsorganisation-spenden&quot;&gt;Die CARE Hilfsorganisation Spenden&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die CARE Hilfsorganisation gibt den Menschen in Not eine Stimme, damit sie auch Gehör finden. Wer die Hilferufe erhört, kann über den Spendenshop der CARE Hilfsorganisation Hilfe leisten. Menschen in ärmeren Regionen mit dem Nötigsten zu versorgen, kostet nicht viel Geld. Mit nur 5 Euro bekommt ein Schulkind eine Woche lang täglich ein nahrhaftes Mittagessen. Für 6 Euro gibt es Wasserfilter, welche 1000 Liter sauberes Wasser zur Verfügung stellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 11 Euro bekommt eine Familie ein Hühnerpaar, dass ihnen mit Eiern und Küken Nahrung und eine Einkommensquelle bietet. Schon 15 Euro versorgen ein unterernährtes Kind einen Monat lang mit Kraftnahrung, die das Überleben sichert. Weitere Pakete sind beispielsweise medizinische Schutzausrüstung für 21 Euro, ein Frauen-CARE-Paket mit Hygieneartikeln für 25 Euro, dürreresistentes Saatgut für 30 Euro oder eine Handwaschstation für 50 Euro und viele mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur mit der Hilfe von Spendengeldern kann CARE weltweit viel bewirken. Sie bekämpfen Hunger, Armut sowie Benachteiligung und sorgen für bessere Zukunftsperspektiven. Es ist möglich eine einmalige Spende von einem selbst gewählten Wunschbeitrag zu tätigen. Wer regelmäßig spenden möchte, kann monatlich, quartalsweise, jedes halbe Jahr oder jährlich der CARE Hilfsorganisation einen Beitrag über Kreditkarte, PayPal, Klarna oder SEPA-Lastschrift zukommen lassen. Dafür gibt es Spendenquittungen und regelmäßig Informationen per E-Mail über die Projekte. Die regelmäßigen Spenden werden an Orten eingesetzt, an denen es am nötigsten ist.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spende" /><category term="Steuervorteil" /><category term="Wohltätigkeit" /><category term="Geschenkidee" /><summary type="html">Die Ziele der CARE Hilfsorganisation</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/care-hilfsorganisation_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/care-hilfsorganisation_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">ALPHAZOO</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/alphazoo/" rel="alternate" type="text/html" title="ALPHAZOO" /><published>2022-01-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/alphazoo</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/alphazoo/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-alphazoo-online-shop&quot;&gt;Die Idee von ALPHAZOO Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Marke ALPHAZOO, mit Sitz in Dortmund, unterscheidet sich von den großen Ketten, indem sie den Fokus auf eine überdurchschnittliche Qualität legt. Durch die lokale Produktion erfolgen zahlreiche Kontrollprüfungen, um den Schützlingen das bestmögliche Produkt anbieten zu können. Aus Liebe zur Umwelt werden sämtliche Waren in kompostierbaren Verpackungen verschickt. Die Zielsetzung des ALPHAZOO Online-Shops wird durch die Beteiligung an dem Projekt “Plant for the Planet” abgerundet. Jeder Kauf unterstützt diese Initiative, die für den Klimaschutz und die Aufforstung einsteht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-alphazoo-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im ALPHAZOO Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vor allem für Hunde- und Katzenhalter dürfte die Marke interessant sein. So bietet ALPHAZOO Produkte für die beiden beliebtesten Tierarten an. Hierbei handelt es sich um Zusatzprodukte für diverse Bereiche, wie Barf, Beruhigung und Pflege. Aber auch Snacks bietet ALPHAZOO an. Das Besondere hierbei ist, dass das “alphasnack” Sortiment frei von Getreide ist, was gerade der Verdauung des Tieres zugutekommt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem sind sämtliche Produkte von ALPHAZOO frei von Zusatz- und Farbstoffen. Hier findet man alles, was die Lebensqualität der Haustiere aufwertet. Unter anderem wird auch Grünlippmuschel Pulver angeboten, das in die Nahrung gemischt wird. So werden die Gelenke geschont und den Schmerzen vorgebeugt. Das ist wichtig, da Beschwerden im Rücken und den Gelenken oftmals unerkannt bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber auch Sprays gegen Flöhe, Milben und Zecken können in dem ALPHAZOO Online-Shop erworben werden. Diese gibt es in unterschiedlichen Größen, wie 100 ml, 200 ml und 500 ml. Der Vertrieb der ALPHAZOO Produkte erfolgt dabei ausschließlich online. Einen lokalen Laden oder Fabrikverkauf gibt es somit nicht.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ALPHAZOO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=22411&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/alphazoo_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ALPHAZOO&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-blog-von-alphazoo&quot;&gt;Der Blog von ALPHAZOO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um regelmäßig einen Mehrwert zu gewinnen und bestens über die Tierhaltung informiert zu sein, betreiben die Hersteller aus Dortmund aktiv einen &lt;a href=&quot;https://www.alphazoo.de/de/blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Blog&lt;/a&gt;, in dem sie zahlreiche Artikel veröffentlichen. Dabei werden viele Kategorien abgedeckt, unter anderem Gesundheit, Erziehung und Pflege. Aber auch Wissenswertes, z.B. ob ein Vierbeiner an Corona erkranken kann, wird aufgegriffen. Neben einem Lieferanten für nachhaltige und gesundheitsfördernde Produkte, erhält man mit ALPHAZOO auch eine Informationsquelle, die genau mit diesem Mindset ihre Artikel recherchiert und verfasst.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-alphazoo-zahlungsarten&quot;&gt;Die ALPHAZOO Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um die Zahlungen zu tilgen, stehen bei ALPHAZOO einige Zahlungsarten zur Verfügung. Zum einen bietet die Marke die Zahlung über PayPal an. Darüber hinaus gibt es noch den klassischen Rechnungskauf (bis maximal 200 Euro), Sofortüberweisung über Klarna und den Kauf mit einer Kreditkarte. Hierbei handelt es sich um die gängigsten Zahlungsmethoden, unter den jeder Käufer seine bevorzugte Methode wählen kann. Zudem erhält der Käufer immer eine Rechnung, die der Bestellung beiliegt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-alphazoo-versandkosten&quot;&gt;Die ALPHAZOO Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von 19 Euro erfolgt die Lieferung von ALPHAZOO frei von Versandkosten innerhalb Deutschlands, andernfalls verrechnet ALPHAZOO Versandkosten von 4,50 Euro. In die Nachbarländer Österreich, Schweiz und die Niederlande weicht der Mindestbestellwert für einen kostenfreien Versand ab, ist aber auch hier möglich. Bei anderen Ländern in Europa betragen die Versandkosten 15,99 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Versand im ALPHAZOO Online-Shop erfolgt möglichst plastikfrei und wird klimaneutral über DHL GoGreen abgewickelt. Somit wird die Bestellung umweltfreundlich und CO2-neutral versendet. Der Versand erfolgt dabei werktags innerhalb von 24 Stunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte man die Bestellung aus dem ALPHAZOO Online-Shop reklamieren wollen, kann man den Anbieter per Mail kontaktieren und so den Vorgang abwickeln. Alternativ kann man auch den postalischen Weg nutzen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges-Tierfutter" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Tierfutter" /><category term="Katze" /><category term="Hund" /><summary type="html">Die Idee von ALPHAZOO Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/alphazoo_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/alphazoo_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">asgoodasnew</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/asgoodasnew/" rel="alternate" type="text/html" title="asgoodasnew" /><published>2022-01-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/asgoodasnew</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/asgoodasnew/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-asgooodasnew-online-shop&quot;&gt;Die Idee von asgooodasnew Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Konzept des Technikanbieters asgooodasnew soll das klassische Modell des Wegwerfwirtschaftsmodell überdacht werden, da die Produktion eines Elektrogeräts bis zu zehn Mal so viel Energie verbraucht wie die eigentliche Nutzung. Das hat zur Folge, dass 85 Prozent der Emissionen nur bei der Herstellung anfallen. Um hier entgegen zu wirken, kauft der asgoodasnew Online-Shop im Sinne der &lt;a href=&quot;https://asgoodasnew.de/Nachhaltigkeit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; nicht mehr benötigte Technik an und bereitet diese wieder auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anschließend kann man diese voll funktionstüchtigen Geräte wieder in dem asgooodasnew Online-Shop kaufen, zu einem reduzierten Preis und erheblichen Beitrag zum Umweltschutz. Mit jedem wiederaufbereiteten Gerät, welches verkauft wird, spart man bis zu 50 kg an CO2-Emissionen im Gegensatz zu der Neuproduktion. Die Verantwortlichen verhindern somit nicht nur Elektromüll in riesigen Mengen, sondern tragen zum nachhaltigen Elektronikkauf bei. Abgerundet wird dieses Angebot von einer 30-monatigen Garantie, in der sich asgoodasnew bereit erklärt, das Gerät erneut im Falle eines Defekts aufzubereiten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-asgooodasnew-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im asgooodasnew Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen asgooodasnew kann ein weitreichendes Sortiment an generalüberholten Smartphones, Tablets und Smartwatches bieten. Hier sind sämtliche Hersteller, wie Apple, Samsung, Huawei und noch viel mehr inbegriffen. Darüber hinaus gibt es zudem Produkte aus der Reihe Apple Mac und MacBook. Aber auch Kameras und Camcorder und Konsolen sind im Portfolio des Anbieters. Die Geräte gibt es in unterschiedlichen Farben und Speichergrößen, wodurch man sich genau das Wunschprodukt aussuchen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hat man sich schlussendlich für ein Gerät in dem asgooodasnew Online-Shop entschieden, ist es möglich gegen einen Aufpreis den Zustand des Gerätes festzulegen. So gibt es einmal “Wie neu”, “Sehr gut” und “Gut”. Der technische Zustand ist bei asgooodasnew bei allen Geräten identisch, lediglich bei den optischen Merkmalen, wird zwischen sichtbaren, leichten und ohne Gebrauchsspuren unterschieden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Angebot der asgoodasnew Produkte wird durch das zahlreiche Zubehör, wie Kopfhörer, Ladegeräte und Hüllen abgerundet. Sämtliche Waren werden vor dem Verkauf von dem asgoodasnew Online-Shop getestet. Im Schnitt kann man bis zu 30 Prozent im Gegensatz zu der technisch identischen Neuware am Preis sparen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von asgoodasnew&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14829&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/asgoodasnew_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von asgoodasnew&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-asgooodasnew-zahlungsarten&quot;&gt;Die asgooodasnew Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um die Bestellung zu bezahlen, bietet asgoodasnew Zahlungsarten, wie PayPal und Klarna an. So kann man über PayPal, PayPal Express und Amazon Pay den Warenwert sofort bezahlen. In Kooperation mit Klarna steht außerdem noch die Zahlung per Rechnung und der Ratenkauf zur Verfügung. So kann man den Rechnungsbetrag flexibel in monatlichen Raten bezahlen (zwischen 1 und 24 Monaten). Diese Option steht jedoch nur für die Kunden innerhalb Deutschlands zur Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schlussendlich gibt es in dem asgooodasnew Online-Shop noch die Möglichkeiten per Sofortüberweisung, Kreditkarte und Lastschriftverfahren zu zahlen. Dabei werden die Zahlungen ebenfalls über den Dienstleister Klarna abgewickelt. Für Kunden außerhalb von Deutschland und Österreich gibt es aktuell nur die Möglichkeit über PayPal und Amazon Pay zu bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-asgooodasnew-versandkosten&quot;&gt;Die asgooodasnew Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand für die Lieferungen nach Deutschland und nach Österreich werden mit jeweils 5,90 Euro berechnet. In Deutschland wird die Bestellung zwischen 1-3 Werktagen geliefert. In Österreich und anderen Ländern sind es 3-5 Werktage. Ein kostenfreier Versand ab einem bestimmten Bestellwert wird nicht angeboten. Sollte man einen Expressversand wünschen, bei dem die Zustellung bereits am nächsten Werktag erfolgt, so zahlt man in Deutschland 12,90 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem Standardversand in die anderen europäischen Länder berechnet asgoodasnew Versandkosten in Höhe von 10,90 Euro. Für Deutschland und Polen dient DHL und DHL Express als Versandpartner. Internationale Sendungen werden von UPS bearbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-asgooodasnew-retoure&quot;&gt;Die asgooodasnew Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte man mit der bestellten Ware aus dem asgooodasnew Online-Shop unzufrieden sein, so hat man eine Geld-Zurück-Garantie, die für 30 Tage gilt. Dabei kann man den Artikel kostenlos und bequem über das Retourenportal zurücksenden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Elektronik" /><category term="Apple" /><category term="Technik" /><category term="Second Hand" /><summary type="html">Die Idee von asgooodasnew Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/asgoodasnew_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/asgoodasnew_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">AfB Campus</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb-campus/" rel="alternate" type="text/html" title="AfB Campus" /><published>2022-01-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb-campus</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/afb-campus/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-afb-campus&quot;&gt;Die Idee von AfB Campus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB Campus will mit seinem Online-Shop den Studierenden ermöglichen, günstig und auf nachhaltige Art und Weise Elektronikgeräte zu erwerben, die auf die spezifischen Anforderungen des eigenen Studiengangs zugeschnitten sind. Hierzu findet sich auf der Startseite des Webshops eine Untergliederung des eigenen Laptop-Sortiments in vier Kategorien:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Premium-Laptops für Imagebewusste&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Power-Laptops für MINT-Fächer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laptops für kreative Studiengänge&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Laptops für den Allround-Einsatz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Diese Einteilung sorgt dafür, dass den Studierenden ausschließlich relevante Produkte in dem AfB Campus Online-Shop angezeigt werden. Die Notebooks für die MINT-Studienfächer müssen beispielsweise besonders leistungsstark sein, um auch anspruchsvolle Berechnungen bewerkstelligen zu können. Für die Fächer wie BWL oder Jura spielen dagegen eher ein optisch ansprechendes Design und eine gute Bedienbarkeit eine Rolle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nicht sicher ist, in welche der Kategorien der eigene Studiengang fällt, kann auch den Produktfinder in dem AfB Campus Online-Shop nutzen. Dieser führt Kunden per Fragebogen zum passenden Gerät. Da ein nicht unerheblicher Teil des Sortiments aus generalüberholten Geräten besteht, soll auch Studierenden mit einem begrenzten Budget der Einkauf ermöglicht werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-afb-campus&quot;&gt;Die Prinzipien von AfB Campus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AfB Campus ist ein Unternehmen, welches ein besonderes Augenmerk auf die Nachhaltigkeit und das &lt;a href=&quot;https://www.afb-group.de/ueber-uns/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;soziale Engagement&lt;/a&gt; legt. Nicht umsonst bezeichnet man sich selbst als größtes gemeinnütziges IT-Unternehmen Europas. Im Bereich der Nachhaltigkeit punktet AfB Campus insbesondere durch den Vertrieb sogenannter Refurbished-Ware. Damit sind generalüberholte Gebrauchtgeräte gemeint. Diese werden von AfB Campus durch das Löschen von Altdaten und das Zurücksetzen auf den ursprünglichen Werkzustand professionell wiederaufbereitet. Nicht mehr wiederverwendbare Geräte werden recycelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch das mehrmalige Nutzen der technischen Geräte aus dem AfB Campus Online-Shop werden enorme Mengen an Rohstoffen und CO2-Emissionen, die bei der Produktion von Neugeräten verbraucht respektive ausgestoßen werden, eingespart. Ein Teil der Unternehmenserlöse fließen der gemeinnützigen Organisation Humor Hilft Heilen zu. Zudem ist AfB Campus ein inklusives Unternehmen. Fast die Hälfte der Beschäftigten sind Menschen mit Behinderung. Diverse erhaltene Auszeichnungen wie der Deutsche Nachhaltigkeitspreis 2021 oder der Inklusionspreis NRW 2020 bezeugen den Erfolg der selbst gesetzten Unternehmensleitlinien.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von AfB Campus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21673&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/afb-campus_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von AfB Campus&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-afb-campus&quot;&gt;Die Produkte von AfB Campus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von AfB Campus teilt sich in sechs Produktkategorien auf:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Notebooks&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tablets&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Desktop-Computer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Monitore&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Smartphones&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zubehör&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop führt AfB Campus nur Produkte renommierter Hersteller. Im Segment der Laptops können Kundinnen und Kunden beispielsweise zwischen Apple, Dell, HP oder Lenovo wählen. Bei Bedarf lassen sich die AfB Campus Produkte auch anhand der verbauten Prozessoren oder der Bildschirmgröße filtern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In den Bereichen Tablets und Smartphones stehen Geräte von Apple und Samsung zur Auswahl. Auch bei den PCs und Bildschirmen offeriert AfB Campus die Produkte namhafter Hersteller wie Dell, HP oder Fujitsu. Das Zubehör umfasst unter anderem Laptoptaschen, Tastaturen, externe Festplatten, Schutzfolien, Webcams und Mäuse. Die Möglichkeit des Erwerbs der Produkte im stationären Einzelhandel oder über einen Fabrikverkauf stellt AfB Campus leider nicht bereit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-afb-campus-zahlungsarten&quot;&gt;Die AfB Campus Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In seinem Online-Shop bietet AfB Campus diese Zahlungsarten per Vorkasse, Kreditkarte und Paypal an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-afb-campus-versandkosten&quot;&gt;Die AfB Campus Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Lieferung der bestellten Artikel berechnet AfB Campus Versandkosten in Höhe von 4,90 Euro, sofern der Warenwert unter 19,00 Euro liegt. Bei einem Bestellwert über 19,00 Euro entfallen die Versandkosten vollständig. Anlieferungen ins Ausland sind aktuell nicht möglich. Weiterhin ist die Lieferung an Packstationen und Postfilialen ausgeschlossen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Bestellungen in dem AfB Campus Online-Shop erfolgt klimaneutral über DHL GoGreen. Die hierbei anfallenden CO2-Emissionen werden bei dieser speziellen Versandmethode ausgeglichen, indem die Deutsche Post mit einem Teil der eingenommenen Erlöse spezielle Klimaschutzprojekte fördert.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Elektronik" /><category term="Second Hand" /><category term="Computer" /><category term="Notebooks" /><category term="Tablets" /><category term="Smartphones" /><summary type="html">Die Idee von AfB Campus</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/afb-campus_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/afb-campus_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Blattkultur Naturkosmetik</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/blattkultur-naturkosmetik/" rel="alternate" type="text/html" title="Blattkultur Naturkosmetik" /><published>2022-01-09T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/blattkultur-naturkosmetik</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/blattkultur-naturkosmetik/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-blattkultur-naturkosmetik&quot;&gt;Die Idee von Blattkultur Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Online einkaufen ist nichts Besonderes mehr und es gibt viele Dinge des täglichen Bedarfs mittlerweile auch in den Internetshops zu kaufen. Dazu gehören auch Kosmetik und Produkte für die Körperpflege. Die Idee des Blattkultur Online-Shops ist es, den Kunden kosmetische Produkte verschiedenster Art aus der nachhaltigen Produktion und mit für die Haut gut verträglichen sowie natürlichen Inhaltsstoffen anzubieten. Besonders die Personen mit Allergien profitieren von der Blattkultur Naturkosmetik ohne die chemischen Substanzen und Inhaltsstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-blattkultur-naturkosmetik&quot;&gt;Die Philosophie von Blattkultur Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein grünes Blatt steht ganz allgemein als ein Symbol für die Natur und die Umwelt. Und genau darum geht es hier. Mit dem Blattkultur Naturkosmetik Online-Shop versuchen die Betreiber &lt;a href=&quot;https://www.blattkultur.com/mission/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;neue Wege&lt;/a&gt; zu gehen. Die angebotenen Kosmetikartikel sind nicht nur alle ausschließlich mit natürlichen Rohstoffen hergestellt, sie sind außerdem dermatologisch getestet, vegan und werden darüber hinaus ohne Tierversuche im Labor produziert. Nebenbei legt Blattkultur Naturkosmetik einen großen Wert auf Fairtrade und auf einen umweltfreundlichen Versand der Bestellungen an alle Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-blattkultur-naturkosmetik&quot;&gt;Die Produkte von Blattkultur Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer sich für den Kauf natürlicher Pflegeprodukte interessiert, ist bei Blattkultur Naturkosmetik genau richtig. Das Sortiment des Online-Shops umfasst verschiedene Produkte aus den Bereichen Körperpflege und Kosmetik. Darunter zum Beispiel auch Cremes für Gesicht und Körper, Bodylotion, Körper-Öle oder auch eine Reihe von Artikeln für die tägliche Haarpflege. Selbstverständlich enthält das Angebot von Blattkultur Naturkosmetik ebenfalls diverses Zubehör. Denn mit den weichen Schwämmchen oder mit den speziellen Pads für die regelmäßige Hautreinigung geht alles sehr viel einfacher.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank der ausführlichen Produktbeschreibungen mit den Details über die Inhaltsstoffe, die Anwendung und die Menge sollte es Kunden außerdem leichtfallen, sich für den passenden Kosmetikartikel von Blattkultur Naturkosmetik zu entscheiden und diesen in den Warenkorb zu legen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Blattkultur Naturkosmetik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://pluto.r.powuta.com/ts/i5041712/tsc?amc=con.blbn.490871.505057.14181632&amp;amp;rmd=3&amp;amp;trg=https%3A%2F%2Fwww.blattkultur.com%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/blattkultur-naturkosmetik_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Blattkultur Naturkosmetik&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-service-von-blattkultur-naturkosmetik&quot;&gt;Der Service von Blattkultur Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ob mit Zitronenmelisse, mit Kamille, mit Salbei oder einem anderen Kräuter-Extrakt, die Naturkosmetik und die natürliche Körperpflege sind eine gute Alternative zu den üblichen Produkten mit den chemischen Bestandteilen. Und damit jeder Kunde auch gut informiert ist, gibt es auf der Webseite von Blattkultur Naturkosmetik einen Blog mit vielen interessanten Details rund um die Naturkosmetik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So erfahren Käufer etwas darüber, wie die einzelnen Pflanzen und Kräuter wirken, wie sie heißen und in welchen der diversen Pflegeprodukte des Shops sie zu finden sind. Diese Informationen sind nicht nur sehr interessant, sondern helfen auch dabei, die richtige Kaufentscheidung zu treffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wer noch mehr wissen möchte, kann in dem Online-Magazin den einen oder anderen Artikel nachlesen. Hier gibt es Beauty-Tipps, Ratschläge für die Entschleunigung und die Entspannung im Alltag und vieles andere mehr rund um das Wohlbefinden und die Schönheitspflege. Ebenfalls gut informiert sind alle Blattkultur Naturkosmetik Online-Kunden mit dem regelmäßig erscheinenden Newsletter des Shops.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-blattkultur-naturkosmetik-zahlungsarten&quot;&gt;Die Blattkultur Naturkosmetik Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ob pflegendes Shampoo, belebendes Gesichtswasser, Reinigungsmilch oder eine feuchtigkeitsspendende Hautcreme, gleichgültig, um welche Produkte es sich bei dem Onlinekauf handelt, Kunden des Blattkultur Naturkosmetik Online-Shops haben unterschiedliche Möglichkeiten für die Bezahlung der Bestellung. So stehen unter anderem Kauf per Kreditkarte, Zahlung per Klarna, Zahlung per PayPal oder die Zahlung per giropay zur Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-blattkultur-naturkosmetik-versandkosten&quot;&gt;Die Blattkultur Naturkosmetik Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Warenwert von insgesamt 35,00 Euro sind Bestellungen für die deutschen Kunden versandkostenfrei möglich. Der Blattkultur Shop versendet alle Lieferungen plastikfrei mit DHL GoGreen und es besteht eine 30 Tage Geld-zurück-Garantie für alle Online-Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-blattkultur-naturkosmetik-retoure&quot;&gt;Die Blattkultur Naturkosmetik Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte jedoch beim Kauf etwas einmal nicht zur vollen Zufriedenheit ausfallen, haben Blattkultur Onlineshop-Kunden die Möglichkeit, nach der Anforderung eines Retourenscheins, die Ware zurück zu senden. Anschließend erfolgt die Rückerstattung der zuvor gezahlten Kaufsumme auf das ursprüngliche Zahlungsmittel.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kosmetik" /><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Beauty" /><summary type="html">Die Idee von Blattkultur Naturkosmetik</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/blattkultur-naturkosmetik_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/blattkultur-naturkosmetik_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Zizzz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/zizzz/" rel="alternate" type="text/html" title="Zizzz" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/zizzz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/zizzz/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-zizzz&quot;&gt;Die Idee hinter Zizzz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zizzz.de ist ein Online-Shop mit einem interessanten Angebot an Bettdecken und Bettzeug aus natürlichen Stoffen. Das Motto des Shops lautet “Natürlich schlafen” und hinter diesem steht eine eigene Geschichte. Als die Shopbetreiber junge Eltern wurden, entdeckten sie, dass ihr Kind mit dem Bettzeug und mit einem Schlafsack aus natürlicher Baumwolle viel besser schlief. Auf diese Weise entstand die Idee, einen eigenen Online-Shop mit dem Verkauf von Bettwaren und Schlafsäcken aus biologischer Produktion zu starten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-zizzz-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Zizzz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer auch beim Kauf von Bettzeug für Kinder oder für sich selbst auf umweltfreundliche Stoffe setzt, wird bei Zizzz.de sicherlich fündig werden. Das Angebot umfasst unter anderem Babyschlafsäcke, Kopfkissen und Bettdecken für Erwachsene, Kinderbettdecken und Kinderkopfkissen. Nebenher können die Kunden in dem Online-Shop von Zizzz ebenfalls einteilige oder zweiteilige Pyjamas mit hübschen Mustern für ihre Kinder bestellen. Auch diese bestehen selbstverständlich aus natürlichen und atmungsaktiven Materialien. Und wer seinem Kind etwas zum Kuscheln gönnen möchte, findet außerdem weiche Schmusetücher im Online-Sortiment.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-zizzz-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Zizzz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte von Zizzz sind gefertigt aus den Materialien natürlichen Ursprungs. Für die Herstellung werden zum Beispiel Bio-Baumwolle, diverse Pflanzenfasern, Daunen und reine Schurwolle verwendet. Dem Label geht es jedoch nicht nur um das Material an sich, sondern auch dessen Gewinnung spielt eine sehr entscheidende Rolle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem Einsatz von Daunen handelt es sich deshalb um tierfreundlich gewonnene Federn aus artgerechter Haltung und die Produktionskette aller Waren des Labels ist transparent und nachvollziehbar. Darüber hinaus gibt es bei dem Vertrieb der Zizzz Produkte keine zusätzlichen Zwischenhändler. Der Verkauf erfolgt direkt vom Hersteller an die Endkunden, was sich auch auf die Preisgestaltung auswirkt und die Waren ein wenig günstiger macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Schlafsäcke, Kissen, Bettdecken und Kinderkleidungsstücke von Zizzz sind qualitativ hochwertig verarbeitet und werden daher auch hohen Ansprüchen gerecht. Durch die natürlichen Stoffe entsteht viel weniger Nachtschweiß und der Schlaf an sich ist sehr viel ruhiger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies steht im Gegensatz zu den Materialien wie Polyester, bei welchen die Schweißbildung eher gefördert wird. Erkennen lassen sich die Zizzz Produkte an dem besonderen und optisch auffallenden Label. Eine kleine rote Wolke mit dem Firmennamen in weiß ist das sichere Erkennungszeichen für &lt;a href=&quot;https://www.zizzz.de/schweizer-design&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original Schweizer-Qualität&lt;/a&gt; und hochwertige Bettwaren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Zizzz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=16530&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/zizzz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Zizzz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-zizzz-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Zizzz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle von Rückfragen zu Bestellung, Versand oder Preis steht eine telefonische Kundenberatung zur Verfügung. Und wer noch mehr über Zizzz und das Angebot wissen möchte, kann den Newsletter unter Angabe der E-Mail-Adresse abonnieren. Interessant wird es übrigens auch in den Blogs. Themen wie Naturmaterialien für Bettwaren oder diverse praktische Tipps für einen besseren und gesünderen Schlaf in der Nacht werden in den Artikeln des Zizzz Blogs ausführlich behandelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zizzz-zahlungsarten&quot;&gt;Die Zizzz Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einkaufen im Zizzz.de Online-Shop ist ganz einfach. Mit einem Klick landet das gewünschte Produkt im Warenkorb und eine Beschreibung liefert die nötigen Informationen zum Kauf. Genauso simpel ist auch die Bezahlung. Giropay, Kreditkarte, Sofortüberweisung und PayPal sind die Optionen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zizzz-versandkosten&quot;&gt;Die Zizzz Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Zizzz Versand von allen Bestellungen innerhalb der EU-Länder ist versandkostenfrei und dauert je nach Land zwischen 2 und 6 Werktagen. Mit einer Anfrage per E-Mail ist es außerdem möglich, ein Label für die Rücksendung zu erhalten, falls etwas einmal nicht den vorherigen Erwartungen entsprechen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist dem Label auch eine klimaneutrale Lieferung der Bestellungen und für jedes verkaufte Produkt wird ein neuer Baum gepflanzt. Auf diese Weise trägt die Marke Zizzz zu mehr Umweltschutz und zu einem nachhaltigen Konzept bei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Umweltschonened" /><category term="Babyschlafsäcke" /><category term="Bettwäsche" /><category term="Bettdecken" /><category term="Schlafanzüge" /><category term="Wohntextilien" /><summary type="html">Die Idee hinter Zizzz</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/zizzz.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/zizzz.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Simon Pike</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/simon-pike/" rel="alternate" type="text/html" title="Simon Pike" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/simon-pike</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/simon-pike/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-simon-pike-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter Simon Pike Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In einem Internetshop Hüllen für Tablets oder Handys zu bestellen, ist nicht schwer. Denn es gibt eine Fülle von Modellen im Handel. Viele Farben und Designs sind erhältlich und es findet daher so ziemlich jeder etwas Passendes. Jedoch sind die Hüllen und Etuis zumeist aus Kunststoffen wie beispielsweise PVC hergestellt. Wer aber nach eher natürlichen Alternativen sucht, hat es nicht unbedingt leicht. Aber es gibt Firmen wie Simon Pike, die auch umweltfreundliche Lösungen zum Schutz von technischen Kleingeräten anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umweltschutz ist ein immer größer und wichtiger werdendes Thema. Dies bedeutet nicht nur, dass viele Rohstoffe und Materialien getrennt werden, um recycelt zu werden, sondern auch, dass man nach alternativen Lösungen für die Verpackungen und viele weitere Dinge sucht. Und genau darum geht es bei simonpike.de. Der Onlineshop geht bei der Produktion und beim Verkauf von Handyhüllen und Tablethüllen ganz neue Wege und hat daher ein sehr außergewöhnliches Angebot für alle Kunden, die Wert auf Nachhaltigkeit legen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umweltfreundlichkeit ist das Hauptanliegen des Simon Pike Online-Shops. Wer also nach besonders ökologischen und nachhaltigen Produkten beim Kauf von Handy- oder Tablethüllen sucht, ist bei simonpike.de gut aufgehoben. Mit der Herstellung von Schutzhüllen aus Stoff, entsteht nicht nur ein ungewöhnliches Produkt, sondern auch die Optik ist überaus attraktiv gestaltet. Alle Hüllen von Simon Pike werden in liebevoller und exakter Handarbeit hergestellt, sind Made in Germany und qualitativ hochwertig gearbeitet. Definitiv geht hier der Umweltschutz nicht auf die Kosten der Optik und des Designs.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Simon Pike&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15536&amp;amp;awinaffid=381745&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.idealo.de%2Fpreisvergleich%2FMainSearchProductCategory.html%3Fq%3DSimon%2BPike&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/Simon_Pike_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Simon Pike&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-simon-pike-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Simon Pike Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Simon Pike Online-Shop möchte mit seinen handgemachten Produkten nicht nur einen wertvollen Beitrag zu &lt;a href=&quot;https://simonpike.de/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit und Klimaschutz&lt;/a&gt; leisten. Der Anbieter ermöglicht auch, dass alle Kunden individuelle Maßanfertigungen bestellen können. So kann jeder, der sich für Simon Pike Produkte interessiert, eine Tasche oder Hülle ganz nach seinen persönlichen Vorstellungen bestellen. Alle bereits fertigen Hüllen sind in Kategorien gelistet und schnell auffindbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Hilfe des “Wunschtasche-Konfigurators” in dem Simon Pike Online-Shop kann jeder genau festlegen, wie die Hülle später aussehen soll. Ob einfarbig, ob bunt oder ob mit einem fröhlichen Blumenmuster, beim Design ist fast alles machbar und auch die Größe kann individuell bestimmt werden. Bei den ökologisch nachhaltigen Produkten von Simon Pike kommen Materialien wie Wollfilz oder Baumwollstoffe zum Einsatz. Verschließbar sind die Taschen mit einem Klettverschluss oder auch mit einem magnetischen Druckknopf. Kinder können sich außerdem über Hüllen mit lustigen Wackelaugen freuen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nebenbei unterstützt Simon Pike mit einem Teil des Gewinnes aus den Verkäufen seiner Produkte das “Planet Tree” Naturprojekt, welches sich schon längere Zeit um die Aufforstung von Wäldern kümmert und damit ein Zeichen für mehr Umwelt- und Klimaschutz setzt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-simon-pike-zahlungsarten&quot;&gt;Die Simon Pike Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlungsbedingungen in dem Simon Pike Online-Shop sind einfach und bequem. Zahlung per Paypal, Zahlung per Klarna, Zahlung mit Kreditkarte oder auch Google-Pay stehen für die Begleichung der Rechnung zur Wahl.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-simon-pike-versandkosten&quot;&gt;Die Simon Pike Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zufriedenheit der Kunden liegt dem Simon Pike Online-Shop sehr am Herzen. Daher entfallen die Simon Pike Versandkosten bei allen Lieferungen innerhalb Deutschlands und die Herstellung findet innerhalb von 2 bis 3 Tagen statt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-simon-pike-kundenservice&quot;&gt;Der Simon Pike Kundenservice&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer mag, kann als Überraschung für Freunde, Partner oder Familie auch einen der Simon Pike Geschenkgutscheine bestellen und anderen so eine kleine Freude mit einer handgefertigten Schutzhülle machen. Gleichgültig, um welchen Artikel es sich handelt, bei Rückfragen zu Bestellungen ist die Kontaktaufnahme zum Shop per E-Mail möglich. Dazu steht auf der Webseite ein eigenes Formular zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Accessoires" /><category term="Fair" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handmade" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><summary type="html">Die Idee hinter Simon Pike Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Simon_Pike.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Simon_Pike.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>