<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-07-14T10:30:01+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">PAMATH</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/pamath/" rel="alternate" type="text/html" title="PAMATH" /><published>2025-07-13T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/pamath</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/pamath/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-pamath&quot;&gt;Die Prinzipien von PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PAMATH verfolgt einen konsequent regionalen und ökologischen Ansatz. Ein wesentlicher Bestandteil des Unternehmensmodells ist die enge Zusammenarbeit mit zertifizierten Bioland-Betrieben aus dem norddeutschen Raum. Durch den bewussten Verzicht auf internationale Rohstoffimporte für die meisten Ölsorten wird die Transportkette deutlich verkürzt. Diese Maßnahme reduziert nicht nur den CO₂-Ausstoß, sondern stärkt zugleich die regionale Landwirtschaft. Zudem ermöglicht der direkte Kontakt zu den Erzeugern eine lückenlose Rückverfolgbarkeit der Rohstoffe bis auf das jeweilige Feld. Die Auswahl der Ölsaaten erfolgt nicht nur unter qualitativen, sondern auch unter ökologischen Gesichtspunkten – etwa durch Fruchtfolgeoptimierung, den Verzicht auf Pestizide und bodenschonenden Anbau.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-pamath&quot;&gt;Die Idee von PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Zentrum der Produktion steht ein eigens entwickeltes Kaltpressverfahren, das ohne externe Hitzequellen arbeitet und die Temperatur während der Pressung auf ein Minimum reduziert. Ziel ist es, sämtliche natürlichen Inhaltsstoffe der Ölsaaten zu erhalten – ohne Raffination, chemische Zusätze oder Filterprozesse. Die Pressung erfolgt in kleinen Chargen und in Abhängigkeit vom tatsächlichen Bedarf, wodurch Überproduktion und lange Lagerzeiten vermieden werden. Die Reste der Pressung – sogenannte Presskuchen – werden nicht entsorgt, sondern weiterverwertet, etwa als nährstoffreicher Dünger oder Futtermittel. Dieser ressourcenschonende Ansatz entspricht einem Zero-Waste-Prinzip, das sämtliche Bestandteile der landwirtschaftlichen Rohstoffe berücksichtigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von PAMATH&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=470416-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/pamath_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von PAMATH&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-pamath&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch in der Verpackung und Logistik zeigt sich der nachhaltige Anspruch des Unternehmens. Die Öle werden ausschließlich in Glasflaschen abgefüllt, um eine spätere Wiederverwertung zu ermöglichen. Die Etiketten bestehen aus recycelbaren Materialien, die Versandkartons werden aus Altpapier bezogen. Der Versand erfolgt klimaneutral über DHL GoGreen, wobei Kunden auf Wunsch auch Packstationen nutzen können. Retouren werden auf das notwendige Maß beschränkt, und der Kundenservice legt Wert auf Reparatur- und Austauschlösungen statt Wegwerfmentalität. Durch eine klare Versandkostenstruktur mit Anreizen für größere Bestellungen wird zusätzlich versucht, die Paketanzahl pro Kunde zu reduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die digitale Infrastruktur von PAMATH unterstützt das nachhaltige Geschäftsmodell. Der Webshop erlaubt es Kundinnen und Kunden, gezielt Informationen zur Herkunft, Verarbeitung und Wirkung der Öle einzusehen. Auf Werbeversprechen wird bewusst verzichtet; stattdessen wird auf fundierte, sachlich formulierte Informationen gesetzt. Darüber hinaus ermöglicht der direkte Vertrieb über die Website eine ressourcenschonende Vertriebsstruktur ohne Zwischenhändler oder Großlager. Das Unternehmen vermeidet damit unnötige Transportwege und Verpackungsschritte und kann Kunden direkt mit frischen Produkten aus eigener Pressung beliefern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt folgt PAMATH einem wertebasierten Unternehmenskonzept, das ökologische, gesundheitliche und gesellschaftliche Aspekte gleichermaßen berücksichtigt. Nachhaltigkeit wird dabei nicht als Zusatz verstanden, sondern als zentraler Leitgedanke. Die Kombination aus regionaler Rohstoffbeschaffung, schonender Verarbeitung, konsequentem Ressourcenschutz und direkter Kundenkommunikation zeigt, dass hochwertige Lebensmittelproduktion auch im kleinen Maßstab verantwortungsvoll, transparent und dauerhaft umsetzbar ist. PAMATH versteht sich nicht als Teil der industriellen Lebensmittelwirtschaft, sondern als Modell für eine alternative, dezentrale Versorgung mit ehrlichen Naturprodukten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-pamath&quot;&gt;Das Einkaufen bei PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch bei den angebotenen Zahlungsmöglichkeiten verfolgt das Unternehmen einen kundenorientierten und digital effizienten Ansatz. Der Online-Shop von PAMATH akzeptiert verschiedene gängige Zahlungsarten, darunter Kreditkarte, PayPal, Sofortüberweisung, Apple Pay sowie klassische Vorkasse per Banküberweisung. Diese Vielfalt ermöglicht es Kundinnen und Kunden, ihren Einkauf sicher, flexibel und ohne überflüssige Zwischenschritte abzuschließen. Gleichzeitig sorgt der direkte digitale Zahlungsprozess dafür, dass Bestellungen schneller bearbeitet und frische Produkte zeitnah versendet werden können – was wiederum die Lagerhaltung reduziert und zur Gesamteffizienz im Sinne der Ressourcenschonung beiträgt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio-Öl" /><category term="Bio" /><category term="Natürlich" /><category term="Kaltgepresst" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Manufaktur" /><summary type="html">Die Prinzipien von PAMATH</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pamath_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pamath_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pure Green Cosmetics</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/pure-green-cosmetics/" rel="alternate" type="text/html" title="Pure Green Cosmetics" /><published>2025-07-12T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-12T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/pure-green-cosmetics</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/pure-green-cosmetics/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Idee von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hinter dem Unternehmen steht die Überzeugung, dass Pflegeprodukte nicht nur wirksam, sondern auch verantwortungsvoll gegenüber Mensch, Tier und Natur sein müssen. Deshalb verfolgt Pure Green von Anfang an einen kompromisslosen Weg: Verzicht auf synthetische Konservierungsmittel, keine Erdölderivate, keine Parabene, keine Silikone. Stattdessen setzt man auf Kräuterwissen aus dem Alpenraum, kombiniert mit modernem wissenschaftlichem Know-how. Die Entwicklung der Rezepturen erfolgt im eigenen Haus, ebenso die Produktion – ein klares Bekenntnis zu Qualität und Kontrolle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Nachhaltigkeitsgedanke durchzieht bei Pure Green nicht nur die Produkte selbst, sondern das gesamte Unternehmen. Verwendet werden pflanzliche und mineralische Rohstoffe aus nachhaltigem Anbau, soweit möglich aus dem DACH-Raum. Besonders hervorzuheben ist das naturreine Bergquellwasser aus den Ötztaler Alpen, das als Basis für viele Produkte dient. Zertifizierungen wie COSMOS, NATRUE oder BioAustria belegen die hohe ökologische und ethische Qualität. Produziert wird regional in Tirol – mit Rücksicht auf Ressourcen und Umwelt, im Einklang mit einer klaren Verantwortung gegenüber kommenden Generationen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Produkte von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment ist dabei ebenso vielfältig wie alltagstauglich. Pure Green führt eine breite Auswahl an Produkten für Gesicht, Körper, Haare, Mundpflege, Raumbeduftung sowie Refill-Produkte zur Reduzierung von Verpackungsmüll. Unter den Marken „Liebe die Natur“, „Sisi &amp;amp; Joe“, „Pure Green MED“ und der exklusiven Linie „NATURE“ finden sich Lösungen für unterschiedliche Bedürfnisse – von sensibler Babyhaut bis zur anspruchsvollen Erwachsenenhaut. Auch Hotels und SPAs setzen auf die Kompetenz des Hauses, ebenso Geschäftspartner im Bereich Private Label.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=233650-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/pure-green-cosmetics_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Pure Green Cosmetics&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Prinzipien von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pure Green versteht Nachhaltigkeit nicht als Marketinginstrument, sondern als gelebten Wert. Das Unternehmen ist nach dem höchsten Kosmetikstandard IFS-HPC-zertifiziert (zuletzt mit beeindruckenden 97,83 % bewertet) und entwickelt sich organisch weiter – ohne externe Investoren, dafür mit viel innerer Überzeugung. Der eigene Anspruch lautet: Produkte zu schaffen, die wirken und dabei ein gutes Gefühl hinterlassen – für Haut und Gewissen gleichermaßen. Dieser Purismus spiegelt sich auch im Design, in der Kommunikation und in der klaren, transparenten Darstellung aller Inhaltsstoffe wider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pure Green zeigt, dass Naturkosmetik nicht elitär oder unerschwinglich sein muss. Vielmehr beweist das Unternehmen, dass hochwertige Naturpflege und sozial-ökologische Verantwortung ein harmonisches Ganzes bilden können – und das zu einem Preis, der bewussten Konsum für alle zugänglich macht. Es ist ein Beispiel dafür, wie sich unternehmerische Klarheit und echte Überzeugung in einem durchdachten Gesamtkonzept vereinen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pure-green-cosmetics-zahlungsarten&quot;&gt;Die Pure Green Cosmetics Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Pure Green sind Bestellungen aus Österreich, Deutschland, Italien und der Schweiz möglich. Als Zahlungsarten stehen gängige Optionen wie Kreditkarte, Sofortüberweisung und PayPal zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pure-green-cosmetics-versandkosten&quot;&gt;Die Pure Green Cosmetics Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand erfolgt klimabewusst mit verlässlichen Dienstleistern. Innerhalb Österreichs und Deutschlands ist der Versand ab einem Bestellwert von 50 Euro kostenfrei. Retouren sind unkompliziert möglich; ein freundlicher Kundenservice steht bei Fragen gerne zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Natürlich" /><category term="Kosmetik" /><category term="Kosmetikprodukte" /><category term="Pflegeprodukte" /><category term="Made in Austria" /><summary type="html">Die Idee von Pure Green Cosmetics</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pure-green-cosmetics_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pure-green-cosmetics_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">me&amp;amp;myClogs</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/me-and-my-clogs/" rel="alternate" type="text/html" title="me&amp;myClogs" /><published>2025-07-07T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/me-and-my-clogs</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/me-and-my-clogs/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-gelebter-standard--vom-material-bis-zum-versand&quot;&gt;Nachhaltigkeit als gelebter Standard – vom Material bis zum Versand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;me&amp;amp;myClogs steht für ein nachhaltiges Produkt in seiner ganzen Tiefe. Die verwendeten Materialien sind bewusst gewählt: pflanzlich gegerbtes Leder, Holz aus europäischen Wäldern, keine chemische Beschichtung, keine Massenware. Die Manufaktur fertigt jedes Paar in Handarbeit – nicht nur wegen der Qualität, sondern auch, um eine faire, menschenzentrierte Produktion zu ermöglichen. Die Wege zwischen Produktion, Lager und Kundschaft sind kurzgehalten, die Verpackung ist plastikfrei und vollständig recycelbar. Der Verzicht auf Überproduktion, Lagerüberhänge und modische Schnellschüsse ist Teil eines entschleunigten Verständnisses von Mode. Jeder Schuh soll über Jahre tragbar sein – in Optik wie in Verarbeitung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;klare-haltung-statt-wechselnder-trends&quot;&gt;Klare Haltung statt wechselnder Trends&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop verfolgt eine bewusst reduzierte Auswahl. Clogs mit klassischem Design, sorgfältig abgestimmten Farben und hochwertigen Stoffen bilden das Herzstück. me&amp;amp;myClogs richtet sich an Menschen, die mit ihrer Kaufentscheidung Haltung zeigen möchten – gegen Überproduktion, gegen Wegwerfmentalität, für Qualität und Herkunft. Die Kollektion ist dauerhaft verfügbar, kleine Änderungen oder neue Farben entstehen in engem Austausch mit der Manufaktur. Dabei steht nicht der Neuheitseffekt im Vordergrund, sondern die Entwicklung von Produkten, die wirklich gebraucht und geschätzt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von me&amp;amp;myClogs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=267115-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/me-and-my-clogs_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von me&amp;amp;myClogs&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;clogs-für-damen-herren-und-kinder&quot;&gt;Clogs für Damen, Herren und Kinder&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Sortiment von me&amp;amp;myClogs finden sich offene Clogs, geschlossene Varianten, Modelle mit Fersenriemen oder mit hoher Holzsohle – jeweils in sorgfältig gewählten Naturtönen oder saisonalen Farbvarianten. Die Schuhe passen zu vielen Anlässen, lassen sich ganzjährig tragen und überzeugen durch ihre Bequemlichkeit und Robustheit. Auch für Herren und Kinder gibt es passende Modelle. Die klare Linie des Online-Shops erleichtert die Auswahl – und bringt das Produkt selbst in den Mittelpunkt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-sichere-zahlungsmöglichkeiten&quot;&gt;Faire, sichere Zahlungsmöglichkeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;me&amp;amp;myClogs bietet gängige Zahlungsarten an, darunter Kreditkarte, PayPal und Vorauskasse. Die Abwicklung erfolgt verschlüsselt und sicher über zertifizierte Anbieter. Der gesamte Bestellprozess ist klar und unkompliziert aufgebaut, ohne unnötige Ablenkung – inhaltlich und technisch auf das Wesentliche konzentriert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;versand-und-rückgabe-bewusst-transparent-fair&quot;&gt;Versand und Rückgabe: bewusst, transparent, fair&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand erfolgt klimaneutral mit DHL GoGreen. Die Versandkosten sind fair kalkuliert und werden vor dem Kauf transparent angezeigt. Eine kostenfreie Lieferung wird bewusst nicht angeboten – als Teil einer ehrlichen Preiskommunikation. Die Lieferzeit beträgt in der Regel 2 – 3 Werktage. Auch bei Rücksendungen setzt me&amp;amp;myClogs auf Eigenverantwortung: Retouren sind möglich, doch es wird zu bewussten Kaufentscheidungen ermutigt, um unnötige Belastungen für Umwelt und Logistik zu vermeiden. Die Verpackung ist plastikfrei und für eine Wiederverwendung geeignet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schuhe" /><category term="Handgefertigt" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handarbeit" /><category term="Made-in-Sweden" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als gelebter Standard – vom Material bis zum Versand</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/me-and-my-clogs_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/me-and-my-clogs_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Vegardians</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vegardians/" rel="alternate" type="text/html" title="Vegardians" /><published>2025-06-26T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vegardians</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vegardians/">&lt;h3 id=&quot;ein-produkt-aus-überzeugung&quot;&gt;Ein Produkt aus Überzeugung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründungsidee von Vegardians war simpel, aber ambitioniert: ein besseres Proteinpulver. Eines, das weder in der Zusammensetzung noch im ökologischen Fußabdruck Kompromisse eingeht. Die vegane Rezeptur kommt ohne künstliche Zusätze aus und überzeugt durch Natürlichkeit, hohe Bekömmlichkeit und einen vollmundigen Geschmack – ganz ohne Chemie oder synthetische Nachgeschmäcker.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-die-weiterdenkt&quot;&gt;Nachhaltigkeit, die weiterdenkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vegardians versteht Nachhaltigkeit nicht als Verkaufsargument, sondern als gelebte Haltung. Die Produktion erfolgt klimaneutral, die Verpackungen sind nahezu vollständig recyclebar und verursachen bis zu 60 % weniger CO2 als herkömmliche Alternativen. Dabei setzt man nicht auf Papier, das viel Wasser und Energie verbraucht, sondern auf zertifizierten Mono-Kunststoff, der sortenrein recycelt werden kann – inklusive Zip-Verschluss und farblich optimierter Gestaltung für die Sortieranlagen. Eine Verpackung, die sich kompromisslos in den Recyclingkreislauf eingliedert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Vegardians&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=383426-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/vegardians_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Vegardians&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;verantwortung-im-alltag-ermöglichen&quot;&gt;Verantwortung im Alltag ermöglichen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vegardians möchte Konsument:innen die Möglichkeit geben, bei alltäglichen Entscheidungen Verantwortung zu übernehmen. Das beginnt beim bewussten Verzicht auf Einweg-Messlöffel, geht über ressourcenschonende Materialien bis hin zum Verzicht auf optisch ansprechende, aber recyclingsfeindliche dunkle Druckfarben. Die Verpackung ist leicht, effizient und wird so produziert, dass sie nach Gebrauch nicht zur Belastung, sondern zum Rohstoff wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sortiment-und-qualität&quot;&gt;Sortiment und Qualität&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Zentrum des Sortiments stehen vegane Proteinpulver mit hochwertigen, natürlichen Zutaten. Alle Produkte von Vegardians sind frei von künstlichen Aromen, Farbstoffen und Konservierungsmitteln. Ziel ist es, eine nachhaltige, pflanzenbasierte Alternative zu konventionellen Nahrungsergänzungsmitteln zu bieten – ohne Verzicht auf Geschmack oder Nährstoffvielfalt. Weitere Ergänzungen zum Sortiment sind in Planung, stets mit Blick auf Qualität, Umweltfreundlichkeit und Kundennutzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlung-und-versand&quot;&gt;Zahlung und Versand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Vegardians bietet eine reibungslose und transparente Abwicklung. Kund:innen können zwischen verschiedenen sicheren Zahlungsmethoden wählen – darunter Kreditkarte, PayPal und Sofortüberweisung. Der Versand erfolgt klimafreundlich über etablierte Dienstleister. Ab einem festgelegten Bestellwert ist die Lieferung versandkostenfrei. Die Zustellung an Packstationen ist ebenso möglich wie eine bequeme Rücksendung im Fall einer Retoure.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Proteinpulver" /><category term="Vegan" /><category term="Nahrungsergänzung" /><category term="Vitamine" /><summary type="html">Ein Produkt aus Überzeugung</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vegardians_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vegardians_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">SuperBee</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee/" rel="alternate" type="text/html" title="SuperBee" /><published>2025-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-superbee&quot;&gt;Die Idee von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit steht bei SuperBee im Mittelpunkt. Die wiederverwendbaren Bienenwachstücher des Unternehmens bestehen aus 100% GOTS-zertifizierter Bio-Baumwolle, kombiniert mit einer speziellen Mischung aus nachhaltig gewonnenem, pestizidfreiem Bienenwachs, Bio-Kokosöl und Baumharz. Dieses Material ist langlebig, antibakteriell und vollständig biologisch abbaubar – eine ideale Zero-Waste-Alternative, um Lebensmittel frisch zu halten, ohne Plastikmüll zu erzeugen. Dadurch reduziert sich der Verbrauch von Wegwerfmüll im Alltag und trägt so zu einer nachhaltigen Umwelt bei. Für das umfassende Engagement in ökologischer und sozialer Verantwortung wurde SuperBee 2023 das B Corp zertifiziert, wodurch die hohen Umwelt- und Sozialstandards des Unternehmens offiziell bestätigt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-superbee&quot;&gt;Die Prinzipien von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch die Unternehmensphilosophie von SuperBee spiegelt nachhaltige und ethische Prinzipien wider. Als Sozialunternehmen achtet SuperBee besonders auf die Triple Bottom Line, bei dem Menschen, Planet und Gewinn gleichermaßen berücksichtigt werden. So werden Mitarbeiterinnen aus ländlichen Gemeinden Thailands beschäftigt und erhalten eine faire Bezahlung – SuperBee vergütet etwa 20% über dem von Fair-Trade-Organisationen empfohlenen Existenzlohn. Durch die Schaffung von sicheren, familienfreundlichen Arbeitsplätzen und Weiterbildungsmöglichkeiten fördert das Unternehmen die Selbstbestimmung von Frauen und die Entwicklung der lokalen Gemeinschaft. Zudem engagiert sich SuperBee in Mikrofinanz-Projekten vor Ort und unterstützt weitere nachhaltige Initiativen. Diese Werte von Fairness, Qualität und Gemeinschaft prägen die gesamte Unternehmenskultur.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von SuperBee&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=407474-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/superbee_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von SuperBee&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-superbee&quot;&gt;Die Produkte von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von SuperBee ist vielfältig und bietet ein umfangreiches Angebot an innovativen Öko-Produkten für den Alltag. Die farbenfrohen Bienenwachstücher und Bienenwachsbeutel sind eine nachhaltige Alternative zur Aufbewahrung von Lebensmitteln und ersetzen Einwegplastik in der Küche. Darüber hinaus umfasst das Sortiment Do-It-Yourself-Kits (für die Herstellung selbstgemachter Wachstücher), sowie plastikfreie und nachhaltige Produkte für Haushalt und Körperpflege. Die kaubaren Zero-Waste Zahnpasta-Tabs „Dentos“ in wiederverwendbaren Dosen – bieten einen nachhaltigen Ersatz zur Zahnpasta aus der herkömmlichen Plastiktube. Ein natürliches und umweltfreundliches Wäschewaschen ermöglicht das „Hexawash“ - ein natürlicher Waschmittelersatz auf Magnesium-Basis, ohne schädliche Chemikalien und Verpackungsmüll. Unter anderem, praktische Spülschwämme aus 100% natürlichem Luffa, waschbare Küchenrollen und nachhaltige Reise- und Geschenkartikel. Mit all den nachhaltigen Alternativen sorgt SuperBee dafür, den Alltag komplett plastikfrei und umweltschonend zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-zahlungsarten&quot;&gt;Die SuperBee Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von SuperBee Europe (der europäischen Plattform des Unternehmens) stehen zahlreiche bequeme Zahlungsarten zur Verfügung. Kunden können klassisch per Vorkasse (Überweisung) zahlen oder den integrierten PayPal-Checkout nutzen. Über PayPal stehen neben PayPal selbst auch Optionen wie PayPal Express, Ratenkauf und „Später Bezahlen“ zur Auswahl. Außerdem werden gängige europäische Bezahlsysteme unterstützt: z.B. SOFORT-Überweisung, SEPA-Lastschrift, Giropay und eps (für Österreich). Auch Kreditkartenzahlung ist über PayPal möglich, und digitale Wallets wie Apple Pay und Google Pay werden akzeptiert. Somit können Kunden ihre bevorzugte Zahlungsmethode frei wählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-versandkosten&quot;&gt;Die SuperBee Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beim Versand legt SuperBee Europe Wert auf schnelle und zuverlässige Lieferung. Innerhalb Deutschlands erfolgt die Zustellung in der Regel mit DHL und dauert etwa 1 bis 3 Werktage, im übrigen Europa 5 bis 7 Tage. Ab einem Bestellwert von 50 Euro liefert SuperBee europaweit versandkostenfrei. Unterhalb dieser Grenze betragen die Versandkosten pauschal 4,95 Euro in Deutschland, 6,95 Euro innerhalb der EU und in die Schweiz bzw. nach Norwegen 8,95 Euro. Da mit DHL versandt wird, ist auch eine Lieferung an Packstationen möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-retoure&quot;&gt;Die SuperBee Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte ein Produkt mal nicht den Anforderungen entsprechen, können Kunden von ihrem 14-tägigen Widerrufsrecht Gebrauch machen. Die Retoure wird an das deutsche Logistikzentrum von SuperBee gesendet, die unmittelbaren Rücksendekosten trägt der Käufer. Insgesamt zeigt SuperBee, dass nachhaltiger Konsum und praktischer Alltagskomfort sich nicht ausschließen – vom Bienenwachstuch bis zum einzelnen Zahnpasta-Tab zieht sich der Gedanke der Nachhaltigkeit konsequent durch das gesamte Sortiment.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Fair" /><category term="Bio" /><category term="Bienenwachstücher" /><category term="Bienenwachsbeutel" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Zahnpasta" /><category term="Waschmittel" /><summary type="html">Die Idee von SuperBee</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/superbee_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/superbee_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FEE Cup</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup/" rel="alternate" type="text/html" title="FEE Cup" /><published>2025-06-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-fee&quot;&gt;Die Idee von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Menstruationstassen wie FEE produzieren keinen Abfall – anders als Tampons oder Binden, die nach einmaligem Gebrauch entsorgt werden müssen. Die FEE-Tasse hingegen besteht aus hochwertigem medizinischem Silikon und kann bei richtiger Pflege viele Jahre lang verwendet werden. Dadurch reduziert sich nicht nur das Müllaufkommen enorm, sondern auch die Kosten für Monatshygiene. Ein weiterer Vorteil: FEE ist frei von Bleichmitteln, Duftstoffen und Kunststoffen – und damit besonders körperfreundlich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-fee&quot;&gt;Die Prinzipien von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Anspruch von FEE geht über das reine Produkt hinaus. Die Marke steht für Aufklärung, Zugänglichkeit und Empowerment. Ziel ist es, Hemmschwellen abzubauen, Vorurteile gegenüber Menstruationstassen zu entkräften und praktische Hilfe zu leisten – ganz ohne erhobenen Zeigefinger. Der Online-Shop von FEE bietet umfassende Informationen, Größenhilfen und Anleitungen, um den Einstieg so leicht wie möglich zu machen. Die FEE-Menstruationstassen werden zudem unverpackt im Baumwollbeutel inklusive Gebrauchsanweisung geliefert – so wird unnötiger Verpackungsmüll vermieden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-fee&quot;&gt;Die Produkte von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Herzstück des Sortiments ist die Menstruationstasse FEE in zwei verschiedenen Größen und zwei Härtegraden (CLASSIC und SPORT) – geeignet für unterschiedliche Bedürfnisse. Ergänzt wird das Angebot durch durchdachtes Zubehör wie waschbare Slipeinlagen als Backup, farblich passend zur Menstruationstasse, sowie Beutel zur Aufbewahrung. FEE bietet außerdem eine kostenfreie, individuelle Beratung an – selbstverständlich ganz diskret. So kann bei der Wahl des passenden Modells nichts schiefgehen. Die Produktion der FEE-Tassen erfolgt vollständig in Deutschland – regional, unter fairen Bedingungen und mit hohen Qualitätsstandards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FEE Cup&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=399576-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fee-cup_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FEE Cup&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-fee&quot;&gt;Das Einkaufen bei FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Einkauf im FEE Online-Shop ist unkompliziert. Kund:innen können zwischen verschiedenen Zahlungsarten wählen: PayPal Checkout (inkl. PayPal, PayPal Express, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, „Später bezahlen“, Kauf auf Rechnung über Ratepay), Google Pay, Apple Pay oder klassisch per Überweisung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt klimafreundlich per DHL, auf Wunsch auch an Packstationen (Adresse als Lieferadresse angeben). Die Versandkosten betragen 2,90 Euro (DHL-Paket) innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 100 Euro ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Rücksendung ist grundsätzlich möglich, sofern die Ware unbenutzt und originalverpackt ist. Eine kostenfreie Retoure wird aus Umweltgründen nicht angeboten. FEE liefert außerdem in folgende EU-Länder (Stand 06/2025): Belgien, Italien, Österreich – Versandkosten: 7,90 Euro, versandkostenfrei ab 120 Euro Bestellwert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-fee&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FEE steht für die Überzeugung, dass nachhaltige Monatshygiene für alle zugänglich sein sollte – ohne Scham, ohne Müll, ohne Kompromisse. Wer sich für eine Menstruationstasse entscheidet, entscheidet sich für langfristige Ressourcenschonung, körperliche Unabhängigkeit und eine neue Art der Zykluswahrnehmung. FEE ist damit mehr als ein Produkt – sie ist ein Beitrag zu einer Welt, in der Nachhaltigkeit auch im Kleinen beginnt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Menstruation" /><category term="Menstruationstasse" /><category term="Cup" /><category term="Tasse" /><summary type="html">Die Idee von FEE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fee-cup_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fee-cup_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Bloodmilla</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla/" rel="alternate" type="text/html" title="Bloodmilla" /><published>2025-06-09T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Idee von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Stoffbinden von Bloodmilla sind waschbar, langlebig und schadstofffrei – ein Gegenentwurf zur Wegwerfgesellschaft. Während herkömmliche Binden oft aus Kunststoff bestehen und nach einmaligem Gebrauch im Müll landen, können die Bloodmilla Stoffbinden und Slipeinlagen über viele Jahre hinweg wieder verwendet werden. Sie bestehen aus 100% Biobaumwolle ohne Plastikschicht und sind sowohl angenehm auf der Haut als auch funktional in der Anwendung. Die Herstellung der Bloodmilla Produkte sowie eines Großteiles der verarbeiteten Stoffe erfolgt in Deutschland. So verbindet Bloodmilla ökologische und soziale Verantwortung auf ganzheitliche Weise.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Prinzipien von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von Bloodmilla geht über das einzelne Produkt hinaus – es steht für eine Haltung. Der Online-Shop sieht sich als Teil der Zero-Waste-Bewegung und verfolgt das Ziel, menstruierende Menschen zu stärken. Der offene Umgang mit einem oft tabuisierten Thema ist dabei zentral. Gleichzeitig setzt das Unternehmen auf transparente Kommunikation und bewusstes Wirtschaften. Anstelle von aufdringlicher Werbung oder unrealistischen Heilsversprechen steht bei Bloodmilla der Alltag im Fokus: Wie lässt sich wiederverwendbare Monatshygiene unkompliziert in das eigene Leben integrieren? Welche Bedürfnisse haben Einsteiger:innen? Und wie kann nachhaltige Menstruation auch im hektischen Alltag funktionieren?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Produkte von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Bloodmilla ist durchdacht und breit gefächert. Angeboten werden Stoffbinden und waschbare Slipeinlagen in verschiedenen Größen und Saugstärken – von leichten Slipeinlagen bis hin zu starken Nachtbinden. Ergänzt wird das Angebot durch eine große Auswahl an Menstruationstassen, die ebenfalls zu einem großen Teil aus deutscher oder EU-Produktion stammen. Abgerundet wird das Sortiment durch praktisches Zubehör wie Wetbags und Bindentaschen zur Aufbewahrung unterwegs, Wäschenetze sowie wiederverwendbare Abschminkpads und Stilleinlagen. Die Produkte von Bloodmilla sind auf Langlebigkeit ausgelegt und bieten eine tolle Alternative zu Einwegartikeln – ganz ohne Schnickschnack und mit hochwertigen Materialien.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Bloodmilla&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=401965-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/bloodmilla_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Bloodmilla&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-bloodmilla&quot;&gt;Das Einkaufen bei Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Einkauf im Online-Shop von Bloodmilla ist unkompliziert. Kund:innen können zwischen den verschiedenen Zahlungsarten von PayPal Checkout (PayPal, PayPal Express, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, “Später bezahlen”, Kauf auf Rechnung (über Ratepay), Google Pay, Apple Pay) und der Zahlung per Überweisung wählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der Bloodmilla Produkte erfolgt klimafreundlich per DHL oder Brief mit der deutschen Post, auf Wunsch auch an Packstationen (Adresse als Lieferadresse angeben). Die Versandkosten liegen bei 2,20 Euro (Brief) und 3,90 Euro (DHL-Paket) innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 100 Euro ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Rücksendung ist grundsätzlich möglich, sofern die Ware unbenutzt und originalverpackt ist. Eine kostenfreie Retoure wird aus umweltgründen nicht angeboten. Der Bloodmilla Online-Shop liefert außerdem innerhalb der EU in folgende Länder (Stand 06/2025): Belgien, Italien, Österreich (Versandkosten: 7,90 Euro, ab 120 Euro Bestellwert versandkostenfrei).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bloodmilla steht für die Überzeugung, dass Nachhaltigkeit alltagstauglich sein kann – auch im Intimbereich. Mit jedem Kauf einer Stoffbinde wird nicht nur Müll vermieden, sondern auch ein Signal gesetzt für mehr Offenheit und Selbstbestimmung im Umgang mit dem eigenen Körper. Das Angebot von Bloodmilla richtet sich an alle, die neue Wege in ihrer Menstruationsroutine gehen wollen – ressourcenschonend, hautfreundlich und mit einem klaren Bewusstsein für Umwelt und Gesellschaft.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Menstruation" /><category term="Stoffbinden" /><category term="Slipeinlagen" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee von Bloodmilla</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/bloodmilla_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/bloodmilla_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">HomeGarden.bio</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hydropon-homegarden-bio/" rel="alternate" type="text/html" title="HomeGarden.bio" /><published>2025-06-03T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hydropon-homegarden-bio</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hydropon-homegarden-bio/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-kernprinzip-von-homegardenbio&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Kernprinzip von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Nachhaltigkeit von HomeGarden.bio manifestiert sich auf mehreren Ebenen und macht das Unternehmen zu einem Vorreiter ökologischer Innovation. Durch den Einsatz modernster Hydroponik-Technologie wird der Wasserverbrauch um bis zu 90 Prozent gegenüber herkömmlichem Gartenbau reduziert, da das Wasser in einem geschlossenen Kreislauf zirkuliert. Der Verzicht auf Erde eliminiert den Bedarf an Pestiziden, Herbiziden und chemischen Düngern vollständig. Zusätzlich fallen Transportwege und Verpackung frischer Kräuter und Gemüse aus dem Supermarkt weg, was den CO₂-Fußabdruck erheblich verringert. Die verwendeten Materialien sind lebensmittelecht, biologisch abbaubar und komplett mikroplastikfrei, was die Umweltverträglichkeit des gesamten Systems gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;unternehmensphilosophie-von-homegardenbio&quot;&gt;Unternehmensphilosophie von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen folgt klaren Prinzipien, die Nachhaltigkeit, Innovation und Verbraucheraufklärung in den Mittelpunkt stellen. HomeGarden.bio versteht sich als Wegbereiter für urbanes Gärtnern und möchte Menschen dabei helfen, unabhängiger von industrieller Landwirtschaft zu werden. Dabei steht die Bildungskomponente im Fokus: Durch wissenschaftlich fundierte Informationen über Pflanzenphysiologie, epigenetische Anpassung und optimierte Anbaubedingungen ermöglicht das Unternehmen seinen Kunden ein tieferes Verständnis für nachhaltigen Anbau. Die Philosophie basiert auf der Überzeugung, dass jeder Mensch die Möglichkeit haben sollte, auf frische, gesunde Nahrung zugreifen zu können – ohne Abhängigkeit von saisonalen Schwankungen oder globalen Lieferketten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=382349&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/homegarden-bio_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von HomeGarden.bio&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;produktsortiment-von-homegardenbio&quot;&gt;Produktsortiment von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von HomeGarden.bio umfasst verschiedene Hydroponik-Systeme für unterschiedliche Bedürfnisse und Platzverhältnisse. Der Pflanzenturm mit 24 Pflanzplätzen eignet sich ideal für Familien und bietet Platz für Salate, Kräuter, Gemüse und sogar Früchte. Die Mini Garten Revolution mit 15 Pflanzplätzen oder einem praktischen Microgreens-Einsatz richtet sich an Einsteiger und kleinere Haushalte. Speziell für gesundheitsbewusste Verbraucher entwickelt wurde die Microgreens Station, die nährstoffreiche Jungpflanzen mit bis zu 40-mal mehr Vitalstoffen als herkömmliches Gemüse produziert. Ergänzt wird das Angebot durch die innovative Magnet-Kammer, die durch wissenschaftlich belegte Magnetkraft die Keimung beschleunigt und Pflanzen vitaler macht. Alle Systeme sind als Komplettlösungen konzipiert und enthalten sämtliches benötigtes Zubehör inklusive hochwertiger Natursamen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlungsoptionen-im-online-shop-von-homegardenbio&quot;&gt;Zahlungsoptionen im Online-Shop von HomeGarden.bio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Bezahlung bietet HomeGarden.bio moderne und sichere Zahlungsoptionen, die den aktuellen Standards entsprechen. Kunden können zwischen verschiedenen Zahlungsarten wählen, wobei das Unternehmen besonderen Wert auf Datensicherheit und Benutzerfreundlichkeit legt. Die SSL-Verschlüsselung gewährleistet dabei höchste Sicherheitsstandards für alle Transaktionen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;versandkosten-im-homegardenbio-online-shop&quot;&gt;Versandkosten im HomeGarden.bio Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand von HomeGarden.bio zeichnet sich durch Umweltbewusstsein und Kundenorientierung aus. Das Unternehmen liefert EU-weit, wobei ab einem Bestellwert von 70 Euro der Versand kostenfrei erfolgt. Die Lieferung wird von zuverlässigen Logistikpartnern durchgeführt, und das Unternehmen bietet eine 14-tägige Zufriedenheitsgarantie mit vollständigem Rückgaberecht. Dieser risikofreie Ansatz unterstreicht das Vertrauen in die eigenen Produkte und ermöglicht es Kunden, die innovative Hydroponik-Technologie ohne Bedenken auszuprobieren. Darüber hinaus steht eine kostenlose Beratungs- und Servicehotline für Deutschland und Österreich zur Verfügung, die persönliche Unterstützung von der Bestellung bis zur erfolgreichen Ernte gewährleistet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Eigenanbau" /><category term="Homegarden" /><category term="Homegardening" /><category term="Home Gardening" /><category term="Pflanzen" /><category term="Anbau" /><category term="Anbauen" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als Kernprinzip von HomeGarden.bio</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/homegarden-bio_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/homegarden-bio_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">SchokoSchatz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/schokoschatz/" rel="alternate" type="text/html" title="SchokoSchatz" /><published>2025-05-31T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-31T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/schokoschatz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/schokoschatz/">&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-schokoschatz&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei SchokoSchatz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die SchokoSchatz Produkte sind Bio und Fairtrade zertifiziert und bestehen aus hochwertiger Schokolade, die in einer Manufaktur in Hessen zu Schokokugeln gefertigt werden. Konfektioniert wird der SchokoSchatz in einer sozialen Produktivgenossenschaft, die Menschen nach psychischen Krisen beschäftigt und beim Genesungsprozess unterstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Verpackungsbestandteile von SchokoSchatz sind komplett plastikfrei. Und das ist ein echtes Highlight - es ist nämlich immer noch ziemlich schwierig, Schokolade plastikfrei zu verpacken. Den Karton dürfen die Kunden:innen einfach im Papiermüll entsorgen. Das Etikett, die Aufkleber, die Innenverpackung und die Broschüre sind ebenfalls komplett plastikfrei und können bedenkenlos im Papiermüll entsorgt werden. Bedruckt sind alle Bestandteile natürlich mit lebensmittelechten, nachhaltigen Farben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-schokoschatz&quot;&gt;Die Idee von SchokoSchatz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein wichtiger Leitgedanke von SchokoSchatz ist Fairness. Das bedeutet, dass sie sowohl mit ihren Kunden, aber auch mit unseren Lieferanten, Produzenten und Partnern fair umgehen wollen. Deshalb sind sie Partner von Fairtrade Deutschland - ihre Schokolade ist Fairtrade zertifiziert und ermöglicht damit den Kakaobauern in Afrika und Südamerika einen besseren Lebensstandard und ein sicheres Einkommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die SchokoSchatz Inhalte aus den Lieblingsmenschen-Kollektionen stammen aus Kenia und sind vom Weltladen-Dachverband ebenfalls für den fairen Handel zertifiziert. Die Speckstein-Schnitzer aus Kissi können sich damit einen guten Lebensstandard sichern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinderarbeit ist ein sehr sensibles Thema beim fairen Handel. SchokoSchatz und ihre Lieferanten lehnen ausbeuterische Kinderarbeit nachdrücklich ab und verhindern das durch die feste Beschäftigung der Partner. Diese können durch ein regelmäßiges und überdurchschnittliches Einkommen ihre Kinder zur Schule schicken und ihnen eine gute Ausbildung ermöglichen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von SchokoSchatz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=437595&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/schokoschatz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von SchokoSchatz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-schokoschatz&quot;&gt;Die Produkte von SchokoSchatz&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Kids - Edition „Glückssteine“: Bio-Edelvollmilchschokolade, Edelsteine zum Sammeln &amp;amp; Tauschen mit kindgerechter Infobroschüre&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Lieblingsmenschen - Edition „Ein Herz für Dich“: Vegane Bio-Zartbitterschokolade, Handbemalte Specksteinfiguren in Herzform&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Lieblingsmenschen - Edition „Glücksbringer“: Vegane Bio-Zartbitterschokolade, Glücks-Tierfiguren aus Speckstein&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz für Lieblingsmenschen - Edition „Kleines Dankeschön“: Vegane Bio-Zartbitterschokolade, Bunt bemalte Handschmeichler mit Blumenmotiven&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schatzkiste aus Holz: Zwei verschiedene Motive, Möglichkeit der Personalisierung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schatzkiste aus Karton: 6-er Packung mit verschiedenen Schokoladenkugeln, Inkl. hochwertige Schatzkiste aus Papier&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SchokoSchatz „Weihnachts-Edition“: Bio-Edelvollmilchschokolade mit Zimt, Weihnachts-Anhänger aus Nepal, Südafrika und Kenia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schokoschatz-zahlungsarten&quot;&gt;Die SchokoSchatz Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von SchokoSchatz stehen folgende Zahlungsmöglichkeiten zur Verfügung: PayPal, Apple Pay, Google Pay, Klarna, Kreditkarte, ShopPay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schokoschatz-versandkosten&quot;&gt;Die SchokoSchatz Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;SchokoSchatz liefert deutschlandweit klimaneutral mit DHL. Die Lieferzeit beträgt 3-4 Werktage. Der Versand kostet 4,99 Euro. Ab einem Bestellwert von 40 Euro wird versandkostenfrei geliefert. Lieferung an eine Packstation ist möglich. Zudem können die Bestellungen auch vor Ort in Affing abgeholt werden. Die SchokoSchatz Lieferung nach Österreich erfolgt mit DHL und kostet 10 Euro. Ab einem Bestellwert von 80 Euro ist der Versand kostenfrei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Schokolade" /><category term="Überraschung" /><category term="Bio" /><category term="Fairtrade" /><category term="Geschenk" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Nachhaltigkeit bei SchokoSchatz</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/schokoschatz_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/schokoschatz_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lammfleisch.at</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/lammfleisch-at/" rel="alternate" type="text/html" title="Lammfleisch.at" /><published>2025-05-31T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-31T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/lammfleisch-at</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/lammfleisch-at/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-beginnt-auf-der-weide&quot;&gt;Nachhaltigkeit beginnt auf der Weide&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der nachhaltige Anspruch des Betriebs basiert auf einem klaren Prinzip: Verantwortung gegenüber Tier, Mensch und Natur. Die Lämmer stammen ausschließlich von bäuerlichen Partnerbetrieben aus Österreich, die artgerechte Haltung garantieren – mit Weidegang, natürlicher Fütterung und kurzen Transportwegen. Die Schlachtung und Verarbeitung erfolgen direkt im eigenen Betrieb. Auf Zusatzstoffe und industrielle Verarbeitung wird bei den Produkten auf Lammfleisch.at bewusst verzichtet. Verpackt wird in recyclebaren Materialien und gekühlt mit wiederverwendbaren Kühlakkus, wodurch Umweltbelastungen minimiert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;leitlinien-zwischen-handwerk-und-herkunft&quot;&gt;Leitlinien zwischen Handwerk und Herkunft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hinter dem Lammfleisch.at Online-Shop folgt traditionellen Werten, verbunden mit modernen Standards der Lebensmittelproduktion. Handwerkliche Verarbeitung, regionale Herkunft und echte Wertschätzung für das Produkt bestimmen die tägliche Arbeit. Ziel ist es, bäuerliche Strukturen zu erhalten und Kunden Zugang zu ehrlicher Lebensmittelqualität zu bieten. Die Philosophie ist dabei nicht dogmatisch ökologisch, sondern praxisnah nachhaltig – mit einem klaren Bekenntnis zu Tierwohl, Saisonalität und transparenten Produktionsbedingungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Lammfleisch.at&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=380769&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/lammfleisch-at_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Lammfleisch.at&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vielfältiges-sortiment-rund-ums-lamm&quot;&gt;Vielfältiges Sortiment rund ums Lamm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Lammfleisch.at finden Kunden eine breite Auswahl an Lammprodukten: Von klassischen Teilstücken wie Lammkeule, Rücken oder Koteletts über Innereien bis hin zu veredelten Spezialitäten wie Lammwürsten, Aufstrichen, Ragouts oder Lammschinken. Ergänzt wird das Angebot von Lammfleisch.at durch regionale Beilagen wie Semmelknödel, Schafkäseprodukte und passende Gewürzmischungen. Besonders beliebt sind saisonale Grillpakete sowie Geschenkboxen, die auf Wunsch zusammengestellt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlung-bei-lammfleischat-leicht-gemacht&quot;&gt;Zahlung bei Lammfleisch.at leicht gemacht&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Lammfleisch.at Online-Shop bietet gängige und sichere Zahlungsmöglichkeiten an. Dazu zählen Kreditkarte (Visa, MasterCard), Sofortüberweisung, sowie PayPal. Alle Transaktionen werden über verschlüsselte Verbindungen abgewickelt. Für Großkunden besteht auch die Möglichkeit zur Zahlung auf Rechnung nach individueller Vereinbarung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-versandkonditionen-mit-fokus-auf-frische&quot;&gt;Faire Versandkonditionen mit Fokus auf Frische&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand von Lammfleisch.at erfolgt österreichweit sowie nach Deutschland mit GO! Express bzw. der Österreichischen Post. Durch eine spezielle Kühlverpackung ist die Frische auch ohne Tiefkühlung für mindestens 48 Stunden garantiert. Bestellungen werden von Montag bis Donnerstag versendet, Zustellung erfolgt in der Regel innerhalb von 24 Stunden. Ab einem Bestellwert von 120 Euro ist der Versand kostenlos. Die Lieferung an Packstationen ist derzeit nicht möglich. Retouren sind aufgrund der Verderblichkeit nur bei Mängeln oder Falschlieferungen möglich – in solchen Fällen wird unkompliziert Ersatz oder Gutschrift angeboten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Fleisch" /><category term="Lammfleisch" /><category term="Regional" /><category term="Artgerecht" /><summary type="html">Nachhaltigkeit beginnt auf der Weide</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lammfleisch-at_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lammfleisch-at_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>