<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-05-07T20:34:10+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">TeaBlobs</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/teablobs/" rel="alternate" type="text/html" title="TeaBlobs" /><published>2023-05-05T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/teablobs</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/teablobs/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-teablobs&quot;&gt;Die Idee von TeaBlobs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Traditionelle Teebeutel mögen praktisch erscheinen, aber sie bringen eine hohe Menge an Verpackungsmaterial mit sich. Der Teebeutel an sich verpackt schon den Tee. Diese sind dann oft zusätzlich einzeln verpackt, dann nochmals umverpackt und im schlimmsten Fall sogar noch in Plastik eingeschweißt. Das führt zu einem enormen Abfallaufkommen. Dazu kommen Themen wie eine schlechte Aroma-Entfaltung, exakt einzuhaltende Ziehzeiten und bei den Pyramidenbeuteln sogar noch Ärgernisse mit dem gelöstem Mikroplastik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TeaBlobs hat eine Lösung gefunden, um den ökologischen Fußabdruck vom Teetrinken zu reduzieren: Tee in TeaBlob-Form. Dabei handelt es sich jedoch nicht um Instant- oder Extrakt-Tee, sondern lediglich um sehr fein gemahlenen Bio-Tee, der in praktische TeaBlobs gepresst wird. Damit ein naturtrüber Tee, der einen natürlichen Bodensatz bildet, entsteht, muss ein TeaBlob einfach in heißes Wasser geben und aufgelöst werden. Der Tee-Satz kann bedenkenlos mitgetrunken oder nach Belieben - ähnlich wie bei Matcha oder Mocca - in den Ausguss gegeben werden. In einer einzigen Pappdose stecken 20 TeaBlobs Tee-Tabletten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-ziel-von-teablobs&quot;&gt;Das Ziel von TeaBlobs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel ist es, eine &lt;a href=&quot;https://teablobs.de/ueber-teablobs/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltige Alternative&lt;/a&gt; zu den herkömmlichen Teebeuteln zu schaffen, um so das Tee trinken nicht nur zu vereinfachen, sondern auch die Umweltbelastung zu reduzieren. Im Vergleich zu den herkömmlichen Teebeuteln spart diese nachhaltige Verpackungslösung bis zu 70 % Abfall ein. Der Energieaufwand für das Mahlen und Pressen der Teeblätter, um die TeaBlobs in Form zu bekommen, ist vergleichbar mit dem Energieeinsatz einer herkömmlichen Teebeutel-Maschine. Zudem werden die TeaBlobs mit 100 % Ökostrom hergestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gründer-Team um Benjamin Maurer, Sebastian Kadhim und Kai Stork hat mit TeaBlobs eine Lösung geschaffen, um die Vorteile von Teebeuteln und losem Tee zu vereinen. Als berufsbedingte Problemlöser und Prozessverbesserer haben sie erkannt, dass die Teewelt eine Auffrischung benötigt. Ihr Ziel ist es, das Teetrinken zu vereinfachen, ohne dabei Kompromisse bei Geschmack, Qualität und Nachhaltigkeit einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von TeaBlobs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=305833&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/teablobs_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von TeaBlobs&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-teablobs&quot;&gt;Die Produkte von TeaBlobs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem TeaBlobs Online-Shop erwartet die Kunden eine vielfältige Auswahl an Sorten für jeden Geschmack. Im Sortiment sind verschiedene Grüntees, wie der nicht aromatisierte Bio China Sencha, sowie der Green Mango, ein China Sencha der leicht von Mango umspielt wird. Außerdem sind Bio Ingwer Zitrone, Bio Rooibos Vanille und Bio Grüne Minze als Kräutertees erhältlich. Für Schwarztee-Liebhaber gibt es in dem Online-Shop von TeaBlobs den beliebten Bio Earl Grey. TeaBlobs findet man zudem auch in ausgewählten Bio-Märkten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-teablobs-zahlungsarten&quot;&gt;Die TeaBlobs Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem TeaBlobs Online-Shop stehen verschiedene Zahlungsmöglichkeiten zur Auswahl, darunter PayPal, Kreditkarte und Überweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-teablobs-versandkosten&quot;&gt;Die TeaBlobs Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von 25 Euro, was in etwa einem 4er-Set TeaBlobs entspricht, erfolgt der Versand innerhalb Deutschlands aus dem Online-Shop von TeaBlobs kostenfrei. Die Lieferung nach Österreich ist für 5 Euro möglich, wobei die Versandkosten ab einem Warenwert von 69 Euro entfallen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Tee" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Nachhaltige Verpackung" /><category term="Abfallvermeidung" /><summary type="html">Die Idee von TeaBlobs</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/teablobs_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/teablobs_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">DETTO FATTO</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/detto-fatto/" rel="alternate" type="text/html" title="DETTO FATTO" /><published>2023-05-04T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/detto-fatto</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/detto-fatto/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-detto-fatto&quot;&gt;Die Idee von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unsere Gesellschaft verbraucht und verschwendet nach wie vor zu viele Ressourcen. Dies gilt insbesondere für die Modeindustrie, in der Trends schnelllebig sind und Kleidungsstücke oft nach nur wenigen Tragezyklen aussortiert werden. Genau hier setzt das Label mit seinem Umweltbewusstsein an und trägt dazu bei, dass die Modeproduktion ein Stück verantwortungsvoller wird. Das Ergebnis? Zukunftsorientierte Styles, die 100 % nachhaltige Materialien enthalten, sozial verantwortungsvoll sind und ausschließlich mit ungefährlichen Chemikalien und Farbstoffen gefertigt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-detto-fatto&quot;&gt;Die Prinzipien von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Vision von DETTO FATTO basiert auf der Überzeugung, dass Mode nachhaltig sein kann – ohne dabei auf Stil und Qualität zu verzichten. Durch die Verwendung von Cradle to Cradle zertifizierten Materialien und die Umsetzung von nachhaltigen Produktionsprozessen trägt die Brand dazu bei, die Umweltauswirkungen der Modeindustrie zu reduzieren und leistet einen Beitrag zur Schaffung einer besseren Zukunft für Mensch und Natur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Circular-Fashion ist ein ganzheitlicher Ansatz, bei dem alle Waren verantwortungsbewusst produziert werden und ihr nächster &lt;a href=&quot;https://www.dettofatto.com/de/our-circular-journey.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;biologischer Kreislauf&lt;/a&gt; bereits in der Designphase berücksichtigt wird. Auf diese Weise werden die Circular-Produkte von heute das System in der Zukunft als Ressourcen von morgen ernähren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank des anerkannten Siegels Made in Green by OEKO-TEX und der damit einhergehenden Produkt-ID können Käufer:innen die Produktionskette für alle DETTO FATTO Styles nachverfolgen. Für noch mehr Transparenz und Rücknahme-Optionen zeichnen sich einige Produkte durch einen extra QR-Code und einzelne Jeans durch den Circularity.ID-Tag aus. Darüber hinaus arbeitet die Brand weiterhin intensiv an wichtigen Schritten zur Recyclingfähigkeit der Produkte von DETTO FATTO.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=30975&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/detto-fatto_screenshot2.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von DETTO FATTO&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-detto-fatto&quot;&gt;Die Produkte von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Bekleidungssortiment auf dettofatto.com reicht von cleanen Essentials bis hin zu Must-Haves mit Statement-Prints. Die Damen- und Herren-Kollektionen von in dem Online-Shop von DETTO FATTO umfassen T-Shirts, Sweatshirts, Hosen, Yogakleidung und vieles mehr. Mühelos bringen die Styles die label-typische italienische Nonchalance in den Alltag von umweltbewussten Käufer:innen. Aber vor allem sind es langlebige, zeitlose Basics, die den DETTO FATTO Online-Shop auszeichnen. Sowohl im Design als auch in der Materialwahl sieht man und spürt man ganz deutlich die Anlehnung an die Natur und den Kreislaufgedanken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kollektionen basieren auf hochwertigen Materialien wie z. B. Bio-Baumwolle, die ohne den Einsatz schädlicher Chemikalien wächst und das Ökosystem sowie die Gesundheit der Landwirte schützt. Zusätzlich nutzt DETTO FATTO Viskose, die in einem umweltbewussten Prozess aus zertifizierten und erneuerbaren Holzquellen hergestellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem verwendet das Label mitunter biologisch abbaubare Zutaten wie Elasthan, Etiketten, Nähgarne, Knöpfe und Druckpasten. Die Verpackungen sind plastikfrei, recycelbar und biologisch abbaubar. Hier setzt DETTO FATTO vornehmlich auf anerkannte Siegel wie Cradle to Cradle Certified, GOTS, OEKO-TEX oder FSC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Beispiel: Ein Baumwollshirt von DETTO FATTO ist zu 100 % kreislauffähig. DETTO FATTO hat sogar Platinstatus für dessen Materialgesundheit erreicht. Die Brand bietet jetzt offiziell die saubersten Textilien an, die sie mit Cradle to Cradle Certified bekommen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Label DETTO FATTO ebnet Fashion-Liebenden den Weg in ein möglichst nachhaltiges Leben – ohne dabei auf Mode-Appeal verzichten zu müssen. Die Mode von DETTO FATTO ist sowohl im brandeigenen Online-Shop auf dettofatto.com erhältlich als auch in ausgewählten Online-Stores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-detto-fatto-zahlungsoptionen&quot;&gt;Die DETTO FATTO Zahlungsoptionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von DETTO FATTO können die Käufer:innen via PayPal, Kreditkarte, Lastschrift oder per Rechnung zahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-detto-fatto-versandoptionen&quot;&gt;Die DETTO FATTO Versandoptionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Bestellungen aus dem DETTO FATTO Online-Shop erfolgt klimaneutraler und kostenlos via DHL GoGreen innerhalb Deutschlands. Ebenso sind die Rücksendungen im Falle einer Retoure bei DETTO FATTO gratis. Der Versand nach Österreich, die Niederlande und Belgien ist ab 11,95 Euro möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Mode" /><category term="Circular" /><category term="Fashion" /><category term="Kleidung" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Umweltfreundlich" /><category term="Recyclebar" /><summary type="html">Die Idee von DETTO FATTO</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/detto-fatto_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/detto-fatto_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Birkengold</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/birkengold/" rel="alternate" type="text/html" title="Birkengold" /><published>2023-05-03T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/birkengold</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/birkengold/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-birkengold&quot;&gt;Die Idee von Birkengold&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Xylit ist ein Süßungsmittel aus natürlichen pflanzlichen Rohstoffen. Es sieht aus und schmeckt wie Zucker, und ist genauso süß. Seine positiven Eigenschaften für die Zähne und den Mund sind durch viele Studien belegt. Da es kaum Einfluss auf den Blutzuckerspiegel hat, ist es bei Diabetikern besonders beliebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gesundheit steht bei der Produktentwicklung von Birkengold im Mittelpunkt. Darum bringen im engagierten Birkengold-Team auch zwei Ernährungswissenschaftlerinnen ihr Know-How ein. Das gesamte Birkengold Sortiment ist garantiert vegan, ohne Zuckerzusatz und gentechnikfrei. Einige Produkte, wie zum Beispiel die Birkengold Xylit Bonbons und drei Sorten unserer Zahnpflege-Kaugummis, sind mit dem „Zahnfreundlich-Qualitätssignet“ ausgezeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-birkengold&quot;&gt;Die Prinzipien von Birkengold&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen pflegt einen bewussten &lt;a href=&quot;https://www.birkengold.com/ueber-uns/unsere-werte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Umgang mit der Nachhaltigkeit und dem Umweltschutz&lt;/a&gt;. Darum sind alle Birkengold Produkte naturnah und ohne Konservierungsstoffe. Birkengold achtet besonders bei der Auswahl der Zutaten, bei der Produktion und bei dem Transport auf die Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer durch die gesamte Produktpalette wird stets nach den innovativen, ökologischen und nachhaltigen Produkt- und Verpackungslösungen gesucht. So hat Birkengold erdöl- und plastikfreie Naturkaugummis entwickelt. Viele Produkte von Birkengold werden zudem in die umweltfreundlichen Großpackungen abgefüllt und über „Unverpackt-Läden“ verkauft. Das Unternehmen unterstützt damit den Less Waste- und Zero Waste-Lifestyle.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Birkengold&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=340745&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/birkengold_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Birkengold&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-birkengold&quot;&gt;Die Produkte von Birkengold&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Birkengold Produkte können über den Online-Shop bezogen werden, oder aber im stationären Handel – zum Beispiel in Drogerien, Reformhäusern und Bioläden. Der Online-Shop von Birkengold bietet eine feine Auswahl an naturnahen Lebensmittel- und Zahnpflegeprodukten, die mit viel Herz und Gewissenhaftigkeit entwickelt wurden. Ohne Zucker, ohne künstliche Inhaltsstoffe, 100% vegan und nachhaltig verpackt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-birkengold-zahlungsarten&quot;&gt;Die Birkengold Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung der Bestellung in dem Birkengold Online-Shop kann über PayPal, Sofortüberweisung, Visa-/Mastercard oder aber auf Rechnung erfolgen. Die Zahlung per Vorkasse wird nur für die Bestellungen mit einem Wert von über 250 Euro angeboten, wobei die Kunden die Zahlungsinformationen sowie die Rechnung von Birkengold in diesem Fall per E-Mail nach Abschluss der Bestellung erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-birkengold-versandkosten&quot;&gt;Die Birkengold Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Birkengold versendet in Österreich und Deutschland gratis bei einem Bestellwert über 39 Euro, darunter kostet der Versand 4,90 Euro. Der Versand an Packstationen ist nur nach Rücksprache möglich. Wenn die Kunden die Birkengold Produkte von einem anderen Land (als Österreich oder Deutschland) aus bestellen möchten, dann müssten sie den Online-Shop per E-Mail kontaktieren und mitteilen, welche Artikel sie bestellen möchten. Der Versand der Ware erfolgt nach dem Zahlungseingang auf dem Konto.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Lebensmittel" /><category term="Zuckerfrei" /><category term="Ohne Zucker" /><category term="Vegan" /><category term="Nachhaltig verpackt" /><category term="Made-in-Österreich" /><summary type="html">Die Idee von Birkengold</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/birkengold_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/birkengold_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">mikono</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mikono/" rel="alternate" type="text/html" title="mikono" /><published>2023-04-28T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mikono</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mikono/">&lt;h3 id=&quot;die-motivation-von-mikono&quot;&gt;Die Motivation von mikono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mikono möchte ein Bewusstsein für ethisches Konsumverhalten schaffen und zeigen, dass Mode und Nachhaltigkeit Hand in Hand gehen können. Das Label mikono, welches fair produzierte und ökologisch nachhaltige Kleidung anbietet, hat das Ziel, Modeprodukte herzustellen, die unter fairen Arbeitsbedingungen produziert werden und die Umweltbelastung minimieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mikono richtet sich an Kunden, die ein ethisches Konsumverhalten unterstützen und bewusst einkaufen möchten. Die angebotenen Produkte sind nicht nur ethisch, sondern auch qualitativ hochwertig. Der Online-Shop von mikono bietet eine Auswahl an Kleidung und informiert die Kunden über die Produktionsbedingungen und den ökologischen Fußabdruck der Kleidung. Die Kunden können somit eine informierte Kaufentscheidung treffen und bewusst einkaufen. Damit trägt mikono zu einer nachhaltigeren Modeindustrie bei, die sowohl die Umwelt als auch die Arbeitsbedingungen direkt verbessert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-mikono&quot;&gt;Die Prinzipien von mikono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mikono verfolgt verschiedene Prinzipien wie die soziale Gerechtigkeit, die ökologische Nachhaltigkeit und die Förderung des Bewusstseins für ethischen Konsum. Das Ziel ist die Schaffung einer nachhaltigeren Modeindustrie, die sowohl die &lt;a href=&quot;https://www.mikono.africa/pages/unsere-verpflichtung-zum-umweltschutz&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Umweltbelastung reduziert&lt;/a&gt; als auch die Arbeitsbedingungen verbessert. Der Online-Shop von mikono setzt auf hochwertige und ethische Produkte und richtet sich an Kunden, die bewusst einkaufen möchten und ein ethisches Konsumverhalten unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von mikono&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=332154&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mikono_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von mikono&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-mikono&quot;&gt;Die Produkte von mikono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der mikono Online-Shop führt Wintermäntel und Bomberjacken in unterschiedlichen Ausführungen und verschiedenen Designs. Kindergrößen bis hin zu XXXL werden von mikono angeboten. Außerdem ist es möglich, Jacken nach Maß anfertigen zu lassen. Hinzu kommen Accessoires und das Angebot wird kontinuierlich erweitert. Aktuell findet der Verkauf der Produkte von mikono ausschließlich über den Online-Shop von mikono statt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mikono-zahlungsarten&quot;&gt;Die mikono Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem mikono Online-Shop kann per PayPal, Kreditkarte, Sofortüberweisung oder Klarna bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mikono-versandkosten&quot;&gt;Die mikono Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand aus dem Online-Shop von mikono nach Deutschland beträgt 3,99 Euro und dauert in der Regel circa drei Wochen. Ab einem Bestellwert von 119 Euro ist der Versand kostenlos. Die Bestellung kann 30 Tage lang nach deren Erhalt zurückgegeben werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Fair produziert" /><category term="Fair hergestellt" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Mode" /><summary type="html">Die Motivation von mikono</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mikono_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mikono_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Shoezuu</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/shoezuu/" rel="alternate" type="text/html" title="Shoezuu" /><published>2023-04-27T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/shoezuu</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/shoezuu/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-shoezuu&quot;&gt;Die Idee von Shoezuu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil die vegane Lebensweise mehr ist, als das Schmausen ohne Tierprodukte, hat Keith Gelfert in Jahr 2015 den veganen Schuhshop Shoezuu gegründet. Tolle Sandalen, Freizeit-Sneaker und kuschelig warm gefütterte Stiefel funktionieren ganz hervorragend ohne Leder, Wolle oder andere Tierprodukte. Verwendet werden stattdessen vegane Ausgangsstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu den Rohstoffen, aus den die Schuhe in dem Shoezuu Online-Shop fair hergestellt werden, zählen recycelte Materialien wie zum Beispiel Verschnitt aus der Textilindustrie oder die Reste der Apfelsaftherstellung, hochwertige und atmungsaktive Mikrofasern, Naturmaterialien wie Bio-Baumwolle, Kork, Hanf und Kautschuk aber auch Upcycling-Produkte wie Autoreifen. Shoezuu hält immer die Augen nach nachhaltigen Rohstoffen für langlebige Schuhe offen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-besondere-an-shoezuu&quot;&gt;Das Besondere an Shoezuu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn man sich für den veganen Lebensstil interessiert, ist es nicht nur wichtig, auf vegane Ernährung zu achten. Auch Kleidung und Schuhe müssen ohne tierische Bestandteile hergestellt sein. Bei Shoezuu gibt es die passenden Schuhe für vegan lebende Menschen, denn alle bei Shoezuu angebotenen Produkte sind ohne tierische Inhaltsstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Schuhe sind aber nicht nur für die vegan lebende Menschen interessant, sondern auch für die Menschen, die nach &lt;a href=&quot;https://www.shoezuu.de/fair-vegan-eco&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;umweltfreundlichen Schuhen&lt;/a&gt; suchen. Die Schuhe bei Shoezuu werden aus verschiedenen nachhaltigen Materialien wie Bio-Baumwolle, Hanfstoff, recycelbaren Mikrofasern und Kunstledern mit Anteilen von Ananas-, Apfel- und Kaktusfasern gefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle in dem Shoezuu Online-Shop angebotenen Marken lassen die Schuhe in Portugal, Spanien, Großbritannien und Italien herstellen. Diese Länder gelten in dem Bereich der Schuhproduktion nicht als Billiglohnländer wie die südosteuropäischen oder asiatischen Staaten, welche immer wieder in Zusammenhang mit Dumpinglöhnen genannt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Shoezuu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=276509&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/shoezuu_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Shoezuu&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-shoezuu-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Shoezuu Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Shoezuu umfasst vegane und möglichst fair und nachhaltig produzierte Schuhe, aber auch Gürtel, Strümpfe, T-Shirts, Hoodies und Gymbags. Die Palette an Schuhen bietet neben den achtloch Kultstiefeln, Sneakers in zahlreichen Farben, elegante Büroschuhe, luftige Sandalen, Pantoffeln und mehr. Nicht zu vergessen sind die Beratung bei der Schuhwahl, sowie die erhältlichen Pflegemittel und Tipps zur Schuhpflege, um möglichst lang etwas von den neuen Lieblingsstücken zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Beratung und der Einkauf sind im Shoezuu-Showroom in Gelsenkirchen Rotthausen oder online möglich. Im Showroom können alle Modelle aus dem Online-Shop anprobiert werden. Oft findet sich auch das eine oder das andere Schnäppchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-shoezuu-zahlungsarten&quot;&gt;Die Shoezuu Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von Shoezuu kann per Lastschift, mit der Kreditkarte oder per PayPal bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-shoezuu-versandkosten&quot;&gt;Die Shoezuu Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Shoezuu versendet umweltfreundlich und nachhaltig minimalistisch mit Packpapier und DHL GoGreen. Die Versandkosten in dem Shoezuu Online-Shop betragen innerhalb&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Schuhe" /><category term="Vegan" /><category term="Fair produziert" /><category term="Fair hergestellt" /><category term="Made-in-Europe" /><summary type="html">Die Idee von Shoezuu</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/shoezuu_logo2.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/shoezuu_logo2.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Estilo Botanico</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/estilo-botanico/" rel="alternate" type="text/html" title="Estilo Botanico" /><published>2023-04-02T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/estilo-botanico</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/estilo-botanico/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-estilo-botanico&quot;&gt;Die Idee hinter Estilo Botanico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Während eines Urlaubs in Portugal wurde die Gründerin von Estilo Botanico auf die große Auswahl an Produkten aus Kork aufmerksam. Unter anderem gab es eine Vielzahl an Accessoires in verschiedensten Farben und Designs. Kork wird durch das Abschälen der Rinde von der Korkeiche gewonnen, die in Portugal seit Jahrhunderten heimisch ist. Das Tolle daran ist, dass die Bäume durch diese Ernte keine weiteren Schäden nehmen und im Laufe ihres langen Lebens 100 bis 200 Kilogramm Kork produzieren können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So entstand der Grundgedanke, die schönen Exemplare aus Portugal auch tierliebenden und gleichzeitig umweltbewussten Fashionistas in anderen Ländern anzubieten. Inzwischen wurde die ursprüngliche Idee von Estilo Botanico weiterentwickelt und das Sortiment um die Modelle aus anderen spannenden Naturfasern erweitert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-estilo-botanico&quot;&gt;Die Prinzipien von Estilo Botanico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Werte wie &lt;a href=&quot;https://estilobotanico.com/pages/materials-manufacturing&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt;, Fairness und Transparenz gegenüber den Kund:innen, aber auch gegenüber allen Geschäftspartnern, haben bei Estilo Botanico einen hohen Stellenwert. Deshalb war es von Anfang an klar, dass alle Produkte in Europa gefertigt werden sollten. Das gibt die Gewissheit, dass die Menschen, die das Sortiment von Estilo Botanico herstellen, auch unter sozialverträglichen Bedingungen arbeiten. Darüber hinaus leistet Estilo Botanico so auch einen wichtigen Beitrag zum Erhalt der Modeproduktion in Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da Tiere durch die Wahl der veganen Lederalternativen bei Estilo Botanico nicht nur ein längeres, sondern auch ein schöneres Leben haben sollen, werden außerdem 5 Prozent des Gewinns an Tierschutzorganisationen gespendet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-estilo-botanico&quot;&gt;Die Produkte von Estilo Botanico&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Estilo Botanico bietet eine vielfältige Auswahl an Taschen, Rucksäcken, Etuis, Geldbörsen, Mäppchen und Schmuck - allesamt in Europa aus veganen, pflanzlichen Lederalternativen wie Kork, Blättern und Ernterückständen aus der Lebensmittelindustrie hergestellt. Zum Beispiel Apfelleder, das in Südtirol aus Fruchtfleisch und Schalenresten der Saftproduktion hergestellt wird. Weinleder stammt ebenfalls aus Italien und wird aus den Resten der Weinproduktion gewonnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je nach persönlicher Vorliebe können die Kunden unter den Estilo Botanico Produkten zwischen bunten und extravaganten oder schlichten und eleganten Modellen wählen. Ab April 2023 haben die Kund:innen sogar die Möglichkeit, kreativ zu werden und ihre eigenen Taschen in den Farben ihrer Wahl zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Estilo Botanico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=331417&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/estilo-botanico_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Estilo Botanico&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-estilo-botanico-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Estilo Botanico Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Estilo Botanico kann über den Online Shop in Deutschland, Österreich und der Schweiz bestellt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-estilo-botanico-zahlungsarten&quot;&gt;Die Estilo Botanico Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Estilo Botanico Online-Shop kann mit Kreditkarte wie z.B. American Express, Mastercard und VISA oder mit PayPal bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-estilo-botanico-versandkosten&quot;&gt;Die Estilo Botanico Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bestellungen in Deutschland werden mit DHL versendet und mit 3,99 Euro berechnet. Ab einem Einkaufswert von 30 Euro ist der Versand kostenlos. Kunden in der Schweiz zahlen 7 Euro für die Lieferung, die ab einem Bestellwert von 50 Euro gratis ist. Außerdem übernimmt Estilo Botanico die kostenlose Verzollung und versendet das Paket mit der Schweizer Post ab Basel. Der Versand nach Österreich beträgt 13,99 Euro und ist ab einem Bestellwert von 70 Euro kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Vegan" /><category term="Fair" /><category term="Taschen" /><category term="Handtaschen" /><category term="Accessoires" /><category term="Made-in-Europe" /><summary type="html">Die Idee hinter Estilo Botanico</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/estilo-botanico_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/estilo-botanico_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">nahtur-design</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nahtur-design/" rel="alternate" type="text/html" title="nahtur-design" /><published>2023-04-02T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nahtur-design</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nahtur-design/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-nahtur-design&quot;&gt;Die Idee von nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dem Gründerpaar von nahtur-design ist es besonders wichtig, Produkte herzustellen, die zu einem nachhaltigen und gesunden Lebensstil verhelfen, keinen ökologischen und gesundheitlichen Schaden verursacht und die regionale Wirtschaft stärken. Damit diese Philosophie konsequent verfolgt werden kann, wurden langjährige Kooperationen mit Webereien und Zulieferern aus Deutschland und Österreich aufgebaut, die Rohstoffe von nahtur-design stammen ausschließlich aus Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Rohstoffe sind wichtige Ressourcen, die begrenzt zur Verfügung stehen, daher werden die Produkte von nahtur-design zum größten Teil erst nach der Bestellung produziert und sind dennoch innerhalb von 1-2 Tagen versandfertig. Die Produkte der Manufaktur bieten sehr häufig Alternativen zu den Einwegprodukten, ohne dabei auf Komfort und Hygiene verzichten zu müssen. Dadurch können im Gebrauch große Mengen an Müll und Mikroplastik reduziert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-nahtur-design&quot;&gt;Die Prinzipien von nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von nahtur-design wird schnell deutlich: Natürliche Materialien, ressourcenschonende Produktion, hohe handwerkliche Qualität und faire Preise für ein natürliches und selbstbestimmtes Leben. Die Marke „nahtur-design“ steht für faires Miteinander in alle Richtungen und handelt nach dem Gemeinwohlprinzip. Jedes Detail der Produktion, der Produkte und auch der minimalisierten Verpackung wird einem Check auf &lt;a href=&quot;https://nahtur-design.de/pages/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ressourceneffizienz und Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; unterzogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Produkte von nahtur-design sind vegan, alle sind kompostierbar. Das Unternehmen hinterfragt jede Verpackung und setzt auf unverpackt, verwendet Graspapier statt Seidenpapier für die Versandkartons. Anstelle von wirtschaftlichem Wachstum setzt das Gründerpaar auf Investitionen in das eigene Unternehmen und ein gesundes und familiäres Arbeitsumfeld für die Mitarbeitenden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-nahtur-design&quot;&gt;Die Produkte von nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktpalette von nahtur-design ist sehr umfangreich. Während sich manche Brands auf die Textilien für Bekleidung oder die Wohnaccessoires spezialisieren, bietet das Team von nahtur-design alles was ein Alltag benötigt. Angefangen von Bekleidung für Damen und Herren, gibt es in dem nahtur-design Online-Shop darüber hinaus Textilien für das Schlafzimmer, für das Bad, für die Küche und das Esszimmer. Die Bekleidung wird durch Accessoires wie Mützen und eine eigenen Barfußschuhkollektion abgerundet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Küche und im Haushalt helfen verschiedene nahtur-design Produkte des täglichen Bedarfs wie Putzlappen, Tücher, Kaffeefilter und Gefrierbeutel aus Leinen dabei, müll- und plastikfrei zu leben. Der Wohnbereich wird durch Decken, Kissen und weitere Accessoires aus mulesingfreier Merinowolle abgerundet. Auch zahlreiche Therapeuten finden in dem Online-Shop von nahtur-design Produkte, die den Patienten im Praxisalltag für mehr Wohlbefinden verhelfen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von nahtur-design&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=329927&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/nahtur-design_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von nahtur-design&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-nahtur-design&quot;&gt;Das Einkaufen bei nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;nahtur-design ist in den letzten Jahren sehr gut vernetzt und gut zu finden. Wer lieber offline einkauft, kann die Manufaktur mit dem angeschlossenen Verkauf direkt in Bad Segeberg besuchen. Es ist interessant live mitzuerleben, wie die Produkte entstehen und in der Werkstatt über die Schulter zu schauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn der Weg zu weit ist, bietet das Unternehmen einen übersichtlichen Online-Shop, steht beim Onlineshoppen per Telefon, Chat oder E-Mail auch gern beratend zur Seite. Auf allen gängigen Online-Marktplätzen, die sich auf nachhaltige Produkte spezialisieren sind die Produkte von nahtur-design inzwischen zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nahtur-design-zahlungsarten&quot;&gt;Die nahtur-design Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Geschäft vor Ort kann bargeldlos und mit Bargeld bezahlt werden. Im Online-Shop bietet nahtur-design alle gängigen Zahlungsarten wie Kreditkarten (Visa, Amex, Mastercard), Klarna, PayPal, Sofortüberweisung, Vorkasse, Google Pay und Apple Pay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nahtur-design-versandkosten&quot;&gt;Die nahtur-design Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;nahtur-design versendet im Inland versandkostenfrei und mit einer Versandkostenpauschale von 15 Euro ins europäische Ausland.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Vegan" /><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von nahtur-design</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nahtur-design_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nahtur-design_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Roadside Vintage Clothing</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/roadside-vintage/" rel="alternate" type="text/html" title="Roadside Vintage Clothing" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/roadside-vintage</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/roadside-vintage/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-roadside-vintage&quot;&gt;Die Idee von Roadside-Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Herstellung von neuer Kleidung muss ein riesiger Aufwand betrieben werden. Teilweise verwenden Textilfabriken hochgiftige Farben zum Färben ihrer Kleidung. Diese Farben landen zu teilen in den Flüssen und gelangen somit auch ins Meer. Das bedeutet eine gewaltige Belastung für die Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebenso wird für die Herstellung neuer Klamotten eine unfassbar große Menge an Wasser benötigt, allein zum Färben von Stoffen verbraucht die Textilindustrie weltweit jährlich zwischen sechs und neun Billionen Liter Wasser. Der CO2-Fußabdruck den man bei einem Kauf von neuer Ware hinterlässt ist natürlich auch nicht zu vernachlässigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den ausgewählten Vintage Pieces von Roadside-Vintage gibt es nun eine Alternative zur weit verbreiteten Fast-Fashion-Kultur. Zu erschwinglichen Preisen ist es bei Roadside-Vintage fast jedem möglich etwas für die &lt;a href=&quot;https://roadside-vintage.com/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; zu tun, ohne dabei auf einen coolen Style verzichten zu müssen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-roadside-vintage&quot;&gt;Die Prinzipien von Roadside-Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von Roadside-Vintage wird schnell klar: „Gegen Fast-Fashion und für mehr Nachhaltigkeit“. Um jeden Kunden zufriedenzustellen, unterstützt der Support einen bei jeder Bestellung und es ist selbstverständlich möglich über einen Chatbot alle seine Fragen loszuwerden oder die Bestellung nachzuverfolgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Stichwort, was Roadside-Vintage stark nach außen publiziert, ist die Transparenz. Da es sich bei den Produkten um Vintage Kleidung handelt, sind kleinere Makel nichts Unübliches. Damit einen beim Öffnen der Pakete keine böse Überraschung erwartet, werden alle möglichen Mängel in der Produktbeschreibung und den Bildern dargestellt. Zudem findet sich in der Produktbeschreibung eine Bewertung des Zustands von 1-10. Falls ein Produkt von Roadside-Vintage trotzdem nicht den Vorstellungen des Kunden entspricht, kann man es ganz einfach innerhalb von 2 Wochen zurückgeben und sein Geld zurückerhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der übersichtlich gestaltete Online-Shop von Roadside-Vintage bietet den Kunden die Möglichkeit, das Angebot nach ihren persönlichen Bedürfnissen und die Produkte nach Preis, Marke, Kategorie oder Jahreszeit zu filtern. Direkt auf der Front-Page kann man die neusten Produkte entdecken und verpasst somit nicht die besten Pieces, welche, wie bei so vielen Vintage-Stores, sehr schnell ausverkauft sein können.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Roadside Vintage Clothing&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;../&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/roadside-vintage_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Roadside Vintage Clothing&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-roadside-vintage&quot;&gt;Die Produkte von Roadside-Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte des Roadside-Vintage Online Shops beinhalten alle möglichen Kleidungsstücke, hauptsächlich passend zur aktuellen Jahreszeit. Die Produkte von Roadside-Vintage stammen von einem Großhändler für Vintage Kleidung aus Großbritannien, mit dem das Unternehmen eng zusammenarbeitet. Um die Qualität der Produkte zu gewährleisten, wird jedes Produkt einzeln auf Fehler überprüft und gegebenenfalls aussortiert. Nur die besten Second-Hand-Kleidungsstücke gelangen somit an den Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Shop hat sich hauptsächlich auf Oberteile für Herren spezialisiert. In Zukunft sollen jedoch auch Jeans und andere Hosen, sowie ein größeres Sortiment für Damen und Accessoires folgen. Zudem sollen die Produkte von Roadside-Vintage zukünftig auch in Popupstores angeboten werden, welche zuvor auf der Instagram-Seite des Unternehmens angekündigt werden, zurzeit ist jedoch nur der Kauf über den Online-Shop möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-roadside-vintage-zahlungsarten&quot;&gt;Die Roadside-Vintage Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Store von Roadside-Vintage ist es möglich mit diversen Zahlungsmethoden zu zahlen, darunter sind z.B. Kreditkarten wie American Express, Visa oder Mastercard. Aber es ist natürlich auch möglich, mit PayPal, Klarna, GooglePay oder Sofortüberweisung zu bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-roadside-vintage-versandkosten&quot;&gt;Die Roadside-Vintage Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand im Online-Shop von Roadside-Vintage ist ab einem Warenkorbwert von 50 Euro innerhalb Deutschlands immer kostenlos. Bei einem Einkauf unter 50 Euro werden innerhalb Deutschlands für den Standardversand 4,99 Euro fällig. Alle Pakete sind versichert und kommen innerhalb von 1-3 Werktagen bei den Kunden an. Derzeit ist es leider nur möglich die Bestellung an eine deutsche Adresse liefern zu lassen, Versand nach Österreich und in die Schweiz soll jedoch bald folgen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Slow-Fashion" /><category term="Vintage" /><category term="Second-Hand" /><category term="Gebrauchtware" /><summary type="html">Die Idee von Roadside-Vintage</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/roadside-vintage_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/roadside-vintage_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">hier&amp;amp;direkt</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/hierunddirekt-de/" rel="alternate" type="text/html" title="hier&amp;direkt" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/hierunddirekt-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/hierunddirekt-de/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-hierdirekt&quot;&gt;Die Idee von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gilt, immer die neuesten Trends zu kennen und die Bedürfnisse und Wünsche der Kundschaft zu erfüllen. Oft kann man gar nicht alles selbst machen und wünscht sich Fachleute, die das eigene kleine Unternehmen zu bezahlbaren Konditionen begleiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meistens verliert man sich aber in der Suche nach der Nadel im Heuhaufen, denn es ist gibt keine Übersichten für Lieferanten, Händler und Dienstleister. Man landet immer bei denselben Anbietern und die sind meistens eine Nummer zu groß und nicht interessiert an einer Zusammenarbeit mit einem Kleinunternehmen. B2B im KMU-Bereich gibt es in Deutschland quasi gar nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Netzwerk hier&amp;amp;direkt schafft Abhilfe. Es bündelt kleine und mittelständische Unternehmen aus dem deutschsprachigen Raum und bedient damit genau die Nische, die in den großen und mit Werbung bezahlten Verzeichnissen und Suchmaschinen untergeht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-netzwerk-von-hierdirekt&quot;&gt;Das Netzwerk von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schon mit dem kostenlosen Eintrag auf hierunddirekt.de wird das eigene Unternehmen sichtbar. Es bekommt eine kostenlose Visitenkarte mit Beschreibung, Logo, Anschrift und Kontaktdaten. Gerade kleinste Unternehmen, die keine Webseite und auch nicht das Know-How dafür haben, bekommen hier eine eigene kleine Internetpräsenz – einfach nur durch Ausfüllen eines simplen Formulars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Leistung liegt aber unter der Oberfläche. Wenn man sein Unternehmen einträgt, dann trägt man auch seine Produkte ein. Das geht ganz einfach über Schlagwörter. Andere Unternehmer – aber auch Verbraucher – können also auf &lt;a href=&quot;https://hierunddirekt.de/vorteile/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hierunddirekt.de&lt;/a&gt; auch nach Produkten und Dienstleistungen suchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie finden die Unternehmen über deren Produkte: Sie suchen Mehl und finden Anbieter von Mehl – aber auch Mühlen. Sie suchen Schokolade und finden Geschäfte, die Schokolade verkaufen – aber auch Schokoladenmanufakturen. Sie suchen unverpackte Produkte und finden Unverpacktläden – aber auch Anbieter von all dem, was ein Unverpacktladen braucht, um zu funktionieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=452674&amp;amp;mid=40430&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3289170&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/hierunddirekt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von hier&amp;amp;direkt&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-hierdirekt&quot;&gt;Die Prinzipien von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dabei folgt hier&amp;amp;direkt auch neuen Trends: Vegan, glutenfrei und sustainable oder auch solidarisch, autark und tiny sind Themen, zu denen man in der Suche Anbieter und auch Vereine und Infoangebote findet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hier&amp;amp;direkt bewirbt sich selbst als B2B+P-Netzwerk, also Business to Business + Private. Alle Funktionen im Netzwerk können ohne Anmeldung genutzt werden – die Suchfunktion, die Filter, die interaktive Karte, die Bewertungen, das Feedback, die Foren und alles, was noch dazu kommt. Dadurch ist alles auch für Suchmaschinen sichtbar und gut zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-mitmachen-bei-hierdirekt&quot;&gt;Das Mitmachen bei hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mitmachen und sich kostenlos anmelden kann jeder – auch Verbraucher oder einfach nur Interessierte. Es gibt ein Forum zum Suchen und Bieten oder auch für DIY- und Rezeptideen, eine Facebook-Gruppe und Profile in den sozialen Medien und Business-Netzwerken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Betreiber von hier&amp;amp;direkt ist selbst ein Kleinunternehmen und kommt aus Norddeutschland. Das Netzwerk ist 2021 gestartet, hat schon über 5.000 Einträge allein in Deutschland und wächst hinter den Kulissen mit immer neuen Funktionen. Es bietet gute Verdienstmöglichkeiten mit einem eigenen Partnerprogramm und ist auch bei AWIN zu finden. Darüber hinaus unterstützen Scouts die Suche nach neuen Anbietern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn hier&amp;amp;direkt Werbung macht, dann ist es immer Werbung für alle Mitglieder im Netzwerk – egal, ob sie sich kostenlos eingetragen haben oder Leistungen dazu gebucht haben. Mit dem Slogan „Wir lieben die Kleinen.“ bringt hier&amp;amp;direkt seine Philosophie auf den Punkt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Netzwerk" /><category term="Direkterzeuger" /><category term="Händler" /><category term="Hofladen" /><category term="Bauernhof" /><summary type="html">Die Idee von hier&amp;amp;direkt</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hierunddirekt_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hierunddirekt_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">nouni</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/nouni/" rel="alternate" type="text/html" title="nouni" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/nouni</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/nouni/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-nouni&quot;&gt;Die Idee von nouni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Eltern kann es eine Herausforderung sein, gesunde Haarpflegelösungen wie Haargel und Shampoos für ihre Kinder zu finden. Deshalb haben es sich die Macher von nouni zur Aufgabe gemacht, gesunde, vegane Produkte speziell für Kinder zu entwickeln, die in Deutschland ohne schädliche Stoffe hergestellt werden. Die Haargels und Shampoos von nouni sind perfekt für alle, die möchten, dass das Haar ihrer Kinder gut aussieht und sich gut anfühlt, aber gleichzeitig auf die verwendeten Inhaltsstoffe achten möchten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-nouni&quot;&gt;Die Prinzipien von nouni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;nouni bietet Eltern eine einfache Möglichkeit, das Haar ihrer Kinder optimal aussehen zu lassen und gleichzeitig auf die verwendeten Inhaltsstoffe zu achten. Die nouni-Produkte enthalten nicht nur natürliche Inhaltsstoffe wie Kamillenextrakt und Mandelöl, sondern jeder Kauf hilft auch, globale Wohltätigkeitsorganisationen durch die nachhaltigen Initiativen wie Baumpflanzungsprogramme und Schulmaterialspenden zu unterstützen. Mit der Wahl von &lt;a href=&quot;https://nouni.hair/pages/nouni-haargel-shampoo-aus-deutschland&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nouni cosmetics&lt;/a&gt; können sich die Eltern sicher sein, dass die Gesundheit ihres Kindes und die Gesundheit anderer immer an erster Stelle steht.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von nouni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=321693&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/nouni_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von nouni&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-nouni&quot;&gt;Die Produkte von nouni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei der Auswahl von Haarpflegeprodukten ist es wichtig, die Etiketten sorgfältig zu lesen, damit man genau weiß, was an die Haut des Kindes kommt. Die gute Nachricht ist, dass man sich bei der Verwendung von nouni-Kosmetik keine Sorgen über versteckte oder giftige Inhaltsstoffe zu machen braucht, denn die Formeln enthalten keine Farbstoffe oder Silikone, sondern nur natürliche Inhaltsstoffe wie Kamillenextrakt und Mandelöl, die die Kopfhaut pflegen und ein gesund aussehendes Haar fördern. Außerdem wurden alle Produkte von nouni dermatologisch an Kindern getestet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei nouni geht es nicht nur darum, hochwertige Haarpflegeprodukte herzustellen, sondern auch darum, eine gesündere Welt für die Kinder zu schaffen. Dieses Gefühl kommt in jedem Produkt zum Ausdruck, denn durch den Verkauf werden Wohltätigkeitsprojekte auf der ganzen Welt mit nachhaltigen Initiativen wie dem Pflanzen von Bäumen und dem Spenden von Schulmaterial an unterprivilegierte Gemeinden unterstützt. Als Bonus können sich die Kunden bei nouni noch besser fühlen, wenn sie wissen, dass ein Teil der Einnahmen in die Unterstützung dieser Projekte fließt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-nouni-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im nouni Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Einkäufe in dem Online-Shop von nouni können per Vorkasse mittels Überweisung, mit einer Kreditkarte oder per PayPal und Amazon Payments bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-nouni-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im nouni Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten für die Bestellungen aus dem Online-Shop von nouni betragen 4,99 Euro innerhalb Deutschlands. Der Lieferung in das europäische Ausland ist für 13,99 Euro und der weltweite Versand für 26,90 Euro möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Haarpflegeprodukte" /><category term="Kinder" /><category term="Baby" /><category term="Haargel" /><category term="Shampoo" /><category term="Kosmetik" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von nouni</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nouni_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nouni_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>