<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-02-18T19:39:54+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">memolife.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/memolife-de/" rel="alternate" type="text/html" title="memolife.de" /><published>2022-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/memolife-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/memolife-de/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-memolifede-online-shop&quot;&gt;Die Idee von memolife.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn man sein ganzes Leben nach den Prinzipien des fairen Konsums ausrichten möchte, steht man jedoch schnell vor einem Problem. Anstatt einfach bei einem Händler einzukaufen, wird man oft gezwungen, bei vielen unterschiedlichen Stores zu bestellen. Damit macht der memolife.de Online-Shop Schluss. In diesem Webshop kann man als Kunde auf ein sehr breites Sortiment zurückgreifen, von Lebensmitteln bis hin zu Elektronik. So spart man nicht nur Versandkosten, sondern auch CO2-Emissionen ein. Alle Artikel wurden darüber hinaus einer strengen Nachhaltigkeitsprüfung unterzogen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-memolifede-online-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von memolife.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit Konsum geht Verantwortung einher. Der Online-Shop memolife.de bietet seinen Kunden die Möglichkeit, dieser Verantwortung gerecht zu werden. Bevor ein Produkt in den Warenkatalog aufgenommen werden kann, muss es zahlreichen Prüfkriterien entsprechen. So wird untersucht, ob das Produkt umweltverträglich produziert wurde und genutzt werden kann. Dabei lässt sich das Unternehmen auch von Umweltsiegeln wie dem „Blauen Engel“ leiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Begriff der &lt;a href=&quot;https://www.memolife.de/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; steht dabei aber nicht nur für Umweltschutz. Es ist zwar wichtig, dass die angebotenen Produkte in dem memolife.de Online-Shop aus recycelbaren oder nachwachsenden Rohstoffen bestehen, dass sich Geräte reparieren lassen und langlebig sind. Ebenso entscheidend ist aber auch, dass hinter den Angeboten das Prinzip des fairen Handels steht, dass Arbeiter fair entlohnt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem wird bei der Sortimentsgestaltung in dem memolife.de Online-Shop ein strenges Augenmerk auf die gesundheitliche Unbedenklichkeit der angebotenen Waren gelegt. Um dies sicherzustellen, pflegt memolife.de einen engen Kontakt mit Lieferanten und lässt die Waren zusätzlich durch unabhängige Gutachter prüfen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von memolife.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=23214&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/memolife-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von memolife.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-memolifede-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im memolife.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der Kategorie „Papier, Schule &amp;amp; Büro“ kann man verschiedenste Büromaterialien auswählen. Hierzu zählen Blöcke, Stifte, Ordner und Druckerpapier. Im Abschnitt „Bekleidung &amp;amp; Textilien“ können sowohl Herren als auch Damen ein Outfit zusammenstellen, ohne Angst zu haben, dass T-Shirts, Hosen, Schuhe und Pullover in Sweatshops produziert wurden. Die Kategorie „Haushalt &amp;amp; Wohnen“ wird angesteuert, wenn man etwa an Küchengeräten, Geschirr oder aber auch an Werkzeugen interessiert ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natürlich sind auch zahlreiche Lebensmittel verfügbar. Ob Fair-Trade-Kaffee und Kakao oder aber Öle, Backzutaten, Nüsse, Früchte und sogar Nahrungsergänzungsmittel, niemand bleibt hungrig. Auch Naturkosmetik und Hygieneprodukte können in dem memolife.de Online-Shop mitbestellt werden. Gewählt werden kann unter anderem zwischen Haar-, Gesichts-, Körper– und Mundpflege. Sogar vegane Kondome sind erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zur Freizeitgestaltung empfehlen sich die memolife.de Produkte aus der entsprechenden Kategorie. Sportgeräte sowie Artikel aus dem Tier- und Gartenbedarf können ausgewählt werden. Abgerundet wird das Produktangebot mit dem großen Technikbereich. In diesem finden sich zum Beispiel Computer, Handys, Drucker, aber auch elektronische Haushaltsartikel und Leuchtmittel. Auch verschiedenste Möbelstücke können erworben werden, natürlich FSC zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-memolifede-zahlungsarten&quot;&gt;Die memolife.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Kunde kann man bei memolife.de per Vorkasse zahlen. Entweder der Betrag wird regulär, oder per Sofortüberweisung (Klarna) beglichen. Wer möchte kann aber auch mit dengängigen Kreditkarten oder PayPal bezahlen. Zu den memolife.de Zahlungsarten gehört auch der bequeme Bankeinzug, Kauf auf Rechnung sowie Nachnahme (bis zu einem Bestellwert von 1000 Euro).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momelifede-versandkosten&quot;&gt;Die momelife.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einen Mindestbestellwert gibt es nicht. Im Inland zahlt man 6,49 respektive 5,29 Euro (ab einem Versandwert von 59,50 Euro). Dies gilt bei einer Belieferung mit DPD, Spedition oder einem mit Ökostrom betriebenen Lastenrad. Für Bestellungen die mit DHL geliefert werden muss der Kunde 7,74 Euro (6,54 Euro) bezahlen. Wer seine Lieferung besonders schnell erhalten möchte, wählt den Expressversand. Die memolife.de Versandkosten betragen dann 17,90 Euro bzw. 35,70 Euro am Samstag. Auch eine Lieferung innerhalb Europas ist möglich. Der Retouren-Service wird kostenfrei angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand setzt der memolife.de Online-Shop auf Nachhaltigkeit. Als Kunde hat man die Wahl zwischen einem Versand in Kartonage, oder der „MemoBox“. Das wiederverschließbare Behältnis besteht aus sortenreinem Plastik, welches sich gut recyceln lässt. In erster Linie dient es aber als wiederverwendbare Versandbox, welche innerhalb von 14 Tagen kostenfrei retourniert werden kann. Wer sich gegen für den Umkarton entscheidet, kann die Box aber auch kaufen und z. B. zum Verstauen von Wertsachen verwenden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Bio" /><category term="Öko" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Online-Shop" /><summary type="html">Die Idee von memolife.de Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/memolife-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/memolife-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Meina Naturkosmetik</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/meina-naturkosmetik/" rel="alternate" type="text/html" title="Meina Naturkosmetik" /><published>2022-01-16T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-16T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/meina-naturkosmetik</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/meina-naturkosmetik/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-meina-naturkosmetik&quot;&gt;Die Idee von Meina Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen, bestehend aus einem Team aus Naturenthusiasten, setzt auf 100 Prozent natürliche &lt;a href=&quot;https://meina-naturkosmetik.de/pages/inhaltsstoffe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Inhaltsstoffe&lt;/a&gt; in ihren Meina Naturkosmetik Produkten und entwickelt hochwertige Artikel nach den höchsten Qualitätsstandards. Die Zutaten werden dabei sorgfältig ausgesucht und in einem einzigartigen Herstellungsverfahren entstehen die nachhaltigen Kosmetikprodukte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Kauf eines jeden Produktes aus dem Meina Naturkosmetik Online-Shop wird zudem der Projektpartner Eden Reforestation Projects unterstützt, sodass gleichzeitig ein aktiver Beitrag zum Klimaschutz geleistet wird. Dieses Projekt lässt Wälder aufforsten und trägt zu fairen und besseren Arbeitsbedingungen mit mehr Selbstbestimmung bei, in dem es für die lokale Bevölkerung Arbeitsplätze schafft und diese sozial und gerecht gestaltet. Außerdem wird mit dem Einkauf im Meina Naturkosmetik Online-Shop das Projekt Cleanhub zur Reinigung des Planeten von Plastikmüll unterstützt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-meina-naturkosmetik&quot;&gt;Die Produkte von Meina Naturkosmetik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von Meina Naturkosmetik sind vollständig vegan sowie tierversuchsfrei. Es stehen sowohl für das Gesicht, für den Körper als auch für die Haare verschiedene Meina Naturkosmetik Produkte Verfügung. Im Online-Shop von Meina Naturkosmetik können Gesichtscremes, Waschgels, Lippenbalsame, Naturseifen, Duschgels, Peelings, Deos, Haarseifen sowie Haarshampoos erworben werden. All diese Produkte bestehen aus 100 Prozent natürlichen Inhaltsstoffen. Wie diese Inhaltsstoffe jeweils auf die Haut und das Haar wirken, wird auf der Website liebevoll in einer kurzen Darstellung erklärt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich wird auf die unterschiedlichen Beschaffenheiten der Haut eingegangen und für jeden Hauttyp ist in dem Portfolio von Meina Naturkosmetik etwas dabei. Einen ganz eigenen analogen Shop hat das Unternehmen noch nicht, es hat jedoch mit einigen größeren Firmen, wie beispielsweise Douglas eine Kooperation. Hier können die Meina Naturkosmetik Produkte außerhalb des Online-Shops erworben werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Meina Naturkosmetik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21671&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/meina-naturkosmetik_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Meina Naturkosmetik&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-meina-naturkosmetik-garantie&quot;&gt;Die Meina Naturkosmetik Garantie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Meina Naturkosmetik Online-Shop ist überzeugt bietet eine 30-tägige Geld-zurück-Garantie. Mit dieser Option ist es möglich, die bestellten Produkte innerhalb von 30 Tagen kostenlos umzutauschen und dabei ein neues Produkt zu erhalten. Sollte dies nicht erwünscht sein, so wird der volle Kaufbetrag zurückerstattet. Für diese Reklamation reicht es aus, eine E-Mail Meina Naturkosmetik zu senden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-meina-naturkosmetik-zahlungsarten&quot;&gt;Die Meina Naturkosmetik Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Meina Naturkosmetik Zahlungsarten sind vielfältig. Der Einkauf kann per Kreditkarte, PayPal, Sofortüberweisung, amazon payments, Google Pay und Apple Pay gezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-meina-naturkosmetik-versandkosten&quot;&gt;Die Meina Naturkosmetik Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die nachhaltigen Produkte aus dem Meina Naturkosmetik Online-Shop werden nach Deutschland und in eine Vielzahl der europäischen Länder versendet. Die Lieferzeiten betragen im Inland circa. 1-3 Tage. Sollte die Lieferung ins Ausland erfolgen, so wird eine Lieferzeit von circa 5-7 Tagen erwartet. Der Meina Naturkosmetik Versand erfolgt in Deutschland versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von 100 Euro erfolgt der Versand ins Ausland ebenso kostenfrei. Liegen die Versandkosten unter diesem Wert, so werden die Versandkosten nach Gewicht berechnet. Auf der Website ist dabei eine Preisauflistung zu finden, die sowohl die Kosten bis 1kg in die einzelnen Länder auflistet als auch die Kosten ab 1kg Versandgewicht. Somit gibt es einen guten Überblick über die zu erwartenden Versandkosten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kosmetik" /><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Beauty" /><summary type="html">Die Idee von Meina Naturkosmetik</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/meina-naturkosmetik_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/meina-naturkosmetik_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kinderzimmerhaus</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kinderzimmerhaus/" rel="alternate" type="text/html" title="Kinderzimmerhaus" /><published>2022-01-16T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-16T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kinderzimmerhaus</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kinderzimmerhaus/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-kinderzimmerhaus-online-shop&quot;&gt;Die Idee von Kinderzimmerhaus Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Kinderzimmerhaus Online-Shop hält ein großzügiges Angebot an Möbeln, Accessoires und Spielzeugen bereit. Eine Grundrissplanung wird auf Wunsch ebenfalls erstellt. Dabei werden Bedürfnisse und Wünsche des Kindes berücksichtigt. Die Verantwortlichen des &lt;a href=&quot;https://www.kinderzimmer-haus.de/Wir-ueber-uns/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Möbelhauses&lt;/a&gt; legen viel Wert darauf, Produkte anzubieten, die bestmögliche Ergonomie und Nutzen liefern. Dabei wird besonders auf umweltfreundliche und gesunde Materialien geachtet, wie FSC zertifizierte Hölzer und kinderfreundliche Lackierungen ohne Giftstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist auch die Langlebigkeit und die Belastbarkeit der Möbel in dem Kinderzimmerhaus Online-Shop, ganz nach dem Motto “Gute Kindermöbel wachsen mit”. Aus diesem Grund werden überwiegend Schreibtische angeboten, die erweiterbar sind, Stühle mit Höhenverstellung und umbaubare Betten. So wächst die Ausstattung mit dem Kind mit. Sollte man Hilfe bei der Inneneinrichtung benötigen, gibt es zahlreiche Tipps und Ideen von den Kinderzimmerhaus Experten, die sich für ein kinderfreundliches Wohnen engagieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-kinderzimmerhaus-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Kinderzimmerhaus Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie der Name schon verrät, werden in dem Online-Shop von Kinderzimmerhaus in erster Linie Möbel für Baby- und Kinderzimmer angeboten. So fängt das Sortiment im Neugeborenen-Bereich bei Möbeln an, wie dem Babybett und einer kleinen Kommode und geht über zu Decken, Pyjamas und Wickelkommoden. Die Kinderzimmerhaus Produkte eignen sich somit für eine komplette Ausstattung eines Zimmers. Auch Stubenwagen und Laufgitter bietet der Online-Shop an, die mit einem wasserbasierten Lack beschichtet sind und dank dem höhenverstellbaren Boden mehrere Nutzen haben können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Kinder und Jugendliche gibt es ebenfalls eine weitreichende Auswahl an Artikeln in dem Kinderzimmerhaus Online-Shop. So gibt es für Kinder einen Sitzsack oder ein Klettergerüst mit Rutsche. Höhenverstellbare Schreibtische in diversen Farben runden das Sortiment von Kinderzimmerhaus für Kinder ab. Die Möbel werden in unterschiedlichen Ausführungen angeboten, welche allesamt eine Vielzahl an Extras und Nutzen bereithalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben Deko und Lampen zur Raumgestaltung finden sich in dem Online-Shop von Kinderzimmerhaus Spielzeuge aus sämtlichen Bereichen. Egal, ob einfaches Holzspielzeug oder Tonies für Hörspiele, der Webshop bietet ein weitreichendes Sortiment. Zuletzt gibt es noch einen kleinen Bereich für die Eltern. Hier werden Kinderzimmerhaus Möbel für das Home-Office angeboten, aber auch Wickeltaschen und Geschirr, wie Besteck und Snackboxen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Kinderzimmerhaus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14173&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kinderzimmerhaus_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Kinderzimmerhaus&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kinderzimmerhaus-ausstellung&quot;&gt;Die Kinderzimmerhaus Ausstellung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Möchte man die Kinderzimmerhaus Möbel vor Kauf gerne mal anschauen und ausprobieren, kann die Kinderzimmerhaus Ausstellung in Rösrath besucht werden. Der Ausstallungsraum bietet eine Auswahl an Möbeln, sodass beispielsweise Schulkinder auf ergonomischen Stühlen und Schreibtischen Probesitzen können. Die Beratung ermöglicht eine Kinderzimmereinrichtung, die sämtliche Wünsche erfüllt. Dabei werden die Raumgröße, Alter und Größe des Kindes, sowie die Ansprüche an die Funktionalität berücksichtigt. Sämtliche Möbel von Kinderzimmerhaus können nach dem Ausprobieren sofort mitgenommen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kinderzimmerhaus-zahlungsarten&quot;&gt;Die Kinderzimmerhaus Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Möchte man eine Bestellung aufgeben, hat man die Möglichkeit auf unterschiedliche Weisen zu bezahlen. Zum einen kann man die Summe per Vorkasse an Kinderzimmerhaus überweisen. Sobald ein Zahlungseingang erfolgt, wird die Ware versendet. Alternativ gibt es noch PayPal und die Kreditkartenzahlung. Zuletzt gibt es noch den Rechnungskauf. Sollte man bei dem Erhalt der Ware doch nicht zufrieden sein, hat man bei Kinderzimmerhaus ein Widerrufsrecht von 30 anstatt den üblichen 14 Tagen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kinderzimmerhaus-versandkosten&quot;&gt;Die Kinderzimmerhaus Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Warenwert von 50 Euro erstattet Kinderzimmerhaus Online-Shop die Versandkosten innerhalb Deutschlands, worunter auch Speditionslieferungen fallen. Sollte man diese Summe nicht erreichen, fallen Gebühren in Höhe von 4,90 Euro an. Nach Österreich, Polen und in die Niederlande werden Versandkosten von 15 Euro beziehungsweise 100 Euro bei Speditionslieferungen berechnet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Kinderzimmerhaus Lieferung in die Schweiz ist ebenfalls möglich, hier erfolgt die Verzollung frei Haus, wodurch die Fracht- und Verzollungskosten in der Versandkostenpauschale mit abgedeckt werden. Diese beträgt bei einer Paketbestellung 40 Euro und bei einer Speditionslieferung 200 Euro. Sämtliche Kinderzimmerhaus Produkte werden über DPD, GLS und Spedition verschickt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Möbel" /><category term="Kinder" /><summary type="html">Die Idee von Kinderzimmerhaus Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kinderzimmerhaus_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kinderzimmerhaus_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kombuchery</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/kombuchery/" rel="alternate" type="text/html" title="Kombuchery" /><published>2022-01-16T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-16T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/kombuchery</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/kombuchery/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-kombuchery&quot;&gt;Die Idee von Kombuchery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Team von Kombuchery treibt die Vision an, hochwertigen und gesundheitsförderlichen Kombucha anzubieten, ohne dabei Kompromisse beim Geschmack eingehen zu müssen. Kombucha ist ein aus Japan stammendes Getränk. Die Herstellung erfolgt, indem gesüßter Tee mithilfe des sogenannten Kombuchapilzes beziehungsweise Teepilzes fermentiert wird. Während des Gärungsprozesses wird der Zucker, den die im Kombucha enthaltenen darmförderlichen Bakterien für ihre Vermehrung benötigen, verbraucht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oftmals wird in den Supermärkten erhältlicher Kombucha anschließend erhitzt, wodurch die wertvollen Mikroorganismen absterben, sowie zusätzlich gesüßt. Anders bei Kombuchery, der Kombucha wird weder erhitzt noch pasteurisiert. Zudem kommt er gänzlich ohne künstliche Aromen oder Süßungsmittel aus. Stattdessen erhält die Limo von Kombuchery ihren Geschmack durch die Kombination mit den Bio-Fruchtsäften. Hierdurch verspricht Kombuchery einen reuelosen (nur drei Gramm Zucker pro 100 ml), gesunden und gleichzeitig fruchtig-frischen Genuss.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-kombuchery&quot;&gt;Die Prinzipien von Kombuchery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kombuchery liegt nachhaltiges und umweltbewusstes Handeln besonders am Herzen. Der hauseigene Kombucha wird in Mehrweg-Glasflaschen abgefüllt. Kundinnen und Kunden können diese direkt an Kombuchery zurücksenden oder in den teilnehmenden Einzelhandelsgeschäften abgeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Abfüllung des Kombuchas erfolgt übrigens in einer sozial ausgerichteten Inklusionswerkstatt. Um den im eigenen Unternehmen entstehenden ökologischen Fußabdruck auszugleichen, unterstützt Kombuchery zudem die Wiederaufforstung des stark durch oft illegale Rodung geschädigten tropischen Regenwaldes in Panama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein hohes Maß an sozialem Engagement zeigt Kombuchery auch durch seine Kooperation mit dem Verein Viva con Agua de Sankt Pauli. Dieser setzt sich insbesondere in Afrika dafür ein, dass die dort lebenden Menschen Zugang zu Trinkwasser und sanitärer Grundversorgung erhalten. Mit jedem Kauf bei Kombuchery unterstützen Kundinnen und Kunden direkt die verschiedenen Projekte des Vereins.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Kombuchery&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=19736&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kombuchery_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Kombuchery&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-kombuchery&quot;&gt;Die Produkte von Kombuchery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im eigenen Online-Shop bietet Kombuchery seinen Kombucha in insgesamt sechs verschiedenen Geschmacksrichtungen an:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ingwer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Johannisbeere&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maracuja&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mate&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Original (ohne Zugabe von Fruchtsäften)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Limitierte Editionen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Als Grundzutat fungiert bei allen Varianten in dem Kombuchery Online-Shop ein Mix aus Grüntee und Schwarztee, der jeweils mit gefiltertem Wasser zubereitet wurde. In jeder der Sorten findet sich in geringen Mengen Rohrohrzucker, der für den Fermentationsprozess benötigt wird. Ansonsten kommen die verschiedenen Varianten ohne Gluten, Laktose und andere Allergene-Inhaltsstoffe aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer sich nicht auf eine Geschmacksrichtung festlegen will oder unentschlossen ist, kann in dem Kombuchery Online-Shop auch zum Mixpaket greifen. Für besondere Anlässe gibt es außerdem spezielle Sets, die inklusive einer hochwertigen Spirituose geliefert werden. Für alle genannten Sorten und Sets gilt, dass ein Paket aus jeweils zwölf Flaschen Kombucha mit jeweils 330 ml besteht. Wer die darmfreundliche Limo regelmäßig beziehen will, kann mit dem speziellen Kombucha-Abo von Kombuchery pro Bestellung 15 Prozent sparen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-kombuchery&quot;&gt;Das Einkaufen bei Kombuchery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben dem Verkauf im eigenen Online-Shop bietet Kombuchery seine Produkte auch im ausgewählten stationären Einzelhandel an. Hierzu findet sich auf der Website eine spezielle &lt;a href=&quot;https://kombuchery.de/pages/haendlerkarte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Händlerkarte&lt;/a&gt;, auf der die potenziellen Kundinnen und Kunden Läden in ihrer Nähe finden können, die Kombuchery im Sortiment haben. Aktuell befinden sich diese Geschäfte insbesondere im Bereich der Großstädte Köln, Hamburg, Berlin und Stuttgart. Laut eigener Aussage arbeitet Kombuchery allerdings fleißig daran, seine Händlerbasis stetig ausbauen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kombuchery-zahlungsarten&quot;&gt;Die Kombuchery Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In seinem Online-Shop bietet Kombuchery alle Zahlungsarten an, die gängig und beliebt sind. Kundinnen und Kunden können per Kreditkarte, PayPal, Sofortüberweisung, auf Rechnung sowie über Apple Pay, Amazon Pay, Google Pay, Giro Pay und Klarna bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kombuchery-versandkosten&quot;&gt;Die Kombuchery Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb Deutschlands fallen keine Versandkosten an. Für das Verschicken ins Ausland berechnet Kombuchery Versandkosten in Höhe von 8,99 Euro (Österreich), 19,99 Euro (Schweiz) beziehungsweise 13,99 Euro (Niederlande, Frankreich etc.). Das Pfand beträgt pro Flasche 0,15 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kombuchery wickelt den Versand klimaneutral mit DHL ab. Die zwölf Flaschen pro Paket werden von einem bruchsicheren Karton geschützt. Zudem wird jede Flasche noch einmal separat gesichert. Kombuchery legt jeder Bestellung, die mindestens zweimal zwölf Flaschen umfasst, ein kostenloses Retourenlabel bei, um die Pfandflaschen bequem an Kombuchery zurückzusenden. Außerdem können die Flaschen auch bei allen Einzelhändlern zurückgegeben werden, die die Produkte von Kombuchery im Sortiment haben.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Gesundheit" /><category term="Getränke" /><category term="Bio" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Idee von Kombuchery</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kombuchery_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kombuchery_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kinderhilfswerk Plan</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/kinderhilfswerk-plan/" rel="alternate" type="text/html" title="Kinderhilfswerk Plan" /><published>2022-01-15T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-15T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/kinderhilfswerk-plan</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/kinderhilfswerk-plan/">&lt;h3 id=&quot;die-arbeit-von-kinderhilfswerk-plan&quot;&gt;Die Arbeit von Kinderhilfswerk Plan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zuerst müssen die Lebensumstände direkt vor Ort verstanden werden, um anschließend Verbesserungen angehen zu können. In diesen sehr zeitintensiven Projekten plant das Kinderhilfswerk Plan gemeinsam mit den Menschen dort eine Zukunft. Alle sollen dabei gleichberechtigt ein Mitsprache- und Teilhaberecht besitzen. Dadurch geben sie auch Kindern und Frauen eine Stimme, um sich mit einzubringen. Um so vielen Kindern wie möglich eine sichere und selbstbestimmte Zukunft zu schenken, bietet das Kinderhilfswerk Plan jedem die Möglichkeit, eine Kinderpatenschaft zu übernehmen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ziele-von-kinderhilfswerk-plan&quot;&gt;Die Ziele von Kinderhilfswerk Plan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weltweit betrachtet haben die Mädchen und die Jungen häufig unterschiedliche Rechte. Damit aber alle Menschen unabhängig von dem Geschlecht ihre Zukunft aktiv mitgestalten können, sollen alle die gleichen Chancen bekommen. Zudem sollen die Kinder überall sicher aufwachsen und gleichberechtigt sein. In solchen Ländern, in denen das nicht gegeben ist, gibt es Projekte von der Organisation Kinderhilfswerk Plan in den Gemeinden. Diese sollen sich von Grund auf nachhaltig und vor allem kinderorientiert weiterentwickeln.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vor Ort baut das Kinderhilfswerk Plan mit den Spenden Brunnen und Schulen. Sie verbessern die Infrastruktur und entwickeln gleichzeitig Lösungen für Katastrophen und diverse Notlagen. Schwerpunkte der Arbeit sind der Schutz von Kindern vor Gewalt und gesundes Aufwachsen, Bildung, Gesundheit und Rechte, wirtschaftliche Stärkung von Jugendlichen sowie politische Teilhabe.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Kinderhilfswerk Plan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21174&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kinderhilfswerk-plan_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Kinderhilfswerk Plan&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kinderhilfswerk-plan-patenschaft&quot;&gt;Die Kinderhilfswerk Plan Patenschaft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit 0,92 Euro pro Tag, also 28 Euro pro Monat, lässt sich viel bewirken. Eine Kinderhilfswerk Plan Patenschaft schenkt den Kindern bessere Chancen, gesund und gewaltfrei aufzuwachsen sowie eine bessere Bildung zu bekommen. Dafür gibt es jährlich Fotos des Patenkinds und der Familie und Berichte über die Fortschritte. Es besteht die Möglichkeit Briefe und Mails zu schreiben und das Patenkind sogar zu besuchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Magazin Plan Post berichtet zudem über die weitere Arbeit vom Kinderhilfswerk Plan. Das Geld hilft dem Patenkind auf vielfache Weise. Es wird selbst zu einem Botschafter der Gemeinde sowie der Organisation. Dadurch bekommt es Aufmerksamkeit und mehr Wertschätzung. Auch der Familie kommt die Hilfe zugute. Sie bekommen Schulungen und Maßnahmen in dem landwirtschaftlichen Bereich und wie sie mehr Einkommen erzielen können. Dadurch müssen die Kinder weniger arbeiten und können die Schule besuchen. Die Gemeinde profitiert von der Gesundheitsstationen, der besseren Wasserversorgung, der Ausbildung von Lehrern sowie der Errichtung von Schulen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kinderhilfswerk-plan-spenden&quot;&gt;Die Kinderhilfswerk Plan Spenden&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In den ärmsten Ländern der Welt lässt sich bereits mit einer kleinen &lt;a href=&quot;https://www.plan.de/spenden.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Spende&lt;/a&gt; viel bewirken. Ein kleiner Beitrag in der Form einer Spende über das Kinderhilfswerk Plan hilft den Kindern dabei, dass sie sich in Zukunft besser selbst helfen und versorgen können. Derzeit ist die Organisation hauptsächlich in Lateinamerika, Afrika und Asien präsent. Dort haben verhältnismäßig geringe Beträge im Vergleich zu anderen Regionen der Welt große Wirkung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einer Kinderhilfswerk Plan Spende von 12 Euro monatlich lässt sich eine Familie durch den Anbau von Obst und Gemüse vor einer Mangelernährung bewahren. Schon 18 Euro im Monat erhöhen die Überlebenschancen von Neugeborenen, da diese in den Bau einer Mutter-Kind-Station fließen. Durch 24 Euro pro Monat, die in den Bau von Schulen gesteckt werden, können mehr Kinder Zugang zu Bildung bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kinderhilfswerk-plan-patenschaft-als-geschenkidee&quot;&gt;Die Kinderhilfswerk Plan Patenschaft als Geschenkidee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Kinderhilfswerk Plan hilft weltweit in vielen Ländern. Zu den Aufgaben zählt unter anderem die Einkommenssicherung, damit die Familien zum Beispiel Unterstützung erhalten, um Geschäftspläne zu erstellen. Darüber hinaus klären die Mitarbeiter der Hilfsorganisation über die Kinderrechte auf und möchten den Mädchen und den Jungen mehr an den Entscheidungen teilhaben lassen. Auf diese Art helfen Spendenprojekte allen Kindern nachhaltig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es besteht die Möglichkeit, eine Kinderhilfswerk Plan Patenschaft zu verschenken und somit auf eine ganz besondere Art etwas Gutes zu tun. Es lässt sich einfach, schnell, sicher und bequem mit PayPal, SEPA-Überweisung oder per Kreditkarte spenden. Die Organisation ist geprüft und besitzt das Spendensiegel von dem Deutschen Zentralinstitut für Soziale Fragen. Die gespendeten Beträge sind steuerlich absetzbar. Zudem lassen sich die Spendenzahlungen jederzeit kündigen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spende" /><category term="Steuervorteil" /><category term="Wohltätigkeit" /><category term="Geschenkidee" /><category term="Patenschaft" /><summary type="html">Die Arbeit von Kinderhilfswerk Plan</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kinderhilfswerk-plan_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kinderhilfswerk-plan_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Holivio</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/holivio/" rel="alternate" type="text/html" title="Holivio" /><published>2022-01-15T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-15T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/holivio</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/holivio/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-holivio-online-shop&quot;&gt;Die Idee von Holivio Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Holivio hat sich zum Ziel gesetzt, nachhaltige Haushaltswaren herzustellen, die auch qualitativ herkömmlichen Konkurrenzprodukten überlegen sind. Hierzu setzen sie ganz bewusst das Holz des Olivenbaumes als Rohstoff ein. Denn Olivenholz hat laut Holivio viele Vorteile gegenüber Kunststoff und auch gegenüber anderen Holzsorten zu bieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum einen ist Holz ein natürlicher und nachwachsender Rohstoff. Zum anderen zeichnet sich Olivenholz durch seine enorme Oberflächenhärte aus. Diese ist dem Kunststoff und den anderen Baumarten, wie etwa der Eiche, deutlich überlegen. Infolgedessen sind die hieraus hergestellten Holivio Produkte sehr robust, schnittfest und langlebig. Weichmacher, die im Verdacht stehen, krebserregend zu sein, sind bei Olivenholzartikeln nicht nötig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiterer Pluspunkt der Holivio Produkte: Während sich in den Rillen von Schneidebrettern aus Kunststoff Bakterien ansammeln, die selbst eine Spülmaschinenwäsche überleben, wirken Holzbretter sogar antibakteriell. Zusätzlich lösen sich beim Schneiden keine gesundheitsschädlichen Kunststofffasern. Alle Artikel von Holivio haben, da es sich um Naturrohstoffe handelt, individuelle Holzmaserungen und eine charakteristische Olivenduftnote.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-holivio-online-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von Holivio Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Umweltbewusstsein und die Vermeidung von Ressourcenverschwendung sind in der Firmen-DNA von Holivio fest verankert. Gleichzeitig sollen alle Produkte die Kunden aber auch haptisch, optisch und funktionell überzeugen. Für seine Produkte verwendet Holivio ausschließlich das &lt;a href=&quot;https://www.holivio.de/FAQ-Haeufige-Fragen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Holz von Olivenbäumen&lt;/a&gt;, die keine Früchte mehr tragen und somit ohnehin nicht mehr bewirtschaftet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur der Rohstoff der Schalen, Küchenbrettchen etc. ist nachhaltig, sondern auch deren Pflege und Säuberung. Denn im Regelfall reicht bei den leichteren Verschmutzungen der Holivio Produkte die Reinigung mit etwas lauwarmem Wasser völlig aus. Spülmittel müssen erst bei gröberen Verunreinigungen eingesetzt werden. Der Versand der Waren erfolgt zudem in bereits zuvor gebrauchten Kartons.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Holivio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=26275&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/holivio_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Holivio&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-holivio-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Holivio Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In seinem Online-Shop bietet Holivio Produkte an, die eine große Bandbreite der im Haushalt benötigten Alltagsgegenstände abdeckt. Zu den Topsellern zählen diverse Holzbrettchen. Diese können gemäß ihrer unterschiedlichen Einsatzzwecke in die Kategorien Schnittunterlagen, Servierbretter (für zubereitete Speisen) und Frühstücksbretter (als Tellerersatz) untergliedert werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der zweiten großen Produktgruppe in dem Holivio Online-Shop finden sich Schalen, beispielsweise für das Essen von Müsli, zur Lagerung von Obst und Gemüse oder zur Platzierung von Brot sowie Butter. Praktischerweise offeriert Holivio die passenden Küchenutensilien mit dazu. Hierzu zählen unter anderem Koch- und Speiselöffel sowie restliches Essbesteck, Trinkbecher, Pfannenwender oder Topfuntersetzer. Auch Klassiker wie Messerblöcke dürfen nicht fehlen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weiterhin bietet der Holivio Online-Shop Bad- und Wellnessartikel, z.B. Rasierpinsel, Seifenspender oder Seifenschalen, an. Der Bereich Dekoartikel umfasst kleine Schmuckstücke wie Kerzenhalter, Weinflaschenhalter oder Getränkeuntersetzer. Für alle Tierfreundinnen und Tierfreunde sind zudem die Hunde-Futterstationen, die inklusive passender Keramik- oder Porzellanschalen geliefert werden, interessant. Alle Produkte von Holivio lassen sich übrigens durch eine Gravur personalisieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-holivio-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Holivio Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Holivio bietet den Vertrieb seiner Waren ausschließlich über den eigenen Online-Shop an. Somit gibt es weder die Möglichkeit, die Waren im stationären Einzelhandel zu erwerben, noch die Option, die Erzeugnisse im Fabrikverkauf zu erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-holivio-zahlungsarten&quot;&gt;Die Holivio Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In seinem Online-Shop bietet Holivio folgende Zahlungsarten an:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;PayPal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lastschrift&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kreditkarte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rechnungskauf&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Apple Pay&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;giropay&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sofortüberweisung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Somit kann hier von einer breit gefächerten Auswahl an Zahlungsmöglichkeiten gesprochen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-holivio-versandkosten&quot;&gt;Die Holivio Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Lieferung berechnet Holivio Versandkosten in Höhe von 4,99 Euro innerhalb Deutschlands beziehungsweise 8,50 Euro innerhalb der EU. Die Versandkostenpauschale entfällt ab einem Bestellwert von über 40,00 Euro (Deutschland) respektive 150,00 Euro (EU-Ausland). Eine Lieferung in andere Länder ist gegebenenfalls nach vorheriger Rücksprache mit Holivio möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-holivio-lieferung&quot;&gt;Die Holivio Lieferung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der bestellten Ware erfolgt durch DHL oder eine Spedition. Die Lieferzeit in dem Holivio Online-Shop beträgt ein bis drei Werktage innerhalb Deutschlands. Bei gravierten Artikeln verlängert sich die Zustellungsfrist auf fünf bis sieben Werktage. Bei Lieferdestinationen außerhalb Deutschlands liegt die Lieferzeit bei drei bis sechs Werktagen für die Holivio Produkte ohne Gravur und sechs bis zehn Werktage für die Produkte mit Gravur aus dem Holivio Online-Shop.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Holz" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handmade" /><category term="Haushalt" /><summary type="html">Die Idee von Holivio Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/holivio_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/holivio_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Grutto</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/grutto/" rel="alternate" type="text/html" title="Grutto" /><published>2022-01-11T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-11T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/grutto</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/grutto/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Idee von Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Grutto verbindet die Käufer mit den Bauern, den Tieren und der Natur. Das machen sie deshalb, weil sie einen Wandel anstreben, was den Umgang mit dem Fleisch betrifft, das für viele ein Lebensmittel ist, auf das sie nicht verzichten wollen. Ziel von Grutto ist das Umdenken bei der Lebensmittelversorgung. Zum einen haben sie einen Blick auf das Klima. Daneben geht es aber auch um den Respekt für die Natur und die Herkunft der Nahrung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tiere bekommen ein schönes Leben und erfahren auch beim Schlachten keinen Stress. Deren Herkunft sowie die Haltung sind nachweisbar, beispielsweise durch die Ohrnummer der Kuh. Grutto kann faire Preise anbieten, da es keine Zwischenhändler gibt. Zudem wird alles vom Tier verwendet. Die Bauern erhalten bessere Preise und die Qualität lässt sich trotzdem günstig einkaufen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Philosophie von Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Grutto bietet allen, die Fleisch als eine wichtige Protein-Quelle sehen, Zugang zu nachhaltigen Lebensmitteln an. Nur die Tiere, die ein gutes Leben führen konnten, sollten ein Teil der Ernährung sein. Die Kühe dürfen über die Wiesen laufen und die Schweine und die Hühner bekommen Lebensmittel gefüttert, die bei der Lebensmittelproduktion als Überschuss anfallen. Gefischt wird nur saisonal. Grutto möchte eine Verbindung herstellen, damit die Kunden die Bauern, die Tiere und die Natur besser wertschätzen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam mit allen Parteien möchte Grutto eine Ernährungsgrundlage schaffen, die nahrhaft und regenerativ ist. Das ist für Grutto eine gesunde Lebensmittelversorgung, die mit einem stabilen Klima vereinbar ist. Preislich gesehen ist es eine &lt;a href=&quot;https://www.grutto.com/de/mission&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Win-Win-Situation&lt;/a&gt; für die Bauern und die Kunden. Zum Sortiment gehören Bio-Huhn und Huhn, Bio-Kuh und Kuh, sowie Schwein. Unter der Saison finden sich Wildschwein, Reh und durch die Zusammenarbeit mit nachhaltigen Fischereien auch Wildlachs.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Grutto&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=25607&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/grutto_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Grutto&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Produkte von Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Kuh Paket Mini aus dem Online-Shop von Grutto enthält 9 unterschiedliche Zuschnitte, was insgesamt 3,3 kg Fleisch sind und für 26 Mahlzeiten ausreicht. Enthalten sind Roastbeef beziehungsweise Entrecote, Steaks, Rouladen, Gulasch, Suppenfleisch sowie Geschnetzeltes. Das Kuh Paket beinhaltet 10 unterschiedliche Zuschnitte und kommt insgesamt auf 6,5 kg für 52 Mahlzeiten. Hier sind zusätzlich Medaillons enthalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Grutto Kombi Paket enthält 5,4 kg Geflügel und Rindfleisch für 40 Mahlzeiten in 10 unterschiedlichen Zuschnitten. Neben Roastbeef oder Entrecote, Steaks und Geschnetzeltes gibt es Hühnerbrustfilets, Hühnerflügel und Hühnerschenkel. Zu diesen Paketen lässt sich individuell eingeben, welche und wie viele Hackfleischprodukte gewünscht werden. Das sind Kuh-Hack, Kuh-Hamburger und Kuh-Chipolata Würste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus gibt es in dem Grutto Online-Shop weitere Pakete, darunter Huhn Pakete, Huhn Pakete Bio, Kuh Pakete Bio, Schwein, Wildschwein, Reh und Lachs. In allen Grutto Produkten finden sich Informationen zum Bauer, der Kuhrasse und mit wenigen Klicks auch weitere Informationen zum Fleisch.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-bestellung-im-grutto-online-shop&quot;&gt;Die Bestellung im Grutto Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Grutto Online-Shop bestellen alle Kunden einen Anteil an einer Kuh. Sobald 100 Prozent von der Kuh verkauft sind, wird sie geschlachtet. Daraufhin darf das Fleisch noch zwei Wochen lang reifen. Insgesamt dauert es dadurch in etwa vier Wochen von der Bestellung bis zur Lieferung von Rindfleisch. Die Bestellung von Schweinefleisch, Wild und Geflügel ist bereits nach etwa zwei Wochen versandbereit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Paket von Grutto befinden sich mehrere Portionen, die je für zwei Personen abgepackt sind. Je nach dem gewünschten Paket findet sich die genaue Auflistung und Anzahl der enthaltenen Fleischstücke. Neben dem Gesamtpreis ist auch aufgeführt, wie viele Mahlzeiten es sind und was jede Mahlzeit pro Person kostet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-grutto-zahlungsarten&quot;&gt;Die Grutto Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Grutto Zahlungsarten sind Online-Überweisung mit giropay, Sofortüberweisung sowie Kreditkarte und PayPal. Auch Rechnung und Ratenzahlung sind möglich, bei Zahlung mit Klarna kommen 2,95 Euro zusätzlich obendrauf.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-grutto-versandkosten&quot;&gt;Die Grutto Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung von Grutto erfolgt in ganz Deutschland für 6,95 Euro, wobei die deutschen Inseln ausgeschlossen sind. Nach Österreich wird ebenfalls geliefert. Ausgeliefert wird von GO! Express &amp;amp; Logistics. Diese stellen einen Link bereit, über den sich die Bestellung verfolgen lässt. Die vakuumverpackte Ware wird gekühlt geliefert. Wenn niemand angetroffen wird, kommt die Lieferung beim Lieferpartner wieder in die Kühlung. Liefertage und Zeiten sind mittwochs sowie freitags von 8:00 bis 14:30 Uhr. Der Wochentag für die Grutto Lieferung ist bei der Bestellung auswählbar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Bio" /><category term="Biofleisch" /><category term="Fleisch" /><summary type="html">Die Idee von Grutto Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/grutto_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/grutto_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">CHARGE Sports Drinks</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/charge-sports-drinks/" rel="alternate" type="text/html" title="CHARGE Sports Drinks" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/charge-sports-drinks</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/charge-sports-drinks/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Die Idee von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Marke CHARGE Sports Drinks wurde ins Leben gerufen, um Sportlerinnen und Sportlern nachhaltige Sportgetränke anzubieten, die ohne unnötige Zusatzstoffe auskommen und deren Inhaltsstoffe speziell auf die körperlichen Erfordernisse unterschiedlicher Sportarten abgestimmt sind. Die Komposition der einzelnen Ingredienzen wurden in Zusammenarbeit mit Spezialisten des Deutschen Instituts für Sporternährung nach den aktuellsten Erkenntnissen der Wissenschaft entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Team von CHARGE Sports Drinks differenziert seine vier Sorten anhand der folgenden Sportarten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Spielsportarten (z. B. Fußball oder Tennis)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ausdauersportarten (u. a. Laufen, Schwimmen oder Radfahren)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kraftsportarten (Bodybuilding, Kraftsport)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Entspannungssportarten (etwa Yoga)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jede dieser Sportkategorien fordert den Körper anders und entzieht dem Körper somit auch andere Mineralien, Vitamine und Spurenelemente. Daher bietet das Unternehmen für jede Sportart eine eigene Rezeptur an. CHARGE Sports verzichtet in seinen Drinks für den Ausdauersport beispielsweise auf Magnesium, da die Zugabe des Minerals bei langanhaltender Belastung zu Magenprobleme führen könnte. Viele Konkurrenzprodukte nehmen diese Differenzierung nicht vor. Genau hierin sieht CHARGE Sports Drinks seinen entscheidenden Vorteil gegenüber Wettbewerbern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Die Prinzipien von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CHARGE Sports Drinks setzen den klaren Fokus auf die gesundheits- und performancesteigernde Komponente der eigenen Produkte. Dennoch merkt man deutlich, dass das hinter der Marke stehende Unternehmen auch den Themen &lt;a href=&quot;https://charge-sportsdrinks.com/pages/nachhaltigkeit-1&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; und Vermeidung von Ressourcenverschwendung eine besondere Relevanz beimisst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während die Sportgetränke anderer Unternehmen zumeist in Plastikflaschen abgefüllt werden, geht CHARGE Sports Drinks einen anderen Weg. Statt bereits mit Wasser gemischten Getränken erhalten die Kunden fertig portionierte Pulvermischungen in Form von abgepackten Sticks. Diese Portionsbeutel bestehen komplett aus nachwachsenden und teilweise recycelten Rohstoffen. Auch die Umverpackungen der CHARGE Sports Drinks bestehen aus recycelter Kartonage. Die Produktion erfolgt zudem regional, um die eigene CO2-Bilanz nicht durch die langen Transportwege zu belasten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=18508&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/charge-sports-drinks_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von CHARGE Sports Drinks&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Die Produkte von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die CHARGE Sports Drinks sind in vier verschiedenen Varianten erhältlich:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Focus ist die auf Spielsportarten ausgelegte Sorte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Energy ist für Ausdauersportarten geeignet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Power wurde für Kraftsportarten konzipiert&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Balance ist für Ausgleichssportarten wie Yoga gedacht&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Während sich die exakte Rezeptur der CHARGE Sports Drinks Produkte voneinander unterscheidet, sind dennoch die klaren Leitlinien des Unternehmens bei jeder Variante erkennbar. So wird etwa generell auf Zucker verzichtet, als Süßungsmittel fungieren stattdessen Erythrit und Stevia. Anstelle synthetischer Farbstoffe kommen färbende Pflanzenextrakte zum Einsatz. Energie liefern je nach Drink natürliche Pflanzenextrakte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im eigenen Online-Shop bietet CHARGE Sports Drinks seine Produkte in drei Verpackungsgrößen an. Die Standardbox umfasst sieben Sticks, die Big Box enthält 30 Portionsbeutel und die Doybag weist Pulver für 20 Portionen auf. Letztere unterscheidet sich von den anderen Boxen dadurch, dass die einzelnen Rationen nicht separat abgepackt sind und der Kunde die Dosierung selbst vornehmen muss.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-charge-sports-drinks&quot;&gt;Das Einkaufen von CHARGE Sports Drinks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CHARGE Sports Drinks bietet seine Produkte aktuell nur im eigenen Online-Shop an. Der Erwerb der Produkte von CHARGE im stationären Einzelhandel ist daher leider nicht möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-charge-sports-drinks-zahlungsarten&quot;&gt;Die CHARGE Sports Drinks Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In seinem Online-Shop bietet CHARGE Sports Drinks folgende Zahlungsarten an, womit die meisten gängigen und beliebten Zahlungsarten vertreten sind:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kreditkarte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PayPal&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rechnungskauf über Klarna&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SEPA-Lastschrift über Klarna&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-charge-sports-drinks-versandkosten&quot;&gt;Die CHARGE Sports Drinks Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für das Versenden der bestellten Waren berechnet CHARGE Sports Drinks Versandkosten in Höhe von 3,99 Euro. Ab einem Bestellwert von mehr als 29,00 Euro entfällt die Versandkostenpauschale. Wer ein Abo abgeschlossen hat, also in regelmäßigen Abständen die CHARGE Sports Drinks bezieht, zahlt generell keine Versandkosten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Versanddauer von CHARGE Sports Drinks beträgt je nach Lieferdestination zwei bis fünf Werktage. Der Verbleib der Waren lässt sich 24 Stunden nach Eingang der Bestellung per Tracking-Link nachverfolgen. Für Retouren gilt das bekannte 14-tägige Rückgaberecht ohne Angabe spezifischer Gründe. Der Versand an Postfächer ist ausgeschlossen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Sport" /><category term="Gesundheit" /><category term="Getränke" /><category term="Zuckerfrei" /><summary type="html">Die Idee von CHARGE Sports Drinks</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/charge-sports-drinks_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/charge-sports-drinks_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">CARE Hilfsorganisation</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/care-hilfsorganisation/" rel="alternate" type="text/html" title="CARE Hilfsorganisation" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/care-hilfsorganisation</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/care-hilfsorganisation/">&lt;h3 id=&quot;die-ziele-der-care-hilfsorganisation&quot;&gt;Die Ziele der CARE Hilfsorganisation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der ganzen Welt gibt es immer noch viele humanitäre Krisen. Neben Konflikten und Kriegen befeuert der Klimawandel Armut, Hunger und Migration, denn dadurch werden Ressourcen wie Land, Holz aber auch Wasser zunehmend knapper. Deshalb arbeitet die CARE Hilfsorganisation heute weltweit in 100 Ländern, um die Not von Menschen zu lindern. Gleichzeitig fördern sie die Frauen und die Mädchen, die in vielen Ländern am meisten unter der Armut leiden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vision-der-care-hilfsorganisation&quot;&gt;Die Vision der CARE Hilfsorganisation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weltweit leiden Millionen Menschen in vielen unterschiedlichen Krisengebieten. Oft ist die schnelle Hilfe gefragt. Die CARE Hilfsorganisation hilft mit Notunterkünften, Lebensmitteln sowie sauberem Trinkwasser. Außerdem benötigen die Frauen und die Mädchen in vielen Regionen einen besonderen Schutz. Deshalb setzt sich die CARE Hilfsorganisation dafür ein, ihnen mehr Mitspracherecht einzuräumen und dass sie in der Zukunft mehr Gleichberechtigung erfahren. Das ist unter anderem ein wichtiger Lösungsansatz, um die Armut zu bekämpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die CARE Hilfsorganisation arbeitet auch dort, wo die Klimakrise bereits jetzt dramatische Auswirkungen hat. Viele Krisen dieser Welt machen allerdings keine Schlagzeilen. Dadurch erfährt die Öffentlichkeit nichts von den Schicksalen der betroffenen Menschen. Mit &lt;a href=&quot;https://www.care.de/schwerpunkte/nothilfe/vergessene-krisen/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;„Suffering in Silence“&lt;/a&gt; informiert die Organisation über die vergessenen Krisen und bittet darum, nicht wegzuschauen. Zum einen zeigen sie den Hunger in der Welt und zum anderen berichten sie von der Arbeit, die sie verrichten. Die Vision der Organisation ist es, die Nöte zu lindern, die Frauen und die Mädchen zu stärken und einen nachhaltigen Wandel zu bewirken.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von CARE Hilfsorganisation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=17480&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/care-hilfsorganisation_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von CARE Hilfsorganisation&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-care-pakete-als-geschenkidee&quot;&gt;Die CARE-Pakete als Geschenkidee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Traditionell wird hierzulande zu vielen Anlässen ein Geschenk überreicht. Zum Geburtstag, zu Weihnachten oder zur Hochzeit gibt es häufig Präsentkörbe oder auch ohne einen besonderen Anlass Gutscheine als eine kleine Aufmerksamkeit. Doch der Trend geht immer weiter weg von dem materiellen Besitz und hin zu mehr Sinnhaftigkeit. Die Hilfsorganisation hat daher einen Spendenshop eingerichtet. Hier lassen sich verschiedene CARE-Pakete zusammenstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um ein CARE-Paket aus dem Spendenshop zu verschenken, muss einfach eines aus den diversen Paketen ausgewählt und die gewünschte Anzahl angeben werden. Diese werden auf der Webseite in den Warenkorb gelegt. Die angebotenen CARE-Pakete sind symbolisch und zeigen, wie viel sich mit wenig Geld bewirken lässt. Der Beitrag kommt den Menschen in Not zugute und für den Spendenbeitrag gibt es eine Urkunde. Diese gewinnt durch die Hilfe für die Notleidenden eine große Bedeutung und kommt deshalb als Geschenk gut an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-care-hilfsorganisation-spenden&quot;&gt;Die CARE Hilfsorganisation Spenden&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die CARE Hilfsorganisation gibt den Menschen in Not eine Stimme, damit sie auch Gehör finden. Wer die Hilferufe erhört, kann über den Spendenshop der CARE Hilfsorganisation Hilfe leisten. Menschen in ärmeren Regionen mit dem Nötigsten zu versorgen, kostet nicht viel Geld. Mit nur 5 Euro bekommt ein Schulkind eine Woche lang täglich ein nahrhaftes Mittagessen. Für 6 Euro gibt es Wasserfilter, welche 1000 Liter sauberes Wasser zur Verfügung stellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 11 Euro bekommt eine Familie ein Hühnerpaar, dass ihnen mit Eiern und Küken Nahrung und eine Einkommensquelle bietet. Schon 15 Euro versorgen ein unterernährtes Kind einen Monat lang mit Kraftnahrung, die das Überleben sichert. Weitere Pakete sind beispielsweise medizinische Schutzausrüstung für 21 Euro, ein Frauen-CARE-Paket mit Hygieneartikeln für 25 Euro, dürreresistentes Saatgut für 30 Euro oder eine Handwaschstation für 50 Euro und viele mehr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur mit der Hilfe von Spendengeldern kann CARE weltweit viel bewirken. Sie bekämpfen Hunger, Armut sowie Benachteiligung und sorgen für bessere Zukunftsperspektiven. Es ist möglich eine einmalige Spende von einem selbst gewählten Wunschbeitrag zu tätigen. Wer regelmäßig spenden möchte, kann monatlich, quartalsweise, jedes halbe Jahr oder jährlich der CARE Hilfsorganisation einen Beitrag über Kreditkarte, PayPal, Klarna oder SEPA-Lastschrift zukommen lassen. Dafür gibt es Spendenquittungen und regelmäßig Informationen per E-Mail über die Projekte. Die regelmäßigen Spenden werden an Orten eingesetzt, an denen es am nötigsten ist.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spende" /><category term="Steuervorteil" /><category term="Wohltätigkeit" /><category term="Geschenkidee" /><summary type="html">Die Ziele der CARE Hilfsorganisation</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/care-hilfsorganisation_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/care-hilfsorganisation_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Gorillas</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gorillas/" rel="alternate" type="text/html" title="Gorillas" /><published>2022-01-10T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-10T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gorillas</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/gorillas/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Die Idee von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mittlerweile ist das Start-Up in den meisten größeren Städten Deutschlands sowie auch in den diversen europäischen Ländern vertreten. Gorillas ist stets bemüht die Liefergebiete schrittweise zu erweitern. Der Lebensmittel-Lieferdienst besticht mit einem großen Sortiment, verschiedenen Produktkategorien und das alles zu Supermarkt-Preisen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die nutzerfreundliche App ist es kinderleicht, das Lieblingseis oder den Wunsch-Snack in Sekundenschnelle zu bestellen. Die Biker-Crew, die das umweltfreundliche Zustellen per Fahrrad übernimmt, verspricht darüber hinaus die Lieferung innerhalb von nur wenigen Minuten nach dem Bestelleingang.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Die Philosophie von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gorillas zeichnet sich durch klare Werte aus und lebt diese konsequent. So ist das Fahrradfahren der zentrale Bestandteil des Lieferdienstes. Die Lebensmittel werden mittels E-Bikes zügig und ökologisch wertvoll an die Kunden geliefert. Die Gorillas-Fahrer tragen ihre unverkennbare Crew-Bekleidung. Dadurch entsteht die legendäre Rider Crew.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht weniger wichtig ist der Fakt, dass das Liefer-Start-Up überwiegend mit den lokalen Landwirten zusammenarbeitet. Damit werden kurze Lieferzeiten sowie eine hohe Qualität der Gorillas Produkte sichergestellt. Wenn es um die Qualität geht, werden also keine Kompromisse eingegangen. Der Lebensmittel-Lieferdienst hat eine klare Meinung zu Plastik und so wird, wo immer möglich, auf Plastik verzichtet. Hierfür werden auch die Lieferanten in die Pflicht genommen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Die Produkte von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gorillas liefert so ziemlich alles, was das kulinarische Herz begehrt. So kann man über sein Smartphone ganz einfach frisches Obst und Gemüse ordern. Brotsorten oder auch diverse Snacks von bekannten Markenherstellern werden in kürzester Zeit nach Hause geliefert. Tiefkühlprodukte wie Pizzen sowie verschiedene Eiscremesorten dürfen natürlich genauso wenig fehlen wie Käse und Milchprodukte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alkoholische Getränke wie Bier und Wein runden das Angebot von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst ab. Darüber hinaus kann man bequem vom Sofa aus viele Hygieneartikel aber auch Haushaltsmittel bestellen. Zu guter Letzt lassen sich ebenfalls Babynahrung und Verhütungsmittel im Gorillas Online-Shop einkaufen. Mit dieser Auswahl steht das Start-Up den konventionellen Supermärkten in nichts nach.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Gorillas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=24521&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/gorillas_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Gorillas&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-gorillas-lebensmittel-lieferdienst&quot;&gt;Das Einkaufen bei Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachdem man per Smartphone den Wocheneinkauf aufgegeben hat, kommt die 
Rider Crew, im wahrsten Sinne des Wortes, so richtig in Fahrt. In den eigenen Lagerräumen wird der Einkauf von den Mitarbeitern entsprechend zusammengestellt und geht dann umgehend in die Auslieferung. Diese vorteilhaft gelegenen Fulfillment-Center machen stationäre Verkaufsflächen überflüssig.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-gorillas-zahlungsarten&quot;&gt;Die Gorillas Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gorillas Zahlungsarten in der App beinhalten PayPal, Zahlung mithilfe von Apple Pay oder per Kreditkarte. Gutscheine können im letzten Schritt des Bestellvorgangs eingelöst werden. Ähnlich verhält es sich mit dem Trinkgeld. Dies wird ebenfalls ausschließlich digital gezahlt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst verzichtet konsequent auf die Bargeldzahlungen und setzt auf kontaktlose Zustellungen. Gerade in den Pandemiezeiten aber auch während Quarantänephasen stehen Sicherheit und Gesundheit zu jedem Zeitpunkt für alle Beteiligten an erster Stelle. So sieht das moderne Einkaufen bei Gorillas aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-gorillas-versandkosten&quot;&gt;Die Gorillas Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In Deutschland betragen die Gorillas Versandkosten pro Einkauf 1,80 Euro, ohne dabei einen Mindest- oder Höchstbestellwert vorzugeben. Sollte ein bestimmter Bestellwert unterschritten werden, so wird in gewissen deutschen Städten ein Lieferzuschlag berechnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-gorillas-lieferung&quot;&gt;Die Gorillas Lieferung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der App zeigt das Fahrersymbol auf der Karte den aktuellen Stand der Bestellung an. Mithilfe dessen hat man immer alles im Blick. Darüber hinaus kann der Fahrer auch direkt telefonisch kontaktiert werden. Prinzipiell kann der Warenkorb der Bestellung im Nachgang nicht mehr geändert werden, da die Bearbeitung und Versendung unmittelbar nach Eingang erfolgt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-gorillas-service&quot;&gt;Der Gorillas Service&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte es Probleme mit der Qualität der Lebensmittel geben oder etwas anderes schieflaufen, ist auch hier für Hilfe gesorgt. Der Customer &lt;a href=&quot;https://gorillas.io/de/kundenservice&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Support&lt;/a&gt; in der App sorgt per Live-Chat für eine passende Lösung in kürzester Zeit.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Lieferdienst" /><category term="Lieferung" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Obst" /><category term="Gemüse" /><summary type="html">Die Idee von Gorillas Lebensmittel-Lieferdienst</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gorillas_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gorillas_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>