<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-09-11T20:41:35+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">FAIRWEG</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/fairweg/" rel="alternate" type="text/html" title="FAIRWEG" /><published>2025-09-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-09-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/fairweg</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/fairweg/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-kernprinzip-bei-fairweg&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Kernprinzip bei FAIRWEG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit wird bei FAIRWEG nicht als Schlagwort verwendet, sondern als Kernprinzip, das das gesamte Angebot prägt. So orientieren sich die vorgestellten Reisen an Kriterien wie sozialem Engagement, die Nutzung von Ökostrom, Plastik-Vermeidung oder die Förderung der lokalen Wirtschaft. Durch den FAIRWEG-Score können Unterkünfte transparent nach ihrem konkreten nachhaltigen Engagement gefiltert werden. Dadurch wird nicht nur der ökologische Fußabdruck der Reise reduziert, sondern auch ein Beitrag zur wirtschaftlichen und sozialen Stabilität der besuchten Regionen geleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltige-anreisemöglichkeiten-bevorzugt&quot;&gt;Nachhaltige Anreisemöglichkeiten bevorzugt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben den Übernachtungsmöglichkeiten vor Ort spielt natürlich auch die Anreise eine wichtige Rolle bei FAIRWEG. Ziele, die mit Bahn oder Bus erreichbar sind, werden bevorzugt hervorgehoben. Bei Angeboten mit Flug wird die minimale Aufenthaltsdauer an die Entfernung des Reiseziels angepasst und die CO₂-Kompensation angeboten. Innerdeutsche Flüge z.B. für Städtereisen bietet das Portal gar nicht an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bewusster-reisen-für-nachhaltigen-tourismus&quot;&gt;Bewusster Reisen für nachhaltigen Tourismus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das FAIRWEG-Prinzip basiert auf der Idee des bewussten Konsums – übertragen auf den Tourismus. Reisen gilt hier nicht als Massenware, sondern als Erlebnis, das im Einklang mit Natur und Gesellschaft stehen soll. Der Ansatz ist in weiten Teilen vom Konzept des „Achtsamen Tourismus“ geprägt, der den Menschen in den Mittelpunkt stellt, ohne die ökologischen Grenzen zu übersehen. Deshalb arbeitet FAIRWEG nach dem klaren Vorsatz: das Beste für Gäste, Gastgeber:innen bzw. Gastländer. So finden sich auf dem Portal auch hilfreiche Informationen und Tipps, wie jeder Einzelne seinen eigenen CO₂-Fußabdruck während einer Reise verringern kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FAIRWEG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=73385&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fairweg_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FAIRWEG&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;für-jeden-die-passende-nachhaltige-reisemöglichkeit&quot;&gt;Für jeden die passende nachhaltige Reisemöglichkeit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von FAIRWEG umfasst unterschiedliche Reiseformen. Neben Pauschalreisen werden auch Individualreisen, Städtereisen, Wander- und Radurlaub sowie Wellness-Angebote vorgestellt. Wichtig ist dabei stets, dass die Partner des Portals ihr nachhaltiges Engagement nachweisen können. Für Reisende bedeutet dies eine große Auswahl an Möglichkeiten, die ein einheitlicher Anspruch verbindet. Ob ein Wochenende im ökologischen Stadthotel oder eine mehrwöchige Rundreise durch naturnahe Regionen – die Plattform achtet darauf, dass jedes Angebot über den FAIRWEG-Score nach denselben ökologischen und sozialen Maßstäben bewertet wird. Damit schafft FAIRWEG eine Übersicht, die es erleichtert, aus der Fülle an Reisemöglichkeiten die passende Option mit gutem Gewissen auszuwählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;komfortables-bezahlen-für-nachhaltige-reisen&quot;&gt;Komfortables Bezahlen für nachhaltige Reisen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlungsmöglichkeiten werden von den Hotels oder Reiseveranstaltern selbst gestellt. Diese setzten auf gängige Standards, die eine unkomplizierte Buchung erlauben. Kunden können in der Regel zwischen Kreditkarte, Lastschriftverfahren, Überweisung und sicheren Online-Zahlungen wählen. Dadurch können Kundinnen und Kunden selbst entscheiden, welche Methode für sie am komfortabelsten ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;digitale-reiseunterlagen-für-den-nachhaltigen-urlaub&quot;&gt;Digitale Reiseunterlagen für den nachhaltigen Urlaub&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Aspekt, der zur Nachhaltigkeit beiträgt, ist der Umgang mit Reiseunterlagen. FAIRWEG stellt Bestätigungen, Tickets und sonstige Dokumente überwiegend digital bereit, wodurch Papierverbrauch vermieden wird. Falls ein Ausdruck notwendig ist, erfolgt der Versand über klimaneutrale Dienstleister. Da es sich nicht um physische Produkte handelt, entfällt eine klassische Retoure; stattdessen legt die Plattform Wert auf klare Stornobedingungen und transparente Kommunikation im Falle von Umbuchungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reiseangebote-mit-blick-auf-ökologie-und-fairness&quot;&gt;Reiseangebote mit Blick auf Ökologie und Fairness&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FAIRWEG zeigt, dass Nachhaltigkeit auch im Urlaub ganz einfach und zu fairen Preisen umzusetzen ist. Die Plattform verbindet klassische und moderne Reiseangebote mit ökologischen Standards und fairen Bedingungen. Damit bietet sie eine Orientierung für alle, die bewusst unterwegs sein möchten – und setzt ein Zeichen dafür, dass Tourismus nicht zwangsläufig auf Kosten der Umwelt und der Menschen vor Ort gehen muss. Wer sich für ein Angebot bei FAIRWEG entscheidet, trifft damit eine bewusste Wahl für umweltfreundlichere Mobilität, faire Arbeitsbedingungen und transparente Strukturen. Das Portal bringt somit eine Perspektive in den Reisemarkt ein, die sich an klaren Werten orientiert und Reisenden ermöglicht, ihr Fernweh mit Verantwortung zu verbinden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges Reisen" /><category term="Nachhaltiger Urlaub" /><category term="Fair" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als Kernprinzip bei FAIRWEG</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fairweg_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fairweg_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Unipolar</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/unipolar/" rel="alternate" type="text/html" title="Unipolar" /><published>2025-09-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-09-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/unipolar</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/unipolar/">&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-unipolar&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Unipolar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit wird bei Unipolar als Grundprinzip verstanden, nicht als Zusatz. Alle Produkte werden unter ökologischen und sozialen Gesichtspunkten ausgewählt. Verwendet werden Materialien wie Bio-Baumwolle, Leinen, Wolle, Tencel oder Ecovero, häufig mit Zertifikaten wie GOTS oder Fair Wear versehen. Auch recycelte Stoffe wie PET gehören dazu. Wo keine Zertifikate vorliegen, wird durch gezielte Auswahl und Zusammenarbeit mit Herstellern auf faire Arbeitsbedingungen geachtet. Ziel ist es, die Auswirkungen auf Mensch und Umwelt so gering wie möglich zu halten und gleichzeitig langlebige Qualität sicherzustellen. Damit wird eine Alternative zum konventionellen Massenmarkt geboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-unipolar&quot;&gt;Die Prinzipien von Unipolar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Handeln des Unternehmens hinter dem Online-Shop Unipolar folgt klaren Prinzipien: Transparenz bedeutet, dass nachvollziehbar ist, wie Produkte hergestellt werden und woher sie stammen. Fairness zeigt sich sowohl in Bezug auf Arbeitsbedingungen in der Lieferkette als auch bei den angebotenen Preisen. Ökologische Verantwortung wird durch ressourcenschonende Verpackungen, plastikfreie Versandlösungen und klimaneutrale Lieferungen sichtbar. Greenwashing soll bewusst vermieden werden; stattdessen legt Unipolar Online-Shop Wert auf nachvollziehbare und realistische Entscheidungen. Diese Haltung zieht sich durch den gesamten Prozess – vom Einkauf über die Sortimentsgestaltung bis hin zur Auslieferung der Waren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Unipolar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=106791&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/unipolar_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Unipolar&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-unipolar&quot;&gt;Die Produkte von Unipolar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Unipolar umfasst eine breite Auswahl an Kleidung und Alltagsprodukten. Im Mittelpunkt stehen zeitlose Basics wie T-Shirts, Pullover, Hoodies, Longsleeves und Hosen für Damen und Herren. Ergänzt wird die Auswahl durch vegane Schuhe, gefertigt aus Materialien wie Hanf, Baumwolle oder Lederimitat. Hinzu kommen Accessoires wie Rucksäcke, Mützen oder Schmuck sowie Lifestyle-Produkte für den Alltag – darunter Notizbücher und Kalender aus Graspapier oder Keramik. Über 80 Marken sind im Shop von Unipolar vertreten, darunter Thinking Mu, Mela, Komodo, GIVN, MoEa oder Pinqponq. Das Angebot richtet sich sowohl an Menschen, die erste Schritte in Richtung Nachhaltigkeit gehen möchten, als auch an diejenigen, die ihren Lebensstil bereits konsequent nachhaltig ausrichten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unipolar-zahlungsarten&quot;&gt;Die Unipolar Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für den Einkauf bei Unipolar stehen verschiedene Zahlungsarten zur Verfügung, die sichere und flexible Abwicklung ermöglichen. Neben Giropay und EPS können Kundinnen und Kunden Sofortüberweisung nutzen oder mit Klarna und PayPal bezahlen – sowohl per Rechnung als auch in Raten. Zusätzlich besteht die Möglichkeit der Vorkasse. Damit wird ein breites Spektrum an Zahlungsgewohnheiten abgedeckt, ohne Kompromisse bei Komfort und Sicherheit eingehen zu müssen. Alle Transaktionen werden verschlüsselt verarbeitet, sodass sensible Daten geschützt sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unipolar-versandkosten&quot;&gt;Die Unipolar Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand mit DHL Go Green Plus zeigt sich der nachhaltige Anspruch des Unipolar Online-Shops. Innerhalb Deutschlands betragen die Versandkosten 4,90 Euro, die Lieferzeit liegt bei ein bis drei Tagen; ab einem Bestellwert von 80 Euro entfällt die Versandgebühr. Für Österreich belaufen sich die Versandkosten auf 9,90 Euro bei einer Lieferzeit von vier bis sieben Tagen, versandkostenfrei ist die Lieferung dort ab 200 Euro. Wer in Dresden oder Umgebung wohnt, kann seine Bestellung zudem direkt im Store abholen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unipolar-retouren&quot;&gt;Die Unipolar Retouren&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Retouren sind innerhalb von 14 Tagen möglich. In Deutschland können Kundinnen und Kunden über ein Retourenportal ein Label anfordern; die Kosten von 4,90 Euro werden mit dem zurückerstatteten Warenwert verrechnet. Aus dem Ausland erfolgt die Rücksendung auf eigene Kosten. Damit sind alle Regelungen klar formuliert und für die Kundschaft nachvollziehbar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Schuhe" /><category term="Fashion" /><category term="Accessoires" /><category term="Fair" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><summary type="html">Die Nachhaltigkeit bei Unipolar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/unipolar_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/unipolar_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">PLAN-B NET ZERO</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/plan-b-net-zero/" rel="alternate" type="text/html" title="PLAN-B NET ZERO" /><published>2025-07-24T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-24T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/plan-b-net-zero</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/plan-b-net-zero/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-ganzheitliche-energielösungen-statt-einzelprodukte&quot;&gt;Die Idee: Ganzheitliche Energielösungen statt Einzelprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO revolutioniert die Energiebranche mit einem einzigartigen Ansatz: Statt nur Strom zu verkaufen, bietet das Unternehmen eine komplette Energielösung vom ersten Gedanken bis zur optimierten Nutzung. Die Gruppe kombiniert klassischen Ökostrom Vertrieb (PLAN-B NET ZERO ENERGY) mit einem eigenen Photovoltaik-Full-Service (PLAN-B NET ZERO PV-SYSTEMS) und setzt auf KI-gestütztes Energiemanagement durch die Software “ZENTARA/THE BRAIN”. Diese integrierte Wertschöpfungskette macht den Unterschied: Planung, Erzeugung, Lieferung und optimierter Verbrauch – alles perfekt aufeinander abgestimmt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;warum-plan-b-net-zero-wirklich-nachhaltig-ist&quot;&gt;Warum PLAN-B NET ZERO wirklich nachhaltig ist&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;100% Ökostrom aus der Kraft der Natur: Wind, Solar, Wasserkraft und Biogas bilden das Fundament – perspektivisch ergänzt um grünen Wasserstoff. Kein Kompromiss, kein “grüngewaschener” Energiemix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eigene PV-Expertise für echte Unabhängigkeit: Das Unternehmen plant, finanziert, installiert und betreibt Solaranlagen inklusive Batteriespeicher und Ladeinfrastruktur. Von der ersten Skizze bis zur letzten Schraube – alles aus eigener Hand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganzheitliche CO2-Reduktion: Durch die integrierte Wertschöpfung werden systematisch Scope-1- bis Scope-3-Emissionen minimiert. Keine versteckten Umweltsünden in der Lieferkette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mission mit Herz: Wenn Bradley Mundt den Planeten als “Patient auf der Intensivstation” beschreibt, spürt man die emotionale Dringlichkeit hinter dem Net-Zero-Ansatz. Das ist keine Marketing-Floskel, sondern gelebte Überzeugung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prinzipien-die-wirklich-gelebt-werden&quot;&gt;Prinzipien, die wirklich gelebt werden&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO folgt drei klaren Leitlinien, die das gesamte Handeln prägen:
Net-Zero bis 2050 – ohne Wenn und Aber: Alle Geschäftsbereiche werden konsequent auf CO2-Neutralität getrimmt. Kein Bereich wird ausgespart, keine Ausreden akzeptiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Energie für alle bezahlbar machen: Durch Skaleneffekte der integrierten Wertschöpfung und innovative dynamische Ökostromtarife wird saubere Energie für jeden zugänglich – nicht nur für Gutverdiener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digital &amp;amp; transparent: Kundenportal, Sales-Automation und KI-gestützte Steuerung sorgen für maximale Durchschaubarkeit. Keine versteckten Kosten, keine Blackbox-Algorithmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bewegung statt nur Versorger: “Wir nehmen alle Verbraucher mit” – dieser Satz fasst die Community-orientierte Philosophie perfekt zusammen. PLAN-B NET ZERO versteht sich als Bewegung für die Energiewende.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-komplette-sortiment-für-ihre-energiezukunft&quot;&gt;Das komplette Sortiment für Ihre Energiezukunft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO ENERGY&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ökostromtarife für Privat- und Gewerbekunden – 100% erneuerbar, 0% Kompromisse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dynamische Tarife mit stündlicher Preisweitergabe – profitieren Sie von den Schwankungen der Strombörse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Transparentes Kundenportal zur detaillierten Verbrauchsvisualisierung – Ihr Energiekonsum auf einen Blick&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO PV-SYSTEMS&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dach- und Freiflächenanlagen: Komplettlösung von Planung bis Wartung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Energiespeicher-Systeme: Stromspeicher, Wärmepumpen und Wallboxen für maximale Autarkie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flexible Finanzierung: Individuelle Finanzierungslösungen und Mieterstrommodelle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ZENTARA/THE BRAIN – KI für optimale Energienutzung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intelligente Software-Suite zur Optimierung von Lastgängen und Eigenverbrauch. Ihre persönliche Energie-KI sorgt dafür, dass jede Kilowattstunde optimal genutzt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von PLAN-B NET ZERO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=427073-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/plan-b-net-zero_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von PLAN-B NET ZERO&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;einfache-und-faire-zahlungskonditionen&quot;&gt;Einfache und faire Zahlungskonditionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Stromlieferung – unkompliziert und sicher:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SEPA-Basis-Lastschrift (empfohlen für maximalen Komfort)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alternativ: Banküberweisung (mit geringer Gebühr)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rücklastschriften werden fair und kostendeckend berechnet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;PV-Systeme – transparent und flexibel:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rechnungsstellung erst nach erbrachter Leistung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bequeme Zahlung per Banküberweisung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Teilzahlungspläne bei größeren Projekten möglich&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finanzierungsnachweis kann vor Lieferung verlangt werden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hinweis: Kredit- oder PayPal-Zahlungen sind derzeit nicht vorgesehen – dafür aber maximale Transparenz bei allen Kosten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;versand--lieferung--durchdacht-und-verlässlich&quot;&gt;Versand &amp;amp; Lieferung – durchdacht und verlässlich&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ökostrom: Kommt direkt über das Stromnetz zu Ihnen – CO₂-neutral und ohne Verpackungsmüll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PV-Komponenten – professionell und planbar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lieferung bis Bordsteinkante auf robusten Paletten (80 × 120 cm) und Profilleisten (ca. 6 m)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ihre Aufgabe: Bereitstellung eines sicheren, abschließbaren Lagerplatzes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zeitgenaue Zustellung: Gegen fairen Aufpreis separat buchbar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Projektspezifische Kosten: Alle Versandkosten transparent im Angebotspreis enthalten&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flexible Logistik: Zusammenarbeit mit bewährten externen Partnern je nach Projektanforderung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-rücktritts--und-widerrufsregelungen&quot;&gt;Faire Rücktritts- und Widerrufsregelungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Stromverträge: Gesetzliches 14-tägiges Widerrufsrecht bei Fernabsatz – wie es sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PV-Systeme: Verbraucher erhalten das gesetzliche Widerrufsrecht bei Fernverträgen. Nach Ablauf der Widerrufsfrist greift die normale Gewährleistung und Nacherfüllung statt komplizierter Rücksendungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-versprechen-von-plan-b-net-zero&quot;&gt;Das Versprechen von PLAN-B NET ZERO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO ist Ihr Rundum-Dienstleister für eine fossilfreie Energiezukunft. Mit 100% Ökostrom, schlüsselfertigen PV-Lösungen und digitalem Energiemanagement vereinen sie ökologische Vision mit wirtschaftlichem Erfolg. Transparent, digital und mit der Mission, unseren Planeten von der Intensivstation zu holen. Denn die Energiewende wartet nicht – und wir auch nicht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Grüner Strom" /><category term="Energieversorger" /><category term="Ökostromanbieter" /><summary type="html">Die Idee: Ganzheitliche Energielösungen statt Einzelprodukte</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/plan-b-net-zero_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/plan-b-net-zero_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">PAMATH</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/pamath/" rel="alternate" type="text/html" title="PAMATH" /><published>2025-07-13T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/pamath</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/pamath/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-pamath&quot;&gt;Die Prinzipien von PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PAMATH verfolgt einen konsequent regionalen und ökologischen Ansatz. Ein wesentlicher Bestandteil des Unternehmensmodells ist die enge Zusammenarbeit mit zertifizierten Bioland-Betrieben aus dem norddeutschen Raum. Durch den bewussten Verzicht auf internationale Rohstoffimporte für die meisten Ölsorten wird die Transportkette deutlich verkürzt. Diese Maßnahme reduziert nicht nur den CO₂-Ausstoß, sondern stärkt zugleich die regionale Landwirtschaft. Zudem ermöglicht der direkte Kontakt zu den Erzeugern eine lückenlose Rückverfolgbarkeit der Rohstoffe bis auf das jeweilige Feld. Die Auswahl der Ölsaaten erfolgt nicht nur unter qualitativen, sondern auch unter ökologischen Gesichtspunkten – etwa durch Fruchtfolgeoptimierung, den Verzicht auf Pestizide und bodenschonenden Anbau.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-pamath&quot;&gt;Die Idee von PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Zentrum der Produktion steht ein eigens entwickeltes Kaltpressverfahren, das ohne externe Hitzequellen arbeitet und die Temperatur während der Pressung auf ein Minimum reduziert. Ziel ist es, sämtliche natürlichen Inhaltsstoffe der Ölsaaten zu erhalten – ohne Raffination, chemische Zusätze oder Filterprozesse. Die Pressung erfolgt in kleinen Chargen und in Abhängigkeit vom tatsächlichen Bedarf, wodurch Überproduktion und lange Lagerzeiten vermieden werden. Die Reste der Pressung – sogenannte Presskuchen – werden nicht entsorgt, sondern weiterverwertet, etwa als nährstoffreicher Dünger oder Futtermittel. Dieser ressourcenschonende Ansatz entspricht einem Zero-Waste-Prinzip, das sämtliche Bestandteile der landwirtschaftlichen Rohstoffe berücksichtigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von PAMATH&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=470416-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/pamath_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von PAMATH&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-pamath&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch in der Verpackung und Logistik zeigt sich der nachhaltige Anspruch des Unternehmens. Die Öle werden ausschließlich in Glasflaschen abgefüllt, um eine spätere Wiederverwertung zu ermöglichen. Die Etiketten bestehen aus recycelbaren Materialien, die Versandkartons werden aus Altpapier bezogen. Der Versand erfolgt klimaneutral über DHL GoGreen, wobei Kunden auf Wunsch auch Packstationen nutzen können. Retouren werden auf das notwendige Maß beschränkt, und der Kundenservice legt Wert auf Reparatur- und Austauschlösungen statt Wegwerfmentalität. Durch eine klare Versandkostenstruktur mit Anreizen für größere Bestellungen wird zusätzlich versucht, die Paketanzahl pro Kunde zu reduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die digitale Infrastruktur von PAMATH unterstützt das nachhaltige Geschäftsmodell. Der Webshop erlaubt es Kundinnen und Kunden, gezielt Informationen zur Herkunft, Verarbeitung und Wirkung der Öle einzusehen. Auf Werbeversprechen wird bewusst verzichtet; stattdessen wird auf fundierte, sachlich formulierte Informationen gesetzt. Darüber hinaus ermöglicht der direkte Vertrieb über die Website eine ressourcenschonende Vertriebsstruktur ohne Zwischenhändler oder Großlager. Das Unternehmen vermeidet damit unnötige Transportwege und Verpackungsschritte und kann Kunden direkt mit frischen Produkten aus eigener Pressung beliefern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt folgt PAMATH einem wertebasierten Unternehmenskonzept, das ökologische, gesundheitliche und gesellschaftliche Aspekte gleichermaßen berücksichtigt. Nachhaltigkeit wird dabei nicht als Zusatz verstanden, sondern als zentraler Leitgedanke. Die Kombination aus regionaler Rohstoffbeschaffung, schonender Verarbeitung, konsequentem Ressourcenschutz und direkter Kundenkommunikation zeigt, dass hochwertige Lebensmittelproduktion auch im kleinen Maßstab verantwortungsvoll, transparent und dauerhaft umsetzbar ist. PAMATH versteht sich nicht als Teil der industriellen Lebensmittelwirtschaft, sondern als Modell für eine alternative, dezentrale Versorgung mit ehrlichen Naturprodukten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-pamath&quot;&gt;Das Einkaufen bei PAMATH&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch bei den angebotenen Zahlungsmöglichkeiten verfolgt das Unternehmen einen kundenorientierten und digital effizienten Ansatz. Der Online-Shop von PAMATH akzeptiert verschiedene gängige Zahlungsarten, darunter Kreditkarte, PayPal, Sofortüberweisung, Apple Pay sowie klassische Vorkasse per Banküberweisung. Diese Vielfalt ermöglicht es Kundinnen und Kunden, ihren Einkauf sicher, flexibel und ohne überflüssige Zwischenschritte abzuschließen. Gleichzeitig sorgt der direkte digitale Zahlungsprozess dafür, dass Bestellungen schneller bearbeitet und frische Produkte zeitnah versendet werden können – was wiederum die Lagerhaltung reduziert und zur Gesamteffizienz im Sinne der Ressourcenschonung beiträgt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio-Öl" /><category term="Bio" /><category term="Natürlich" /><category term="Kaltgepresst" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Manufaktur" /><summary type="html">Die Prinzipien von PAMATH</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pamath_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pamath_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Pure Green Cosmetics</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/pure-green-cosmetics/" rel="alternate" type="text/html" title="Pure Green Cosmetics" /><published>2025-07-12T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-12T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/pure-green-cosmetics</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/pure-green-cosmetics/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Idee von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hinter dem Unternehmen steht die Überzeugung, dass Pflegeprodukte nicht nur wirksam, sondern auch verantwortungsvoll gegenüber Mensch, Tier und Natur sein müssen. Deshalb verfolgt Pure Green von Anfang an einen kompromisslosen Weg: Verzicht auf synthetische Konservierungsmittel, keine Erdölderivate, keine Parabene, keine Silikone. Stattdessen setzt man auf Kräuterwissen aus dem Alpenraum, kombiniert mit modernem wissenschaftlichem Know-how. Die Entwicklung der Rezepturen erfolgt im eigenen Haus, ebenso die Produktion – ein klares Bekenntnis zu Qualität und Kontrolle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Nachhaltigkeitsgedanke durchzieht bei Pure Green nicht nur die Produkte selbst, sondern das gesamte Unternehmen. Verwendet werden pflanzliche und mineralische Rohstoffe aus nachhaltigem Anbau, soweit möglich aus dem DACH-Raum. Besonders hervorzuheben ist das naturreine Bergquellwasser aus den Ötztaler Alpen, das als Basis für viele Produkte dient. Zertifizierungen wie COSMOS, NATRUE oder BioAustria belegen die hohe ökologische und ethische Qualität. Produziert wird regional in Tirol – mit Rücksicht auf Ressourcen und Umwelt, im Einklang mit einer klaren Verantwortung gegenüber kommenden Generationen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Produkte von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment ist dabei ebenso vielfältig wie alltagstauglich. Pure Green führt eine breite Auswahl an Produkten für Gesicht, Körper, Haare, Mundpflege, Raumbeduftung sowie Refill-Produkte zur Reduzierung von Verpackungsmüll. Unter den Marken „Liebe die Natur“, „Sisi &amp;amp; Joe“, „Pure Green MED“ und der exklusiven Linie „NATURE“ finden sich Lösungen für unterschiedliche Bedürfnisse – von sensibler Babyhaut bis zur anspruchsvollen Erwachsenenhaut. Auch Hotels und SPAs setzen auf die Kompetenz des Hauses, ebenso Geschäftspartner im Bereich Private Label.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=233650-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/pure-green-cosmetics_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Pure Green Cosmetics&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-pure-green-cosmetics&quot;&gt;Die Prinzipien von Pure Green Cosmetics&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pure Green versteht Nachhaltigkeit nicht als Marketinginstrument, sondern als gelebten Wert. Das Unternehmen ist nach dem höchsten Kosmetikstandard IFS-HPC-zertifiziert (zuletzt mit beeindruckenden 97,83 % bewertet) und entwickelt sich organisch weiter – ohne externe Investoren, dafür mit viel innerer Überzeugung. Der eigene Anspruch lautet: Produkte zu schaffen, die wirken und dabei ein gutes Gefühl hinterlassen – für Haut und Gewissen gleichermaßen. Dieser Purismus spiegelt sich auch im Design, in der Kommunikation und in der klaren, transparenten Darstellung aller Inhaltsstoffe wider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pure Green zeigt, dass Naturkosmetik nicht elitär oder unerschwinglich sein muss. Vielmehr beweist das Unternehmen, dass hochwertige Naturpflege und sozial-ökologische Verantwortung ein harmonisches Ganzes bilden können – und das zu einem Preis, der bewussten Konsum für alle zugänglich macht. Es ist ein Beispiel dafür, wie sich unternehmerische Klarheit und echte Überzeugung in einem durchdachten Gesamtkonzept vereinen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pure-green-cosmetics-zahlungsarten&quot;&gt;Die Pure Green Cosmetics Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Pure Green sind Bestellungen aus Österreich, Deutschland, Italien und der Schweiz möglich. Als Zahlungsarten stehen gängige Optionen wie Kreditkarte, Sofortüberweisung und PayPal zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-pure-green-cosmetics-versandkosten&quot;&gt;Die Pure Green Cosmetics Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand erfolgt klimabewusst mit verlässlichen Dienstleistern. Innerhalb Österreichs und Deutschlands ist der Versand ab einem Bestellwert von 50 Euro kostenfrei. Retouren sind unkompliziert möglich; ein freundlicher Kundenservice steht bei Fragen gerne zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Natürlich" /><category term="Kosmetik" /><category term="Kosmetikprodukte" /><category term="Pflegeprodukte" /><category term="Made in Austria" /><summary type="html">Die Idee von Pure Green Cosmetics</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pure-green-cosmetics_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/pure-green-cosmetics_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">me&amp;amp;myClogs</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/me-and-my-clogs/" rel="alternate" type="text/html" title="me&amp;myClogs" /><published>2025-07-07T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/me-and-my-clogs</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/me-and-my-clogs/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-gelebter-standard--vom-material-bis-zum-versand&quot;&gt;Nachhaltigkeit als gelebter Standard – vom Material bis zum Versand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;me&amp;amp;myClogs steht für ein nachhaltiges Produkt in seiner ganzen Tiefe. Die verwendeten Materialien sind bewusst gewählt: pflanzlich gegerbtes Leder, Holz aus europäischen Wäldern, keine chemische Beschichtung, keine Massenware. Die Manufaktur fertigt jedes Paar in Handarbeit – nicht nur wegen der Qualität, sondern auch, um eine faire, menschenzentrierte Produktion zu ermöglichen. Die Wege zwischen Produktion, Lager und Kundschaft sind kurzgehalten, die Verpackung ist plastikfrei und vollständig recycelbar. Der Verzicht auf Überproduktion, Lagerüberhänge und modische Schnellschüsse ist Teil eines entschleunigten Verständnisses von Mode. Jeder Schuh soll über Jahre tragbar sein – in Optik wie in Verarbeitung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;klare-haltung-statt-wechselnder-trends&quot;&gt;Klare Haltung statt wechselnder Trends&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop verfolgt eine bewusst reduzierte Auswahl. Clogs mit klassischem Design, sorgfältig abgestimmten Farben und hochwertigen Stoffen bilden das Herzstück. me&amp;amp;myClogs richtet sich an Menschen, die mit ihrer Kaufentscheidung Haltung zeigen möchten – gegen Überproduktion, gegen Wegwerfmentalität, für Qualität und Herkunft. Die Kollektion ist dauerhaft verfügbar, kleine Änderungen oder neue Farben entstehen in engem Austausch mit der Manufaktur. Dabei steht nicht der Neuheitseffekt im Vordergrund, sondern die Entwicklung von Produkten, die wirklich gebraucht und geschätzt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von me&amp;amp;myClogs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=267115-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/me-and-my-clogs_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von me&amp;amp;myClogs&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;clogs-für-damen-herren-und-kinder&quot;&gt;Clogs für Damen, Herren und Kinder&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Sortiment von me&amp;amp;myClogs finden sich offene Clogs, geschlossene Varianten, Modelle mit Fersenriemen oder mit hoher Holzsohle – jeweils in sorgfältig gewählten Naturtönen oder saisonalen Farbvarianten. Die Schuhe passen zu vielen Anlässen, lassen sich ganzjährig tragen und überzeugen durch ihre Bequemlichkeit und Robustheit. Auch für Herren und Kinder gibt es passende Modelle. Die klare Linie des Online-Shops erleichtert die Auswahl – und bringt das Produkt selbst in den Mittelpunkt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-sichere-zahlungsmöglichkeiten&quot;&gt;Faire, sichere Zahlungsmöglichkeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;me&amp;amp;myClogs bietet gängige Zahlungsarten an, darunter Kreditkarte, PayPal und Vorauskasse. Die Abwicklung erfolgt verschlüsselt und sicher über zertifizierte Anbieter. Der gesamte Bestellprozess ist klar und unkompliziert aufgebaut, ohne unnötige Ablenkung – inhaltlich und technisch auf das Wesentliche konzentriert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;versand-und-rückgabe-bewusst-transparent-fair&quot;&gt;Versand und Rückgabe: bewusst, transparent, fair&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand erfolgt klimaneutral mit DHL GoGreen. Die Versandkosten sind fair kalkuliert und werden vor dem Kauf transparent angezeigt. Eine kostenfreie Lieferung wird bewusst nicht angeboten – als Teil einer ehrlichen Preiskommunikation. Die Lieferzeit beträgt in der Regel 2 – 3 Werktage. Auch bei Rücksendungen setzt me&amp;amp;myClogs auf Eigenverantwortung: Retouren sind möglich, doch es wird zu bewussten Kaufentscheidungen ermutigt, um unnötige Belastungen für Umwelt und Logistik zu vermeiden. Die Verpackung ist plastikfrei und für eine Wiederverwendung geeignet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schuhe" /><category term="Handgefertigt" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handarbeit" /><category term="Made-in-Sweden" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als gelebter Standard – vom Material bis zum Versand</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/me-and-my-clogs_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/me-and-my-clogs_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Vegardians</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vegardians/" rel="alternate" type="text/html" title="Vegardians" /><published>2025-06-26T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vegardians</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vegardians/">&lt;h3 id=&quot;ein-produkt-aus-überzeugung&quot;&gt;Ein Produkt aus Überzeugung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründungsidee von Vegardians war simpel, aber ambitioniert: ein besseres Proteinpulver. Eines, das weder in der Zusammensetzung noch im ökologischen Fußabdruck Kompromisse eingeht. Die vegane Rezeptur kommt ohne künstliche Zusätze aus und überzeugt durch Natürlichkeit, hohe Bekömmlichkeit und einen vollmundigen Geschmack – ganz ohne Chemie oder synthetische Nachgeschmäcker.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-die-weiterdenkt&quot;&gt;Nachhaltigkeit, die weiterdenkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vegardians versteht Nachhaltigkeit nicht als Verkaufsargument, sondern als gelebte Haltung. Die Produktion erfolgt klimaneutral, die Verpackungen sind nahezu vollständig recyclebar und verursachen bis zu 60 % weniger CO2 als herkömmliche Alternativen. Dabei setzt man nicht auf Papier, das viel Wasser und Energie verbraucht, sondern auf zertifizierten Mono-Kunststoff, der sortenrein recycelt werden kann – inklusive Zip-Verschluss und farblich optimierter Gestaltung für die Sortieranlagen. Eine Verpackung, die sich kompromisslos in den Recyclingkreislauf eingliedert.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Vegardians&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=383426-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/vegardians_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Vegardians&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;verantwortung-im-alltag-ermöglichen&quot;&gt;Verantwortung im Alltag ermöglichen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vegardians möchte Konsument:innen die Möglichkeit geben, bei alltäglichen Entscheidungen Verantwortung zu übernehmen. Das beginnt beim bewussten Verzicht auf Einweg-Messlöffel, geht über ressourcenschonende Materialien bis hin zum Verzicht auf optisch ansprechende, aber recyclingsfeindliche dunkle Druckfarben. Die Verpackung ist leicht, effizient und wird so produziert, dass sie nach Gebrauch nicht zur Belastung, sondern zum Rohstoff wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sortiment-und-qualität&quot;&gt;Sortiment und Qualität&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Zentrum des Sortiments stehen vegane Proteinpulver mit hochwertigen, natürlichen Zutaten. Alle Produkte von Vegardians sind frei von künstlichen Aromen, Farbstoffen und Konservierungsmitteln. Ziel ist es, eine nachhaltige, pflanzenbasierte Alternative zu konventionellen Nahrungsergänzungsmitteln zu bieten – ohne Verzicht auf Geschmack oder Nährstoffvielfalt. Weitere Ergänzungen zum Sortiment sind in Planung, stets mit Blick auf Qualität, Umweltfreundlichkeit und Kundennutzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlung-und-versand&quot;&gt;Zahlung und Versand&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Vegardians bietet eine reibungslose und transparente Abwicklung. Kund:innen können zwischen verschiedenen sicheren Zahlungsmethoden wählen – darunter Kreditkarte, PayPal und Sofortüberweisung. Der Versand erfolgt klimafreundlich über etablierte Dienstleister. Ab einem festgelegten Bestellwert ist die Lieferung versandkostenfrei. Die Zustellung an Packstationen ist ebenso möglich wie eine bequeme Rücksendung im Fall einer Retoure.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Proteinpulver" /><category term="Vegan" /><category term="Nahrungsergänzung" /><category term="Vitamine" /><summary type="html">Ein Produkt aus Überzeugung</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vegardians_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vegardians_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">SuperBee</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee/" rel="alternate" type="text/html" title="SuperBee" /><published>2025-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/superbee/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-superbee&quot;&gt;Die Idee von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit steht bei SuperBee im Mittelpunkt. Die wiederverwendbaren Bienenwachstücher des Unternehmens bestehen aus 100% GOTS-zertifizierter Bio-Baumwolle, kombiniert mit einer speziellen Mischung aus nachhaltig gewonnenem, pestizidfreiem Bienenwachs, Bio-Kokosöl und Baumharz. Dieses Material ist langlebig, antibakteriell und vollständig biologisch abbaubar – eine ideale Zero-Waste-Alternative, um Lebensmittel frisch zu halten, ohne Plastikmüll zu erzeugen. Dadurch reduziert sich der Verbrauch von Wegwerfmüll im Alltag und trägt so zu einer nachhaltigen Umwelt bei. Für das umfassende Engagement in ökologischer und sozialer Verantwortung wurde SuperBee 2023 das B Corp zertifiziert, wodurch die hohen Umwelt- und Sozialstandards des Unternehmens offiziell bestätigt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-superbee&quot;&gt;Die Prinzipien von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch die Unternehmensphilosophie von SuperBee spiegelt nachhaltige und ethische Prinzipien wider. Als Sozialunternehmen achtet SuperBee besonders auf die Triple Bottom Line, bei dem Menschen, Planet und Gewinn gleichermaßen berücksichtigt werden. So werden Mitarbeiterinnen aus ländlichen Gemeinden Thailands beschäftigt und erhalten eine faire Bezahlung – SuperBee vergütet etwa 20% über dem von Fair-Trade-Organisationen empfohlenen Existenzlohn. Durch die Schaffung von sicheren, familienfreundlichen Arbeitsplätzen und Weiterbildungsmöglichkeiten fördert das Unternehmen die Selbstbestimmung von Frauen und die Entwicklung der lokalen Gemeinschaft. Zudem engagiert sich SuperBee in Mikrofinanz-Projekten vor Ort und unterstützt weitere nachhaltige Initiativen. Diese Werte von Fairness, Qualität und Gemeinschaft prägen die gesamte Unternehmenskultur.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von SuperBee&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=407474-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/superbee_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von SuperBee&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-superbee&quot;&gt;Die Produkte von SuperBee&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von SuperBee ist vielfältig und bietet ein umfangreiches Angebot an innovativen Öko-Produkten für den Alltag. Die farbenfrohen Bienenwachstücher und Bienenwachsbeutel sind eine nachhaltige Alternative zur Aufbewahrung von Lebensmitteln und ersetzen Einwegplastik in der Küche. Darüber hinaus umfasst das Sortiment Do-It-Yourself-Kits (für die Herstellung selbstgemachter Wachstücher), sowie plastikfreie und nachhaltige Produkte für Haushalt und Körperpflege. Die kaubaren Zero-Waste Zahnpasta-Tabs „Dentos“ in wiederverwendbaren Dosen – bieten einen nachhaltigen Ersatz zur Zahnpasta aus der herkömmlichen Plastiktube. Ein natürliches und umweltfreundliches Wäschewaschen ermöglicht das „Hexawash“ - ein natürlicher Waschmittelersatz auf Magnesium-Basis, ohne schädliche Chemikalien und Verpackungsmüll. Unter anderem, praktische Spülschwämme aus 100% natürlichem Luffa, waschbare Küchenrollen und nachhaltige Reise- und Geschenkartikel. Mit all den nachhaltigen Alternativen sorgt SuperBee dafür, den Alltag komplett plastikfrei und umweltschonend zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-zahlungsarten&quot;&gt;Die SuperBee Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von SuperBee Europe (der europäischen Plattform des Unternehmens) stehen zahlreiche bequeme Zahlungsarten zur Verfügung. Kunden können klassisch per Vorkasse (Überweisung) zahlen oder den integrierten PayPal-Checkout nutzen. Über PayPal stehen neben PayPal selbst auch Optionen wie PayPal Express, Ratenkauf und „Später Bezahlen“ zur Auswahl. Außerdem werden gängige europäische Bezahlsysteme unterstützt: z.B. SOFORT-Überweisung, SEPA-Lastschrift, Giropay und eps (für Österreich). Auch Kreditkartenzahlung ist über PayPal möglich, und digitale Wallets wie Apple Pay und Google Pay werden akzeptiert. Somit können Kunden ihre bevorzugte Zahlungsmethode frei wählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-versandkosten&quot;&gt;Die SuperBee Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beim Versand legt SuperBee Europe Wert auf schnelle und zuverlässige Lieferung. Innerhalb Deutschlands erfolgt die Zustellung in der Regel mit DHL und dauert etwa 1 bis 3 Werktage, im übrigen Europa 5 bis 7 Tage. Ab einem Bestellwert von 50 Euro liefert SuperBee europaweit versandkostenfrei. Unterhalb dieser Grenze betragen die Versandkosten pauschal 4,95 Euro in Deutschland, 6,95 Euro innerhalb der EU und in die Schweiz bzw. nach Norwegen 8,95 Euro. Da mit DHL versandt wird, ist auch eine Lieferung an Packstationen möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-superbee-retoure&quot;&gt;Die SuperBee Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte ein Produkt mal nicht den Anforderungen entsprechen, können Kunden von ihrem 14-tägigen Widerrufsrecht Gebrauch machen. Die Retoure wird an das deutsche Logistikzentrum von SuperBee gesendet, die unmittelbaren Rücksendekosten trägt der Käufer. Insgesamt zeigt SuperBee, dass nachhaltiger Konsum und praktischer Alltagskomfort sich nicht ausschließen – vom Bienenwachstuch bis zum einzelnen Zahnpasta-Tab zieht sich der Gedanke der Nachhaltigkeit konsequent durch das gesamte Sortiment.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Fair" /><category term="Bio" /><category term="Bienenwachstücher" /><category term="Bienenwachsbeutel" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Zahnpasta" /><category term="Waschmittel" /><summary type="html">Die Idee von SuperBee</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/superbee_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/superbee_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FEE Cup</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup/" rel="alternate" type="text/html" title="FEE Cup" /><published>2025-06-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/fee-cup/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-fee&quot;&gt;Die Idee von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Menstruationstassen wie FEE produzieren keinen Abfall – anders als Tampons oder Binden, die nach einmaligem Gebrauch entsorgt werden müssen. Die FEE-Tasse hingegen besteht aus hochwertigem medizinischem Silikon und kann bei richtiger Pflege viele Jahre lang verwendet werden. Dadurch reduziert sich nicht nur das Müllaufkommen enorm, sondern auch die Kosten für Monatshygiene. Ein weiterer Vorteil: FEE ist frei von Bleichmitteln, Duftstoffen und Kunststoffen – und damit besonders körperfreundlich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-fee&quot;&gt;Die Prinzipien von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Anspruch von FEE geht über das reine Produkt hinaus. Die Marke steht für Aufklärung, Zugänglichkeit und Empowerment. Ziel ist es, Hemmschwellen abzubauen, Vorurteile gegenüber Menstruationstassen zu entkräften und praktische Hilfe zu leisten – ganz ohne erhobenen Zeigefinger. Der Online-Shop von FEE bietet umfassende Informationen, Größenhilfen und Anleitungen, um den Einstieg so leicht wie möglich zu machen. Die FEE-Menstruationstassen werden zudem unverpackt im Baumwollbeutel inklusive Gebrauchsanweisung geliefert – so wird unnötiger Verpackungsmüll vermieden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-fee&quot;&gt;Die Produkte von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Herzstück des Sortiments ist die Menstruationstasse FEE in zwei verschiedenen Größen und zwei Härtegraden (CLASSIC und SPORT) – geeignet für unterschiedliche Bedürfnisse. Ergänzt wird das Angebot durch durchdachtes Zubehör wie waschbare Slipeinlagen als Backup, farblich passend zur Menstruationstasse, sowie Beutel zur Aufbewahrung. FEE bietet außerdem eine kostenfreie, individuelle Beratung an – selbstverständlich ganz diskret. So kann bei der Wahl des passenden Modells nichts schiefgehen. Die Produktion der FEE-Tassen erfolgt vollständig in Deutschland – regional, unter fairen Bedingungen und mit hohen Qualitätsstandards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FEE Cup&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=399576-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fee-cup_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FEE Cup&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-fee&quot;&gt;Das Einkaufen bei FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Einkauf im FEE Online-Shop ist unkompliziert. Kund:innen können zwischen verschiedenen Zahlungsarten wählen: PayPal Checkout (inkl. PayPal, PayPal Express, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, „Später bezahlen“, Kauf auf Rechnung über Ratepay), Google Pay, Apple Pay oder klassisch per Überweisung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt klimafreundlich per DHL, auf Wunsch auch an Packstationen (Adresse als Lieferadresse angeben). Die Versandkosten betragen 2,90 Euro (DHL-Paket) innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 100 Euro ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Rücksendung ist grundsätzlich möglich, sofern die Ware unbenutzt und originalverpackt ist. Eine kostenfreie Retoure wird aus Umweltgründen nicht angeboten. FEE liefert außerdem in folgende EU-Länder (Stand 06/2025): Belgien, Italien, Österreich – Versandkosten: 7,90 Euro, versandkostenfrei ab 120 Euro Bestellwert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-fee&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von FEE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FEE steht für die Überzeugung, dass nachhaltige Monatshygiene für alle zugänglich sein sollte – ohne Scham, ohne Müll, ohne Kompromisse. Wer sich für eine Menstruationstasse entscheidet, entscheidet sich für langfristige Ressourcenschonung, körperliche Unabhängigkeit und eine neue Art der Zykluswahrnehmung. FEE ist damit mehr als ein Produkt – sie ist ein Beitrag zu einer Welt, in der Nachhaltigkeit auch im Kleinen beginnt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Menstruation" /><category term="Menstruationstasse" /><category term="Cup" /><category term="Tasse" /><summary type="html">Die Idee von FEE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fee-cup_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fee-cup_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Bloodmilla</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla/" rel="alternate" type="text/html" title="Bloodmilla" /><published>2025-06-09T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/bloodmilla/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Idee von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Stoffbinden von Bloodmilla sind waschbar, langlebig und schadstofffrei – ein Gegenentwurf zur Wegwerfgesellschaft. Während herkömmliche Binden oft aus Kunststoff bestehen und nach einmaligem Gebrauch im Müll landen, können die Bloodmilla Stoffbinden und Slipeinlagen über viele Jahre hinweg wieder verwendet werden. Sie bestehen aus 100% Biobaumwolle ohne Plastikschicht und sind sowohl angenehm auf der Haut als auch funktional in der Anwendung. Die Herstellung der Bloodmilla Produkte sowie eines Großteiles der verarbeiteten Stoffe erfolgt in Deutschland. So verbindet Bloodmilla ökologische und soziale Verantwortung auf ganzheitliche Weise.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Prinzipien von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von Bloodmilla geht über das einzelne Produkt hinaus – es steht für eine Haltung. Der Online-Shop sieht sich als Teil der Zero-Waste-Bewegung und verfolgt das Ziel, menstruierende Menschen zu stärken. Der offene Umgang mit einem oft tabuisierten Thema ist dabei zentral. Gleichzeitig setzt das Unternehmen auf transparente Kommunikation und bewusstes Wirtschaften. Anstelle von aufdringlicher Werbung oder unrealistischen Heilsversprechen steht bei Bloodmilla der Alltag im Fokus: Wie lässt sich wiederverwendbare Monatshygiene unkompliziert in das eigene Leben integrieren? Welche Bedürfnisse haben Einsteiger:innen? Und wie kann nachhaltige Menstruation auch im hektischen Alltag funktionieren?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Produkte von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Bloodmilla ist durchdacht und breit gefächert. Angeboten werden Stoffbinden und waschbare Slipeinlagen in verschiedenen Größen und Saugstärken – von leichten Slipeinlagen bis hin zu starken Nachtbinden. Ergänzt wird das Angebot durch eine große Auswahl an Menstruationstassen, die ebenfalls zu einem großen Teil aus deutscher oder EU-Produktion stammen. Abgerundet wird das Sortiment durch praktisches Zubehör wie Wetbags und Bindentaschen zur Aufbewahrung unterwegs, Wäschenetze sowie wiederverwendbare Abschminkpads und Stilleinlagen. Die Produkte von Bloodmilla sind auf Langlebigkeit ausgelegt und bieten eine tolle Alternative zu Einwegartikeln – ganz ohne Schnickschnack und mit hochwertigen Materialien.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Bloodmilla&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=401965-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/bloodmilla_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Bloodmilla&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-bloodmilla&quot;&gt;Das Einkaufen bei Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Einkauf im Online-Shop von Bloodmilla ist unkompliziert. Kund:innen können zwischen den verschiedenen Zahlungsarten von PayPal Checkout (PayPal, PayPal Express, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, “Später bezahlen”, Kauf auf Rechnung (über Ratepay), Google Pay, Apple Pay) und der Zahlung per Überweisung wählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der Bloodmilla Produkte erfolgt klimafreundlich per DHL oder Brief mit der deutschen Post, auf Wunsch auch an Packstationen (Adresse als Lieferadresse angeben). Die Versandkosten liegen bei 2,20 Euro (Brief) und 3,90 Euro (DHL-Paket) innerhalb Deutschlands. Ab einem Bestellwert von 100 Euro ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Rücksendung ist grundsätzlich möglich, sofern die Ware unbenutzt und originalverpackt ist. Eine kostenfreie Retoure wird aus umweltgründen nicht angeboten. Der Bloodmilla Online-Shop liefert außerdem innerhalb der EU in folgende Länder (Stand 06/2025): Belgien, Italien, Österreich (Versandkosten: 7,90 Euro, ab 120 Euro Bestellwert versandkostenfrei).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-bloodmilla&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von Bloodmilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bloodmilla steht für die Überzeugung, dass Nachhaltigkeit alltagstauglich sein kann – auch im Intimbereich. Mit jedem Kauf einer Stoffbinde wird nicht nur Müll vermieden, sondern auch ein Signal gesetzt für mehr Offenheit und Selbstbestimmung im Umgang mit dem eigenen Körper. Das Angebot von Bloodmilla richtet sich an alle, die neue Wege in ihrer Menstruationsroutine gehen wollen – ressourcenschonend, hautfreundlich und mit einem klaren Bewusstsein für Umwelt und Gesellschaft.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Menstruation" /><category term="Stoffbinden" /><category term="Slipeinlagen" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee von Bloodmilla</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/bloodmilla_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/bloodmilla_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>