<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-04-02T19:36:23+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">nahtur-design</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nahtur-design/" rel="alternate" type="text/html" title="nahtur-design" /><published>2023-04-02T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nahtur-design</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/nahtur-design/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-nahtur-design&quot;&gt;Die Idee von nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dem Gründerpaar von nahtur-design ist es besonders wichtig, Produkte herzustellen, die zu einem nachhaltigen und gesunden Lebensstil verhelfen, keinen ökologischen und gesundheitlichen Schaden verursacht und die regionale Wirtschaft stärken. Damit diese Philosophie konsequent verfolgt werden kann, wurden langjährige Kooperationen mit Webereien und Zulieferern aus Deutschland und Österreich aufgebaut, die Rohstoffe von nahtur-design stammen ausschließlich aus Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Rohstoffe sind wichtige Ressourcen, die begrenzt zur Verfügung stehen, daher werden die Produkte von nahtur-design zum größten Teil erst nach der Bestellung produziert und sind dennoch innerhalb von 1-2 Tagen versandfertig. Die Produkte der Manufaktur bieten sehr häufig Alternativen zu den Einwegprodukten, ohne dabei auf Komfort und Hygiene verzichten zu müssen. Dadurch können im Gebrauch große Mengen an Müll und Mikroplastik reduziert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-nahtur-design&quot;&gt;Die Prinzipien von nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von nahtur-design wird schnell deutlich: Natürliche Materialien, ressourcenschonende Produktion, hohe handwerkliche Qualität und faire Preise für ein natürliches und selbstbestimmtes Leben. Die Marke „nahtur-design“ steht für faires Miteinander in alle Richtungen und handelt nach dem Gemeinwohlprinzip. Jedes Detail der Produktion, der Produkte und auch der minimalisierten Verpackung wird einem Check auf &lt;a href=&quot;https://nahtur-design.de/pages/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ressourceneffizienz und Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; unterzogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viele Produkte von nahtur-design sind vegan, alle sind kompostierbar. Das Unternehmen hinterfragt jede Verpackung und setzt auf unverpackt, verwendet Graspapier statt Seidenpapier für die Versandkartons. Anstelle von wirtschaftlichem Wachstum setzt das Gründerpaar auf Investitionen in das eigene Unternehmen und ein gesundes und familiäres Arbeitsumfeld für die Mitarbeitenden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-nahtur-design&quot;&gt;Die Produkte von nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktpalette von nahtur-design ist sehr umfangreich. Während sich manche Brands auf die Textilien für Bekleidung oder die Wohnaccessoires spezialisieren, bietet das Team von nahtur-design alles was ein Alltag benötigt. Angefangen von Bekleidung für Damen und Herren, gibt es in dem nahtur-design Online-Shop darüber hinaus Textilien für das Schlafzimmer, für das Bad, für die Küche und das Esszimmer. Die Bekleidung wird durch Accessoires wie Mützen und eine eigenen Barfußschuhkollektion abgerundet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Küche und im Haushalt helfen verschiedene nahtur-design Produkte des täglichen Bedarfs wie Putzlappen, Tücher, Kaffeefilter und Gefrierbeutel aus Leinen dabei, müll- und plastikfrei zu leben. Der Wohnbereich wird durch Decken, Kissen und weitere Accessoires aus mulesingfreier Merinowolle abgerundet. Auch zahlreiche Therapeuten finden in dem Online-Shop von nahtur-design Produkte, die den Patienten im Praxisalltag für mehr Wohlbefinden verhelfen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von nahtur-design&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=329927&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/nahtur-design_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von nahtur-design&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-nahtur-design&quot;&gt;Das Einkaufen bei nahtur-design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;nahtur-design ist in den letzten Jahren sehr gut vernetzt und gut zu finden. Wer lieber offline einkauft, kann die Manufaktur mit dem angeschlossenen Verkauf direkt in Bad Segeberg besuchen. Es ist interessant live mitzuerleben, wie die Produkte entstehen und in der Werkstatt über die Schulter zu schauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn der Weg zu weit ist, bietet das Unternehmen einen übersichtlichen Online-Shop, steht beim Onlineshoppen per Telefon, Chat oder E-Mail auch gern beratend zur Seite. Auf allen gängigen Online-Marktplätzen, die sich auf nachhaltige Produkte spezialisieren sind die Produkte von nahtur-design inzwischen zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nahtur-design-zahlungsarten&quot;&gt;Die nahtur-design Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Geschäft vor Ort kann bargeldlos und mit Bargeld bezahlt werden. Im Online-Shop bietet nahtur-design alle gängigen Zahlungsarten wie Kreditkarten (Visa, Amex, Mastercard), Klarna, PayPal, Sofortüberweisung, Vorkasse, Google Pay und Apple Pay.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nahtur-design-versandkosten&quot;&gt;Die nahtur-design Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zurzeit versendet nahtur-design mit einer Versandkostenpauschale von 5,95 Euro im Inland und 15 Euro ins europäische Ausland. Eine Umstellung auf versandkostenfreie Lieferung innerhalb von Deutschland ist in Vorbereitung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Vegan" /><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von nahtur-design</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nahtur-design_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nahtur-design_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">nouni</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/nouni/" rel="alternate" type="text/html" title="nouni" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/nouni</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/nouni/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-nouni&quot;&gt;Die Idee von nouni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Eltern kann es eine Herausforderung sein, gesunde Haarpflegelösungen wie Haargel und Shampoos für ihre Kinder zu finden. Deshalb haben es sich die Macher von nouni zur Aufgabe gemacht, gesunde, vegane Produkte speziell für Kinder zu entwickeln, die in Deutschland ohne schädliche Stoffe hergestellt werden. Die Haargels und Shampoos von nouni sind perfekt für alle, die möchten, dass das Haar ihrer Kinder gut aussieht und sich gut anfühlt, aber gleichzeitig auf die verwendeten Inhaltsstoffe achten möchten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-nouni&quot;&gt;Die Prinzipien von nouni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;nouni bietet Eltern eine einfache Möglichkeit, das Haar ihrer Kinder optimal aussehen zu lassen und gleichzeitig auf die verwendeten Inhaltsstoffe zu achten. Die nouni-Produkte enthalten nicht nur natürliche Inhaltsstoffe wie Kamillenextrakt und Mandelöl, sondern jeder Kauf hilft auch, globale Wohltätigkeitsorganisationen durch die nachhaltigen Initiativen wie Baumpflanzungsprogramme und Schulmaterialspenden zu unterstützen. Mit der Wahl von &lt;a href=&quot;https://nouni.hair/pages/nouni-haargel-shampoo-aus-deutschland&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nouni cosmetics&lt;/a&gt; können sich die Eltern sicher sein, dass die Gesundheit ihres Kindes und die Gesundheit anderer immer an erster Stelle steht.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von nouni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=321693&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/nouni_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von nouni&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-nouni&quot;&gt;Die Produkte von nouni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei der Auswahl von Haarpflegeprodukten ist es wichtig, die Etiketten sorgfältig zu lesen, damit man genau weiß, was an die Haut des Kindes kommt. Die gute Nachricht ist, dass man sich bei der Verwendung von nouni-Kosmetik keine Sorgen über versteckte oder giftige Inhaltsstoffe zu machen braucht, denn die Formeln enthalten keine Farbstoffe oder Silikone, sondern nur natürliche Inhaltsstoffe wie Kamillenextrakt und Mandelöl, die die Kopfhaut pflegen und ein gesund aussehendes Haar fördern. Außerdem wurden alle Produkte von nouni dermatologisch an Kindern getestet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei nouni geht es nicht nur darum, hochwertige Haarpflegeprodukte herzustellen, sondern auch darum, eine gesündere Welt für die Kinder zu schaffen. Dieses Gefühl kommt in jedem Produkt zum Ausdruck, denn durch den Verkauf werden Wohltätigkeitsprojekte auf der ganzen Welt mit nachhaltigen Initiativen wie dem Pflanzen von Bäumen und dem Spenden von Schulmaterial an unterprivilegierte Gemeinden unterstützt. Als Bonus können sich die Kunden bei nouni noch besser fühlen, wenn sie wissen, dass ein Teil der Einnahmen in die Unterstützung dieser Projekte fließt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-im-nouni-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten im nouni Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Einkäufe in dem Online-Shop von nouni können per Vorkasse mittels Überweisung, mit einer Kreditkarte oder per PayPal und Amazon Payments bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-im-nouni-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten im nouni Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten für die Bestellungen aus dem Online-Shop von nouni betragen 4,99 Euro innerhalb Deutschlands. Der Lieferung in das europäische Ausland ist für 13,99 Euro und der weltweite Versand für 26,90 Euro möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Haarpflegeprodukte" /><category term="Kinder" /><category term="Baby" /><category term="Haargel" /><category term="Shampoo" /><category term="Kosmetik" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von nouni</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nouni_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/nouni_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">hier&amp;amp;direkt</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/hierunddirekt-de/" rel="alternate" type="text/html" title="hier&amp;direkt" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/hierunddirekt-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/hierunddirekt-de/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-hierdirekt&quot;&gt;Die Idee von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gilt, immer die neuesten Trends zu kennen und die Bedürfnisse und Wünsche der Kundschaft zu erfüllen. Oft kann man gar nicht alles selbst machen und wünscht sich Fachleute, die das eigene kleine Unternehmen zu bezahlbaren Konditionen begleiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meistens verliert man sich aber in der Suche nach der Nadel im Heuhaufen, denn es ist gibt keine Übersichten für Lieferanten, Händler und Dienstleister. Man landet immer bei denselben Anbietern und die sind meistens eine Nummer zu groß und nicht interessiert an einer Zusammenarbeit mit einem Kleinunternehmen. B2B im KMU-Bereich gibt es in Deutschland quasi gar nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Netzwerk hier&amp;amp;direkt schafft Abhilfe. Es bündelt kleine und mittelständische Unternehmen aus dem deutschsprachigen Raum und bedient damit genau die Nische, die in den großen und mit Werbung bezahlten Verzeichnissen und Suchmaschinen untergeht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-netzwerk-von-hierdirekt&quot;&gt;Das Netzwerk von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schon mit dem kostenlosen Eintrag auf hierunddirekt.de wird das eigene Unternehmen sichtbar. Es bekommt eine kostenlose Visitenkarte mit Beschreibung, Logo, Anschrift und Kontaktdaten. Gerade kleinste Unternehmen, die keine Webseite und auch nicht das Know-How dafür haben, bekommen hier eine eigene kleine Internetpräsenz – einfach nur durch Ausfüllen eines simplen Formulars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Leistung liegt aber unter der Oberfläche. Wenn man sein Unternehmen einträgt, dann trägt man auch seine Produkte ein. Das geht ganz einfach über Schlagwörter. Andere Unternehmer – aber auch Verbraucher – können also auf &lt;a href=&quot;https://hierunddirekt.de/vorteile/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;hierunddirekt.de&lt;/a&gt; auch nach Produkten und Dienstleistungen suchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie finden die Unternehmen über deren Produkte: Sie suchen Mehl und finden Anbieter von Mehl – aber auch Mühlen. Sie suchen Schokolade und finden Geschäfte, die Schokolade verkaufen – aber auch Schokoladenmanufakturen. Sie suchen unverpackte Produkte und finden Unverpacktläden – aber auch Anbieter von all dem, was ein Unverpacktladen braucht, um zu funktionieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=452674&amp;amp;mid=40430&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3289170&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/hierunddirekt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von hier&amp;amp;direkt&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-hierdirekt&quot;&gt;Die Prinzipien von hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dabei folgt hier&amp;amp;direkt auch neuen Trends: Vegan, glutenfrei und sustainable oder auch solidarisch, autark und tiny sind Themen, zu denen man in der Suche Anbieter und auch Vereine und Infoangebote findet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;hier&amp;amp;direkt bewirbt sich selbst als B2B+P-Netzwerk, also Business to Business + Private. Alle Funktionen im Netzwerk können ohne Anmeldung genutzt werden – die Suchfunktion, die Filter, die interaktive Karte, die Bewertungen, das Feedback, die Foren und alles, was noch dazu kommt. Dadurch ist alles auch für Suchmaschinen sichtbar und gut zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-mitmachen-bei-hierdirekt&quot;&gt;Das Mitmachen bei hier&amp;amp;direkt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mitmachen und sich kostenlos anmelden kann jeder – auch Verbraucher oder einfach nur Interessierte. Es gibt ein Forum zum Suchen und Bieten oder auch für DIY- und Rezeptideen, eine Facebook-Gruppe und Profile in den sozialen Medien und Business-Netzwerken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Betreiber von hier&amp;amp;direkt ist selbst ein Kleinunternehmen und kommt aus Norddeutschland. Das Netzwerk ist 2021 gestartet, hat schon über 5.000 Einträge allein in Deutschland und wächst hinter den Kulissen mit immer neuen Funktionen. Es bietet gute Verdienstmöglichkeiten mit einem eigenen Partnerprogramm und ist auch bei AWIN zu finden. Darüber hinaus unterstützen Scouts die Suche nach neuen Anbietern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn hier&amp;amp;direkt Werbung macht, dann ist es immer Werbung für alle Mitglieder im Netzwerk – egal, ob sie sich kostenlos eingetragen haben oder Leistungen dazu gebucht haben. Mit dem Slogan „Wir lieben die Kleinen.“ bringt hier&amp;amp;direkt seine Philosophie auf den Punkt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Netzwerk" /><category term="Direkterzeuger" /><category term="Händler" /><category term="Hofladen" /><category term="Bauernhof" /><summary type="html">Die Idee von hier&amp;amp;direkt</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hierunddirekt_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hierunddirekt_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">mosch</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/mosch/" rel="alternate" type="text/html" title="mosch" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/mosch</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/mosch/">&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-mosch-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im mosch Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Angebot an nachhaltigen Wohnaccessoires reicht von Küchentüchern über Vasen bis hin zu Kuscheldecken und Sojawachskerzen. Mit mosch lassen sich die eigenen vier Wände gemütlich und nachhaltig gestalten. Dabei werden nicht nur Aspekte einer möglichst umweltfreundlichen und ressourcenschonenden Produktion beachtet, sondern auch die Verantwortung und der Respekt gegenüber den Menschen, die diese Produkte hergestellt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gleiches gilt selbstverständlich auch für die vielen praktischen und stilvollen Lifestyle Accessoires in dem Online-Shop von mosch. Nachhaltige Yogamatten sind ebenso Bestandteil des Sortiments, wie Rucksäcke und Trinkflaschen aus Edelstahl. Auch die weiteren Produktkategorien umfassen wunderschöne und nachhaltige Alternativen. Dabei wird das Sortiment fortlaufend mit tollen jungen Brands und Neuheiten erweitert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die neun &lt;a href=&quot;https://mosch-shop.de/pages/nachhaltigkeitskriterien&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeitskriterien&lt;/a&gt; hat man bei jedem Produkt von mosch einen schnellen und praktischen Überblick über die Herstellung und die verwendeten Materialien. Der nachhaltige Online-Shop für Wohndeko und Green-Lifestyle ist außerdem komplett vegan, Rohstoffe tierischen Ursprungs finden keinerlei Verwendung.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von mosch&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=37828&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mosch_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von mosch&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-geschenke-im-mosch-online-shop&quot;&gt;Die Geschenke im mosch Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein passendes Geschenk für die Liebsten zu finden, erweist sich manchmal schwieriger als angenommen. Vor allem, wenn es sich um ein umweltfreundliches und gleichzeitig stilvolles Geschenk handeln soll. Der Eco-Shop mosch bietet mit seiner großen Auswahl an nachhaltigen und fairen Geschenken für jeden Anlass das passende Präsent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Suche nach dem nächsten nachhaltigen Geburtstags- oder Weihnachtsgeschenk hat somit endlich ein Ende. Von der kleinen Aufmerksamkeit bis hin zu der hochwertigen Geschenkboxen, in dem mosch Online-Shop findet man garantiert die ein oder andere nachhaltige Geschenkidee.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mosch-zahlungsarten&quot;&gt;Die mosch Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bezahlung der Bestellungen in dem mosch Online-Shop ist mit PayPal, Mastercard, Visa, Klarna Rechnung, Sofort, Apple Pay und Google Pay möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mosch-versandkosten&quot;&gt;Die mosch Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand in dem Online-Shop von mosch kostet innerhalb Deutschlands 3,95 Euro, wobei ab einem Bestellwert von 50 Euro die Lieferung kostenlos stattfindet. Zudem erfolgt die Zustellung aller Pakete klimaneutral mit DHL GoGreen. Die Retouren an mosch sind versandkostenfrei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Wohndeko" /><category term="Lifestyle" /><category term="Vegan" /><category term="Fair" /><category term="Handgemacht" /><summary type="html">Die Produkte im mosch Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mosch_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mosch_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Roadside Vintage Clothing</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/roadside-vintage/" rel="alternate" type="text/html" title="Roadside Vintage Clothing" /><published>2023-03-24T00:00:00+01:00</published><updated>2023-03-24T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/roadside-vintage</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/roadside-vintage/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-roadside-vintage&quot;&gt;Die Idee von Roadside-Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Herstellung von neuer Kleidung muss ein riesiger Aufwand betrieben werden. Teilweise verwenden Textilfabriken hochgiftige Farben zum Färben ihrer Kleidung. Diese Farben landen zu teilen in den Flüssen und gelangen somit auch ins Meer. Das bedeutet eine gewaltige Belastung für die Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebenso wird für die Herstellung neuer Klamotten eine unfassbar große Menge an Wasser benötigt, allein zum Färben von Stoffen verbraucht die Textilindustrie weltweit jährlich zwischen sechs und neun Billionen Liter Wasser. Der CO2-Fußabdruck den man bei einem Kauf von neuer Ware hinterlässt ist natürlich auch nicht zu vernachlässigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den ausgewählten Vintage Pieces von Roadside-Vintage gibt es nun eine Alternative zur weit verbreiteten Fast-Fashion-Kultur. Zu erschwinglichen Preisen ist es bei Roadside-Vintage fast jedem möglich etwas für die &lt;a href=&quot;https://roadside-vintage.com/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; zu tun, ohne dabei auf einen coolen Style verzichten zu müssen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-roadside-vintage&quot;&gt;Die Prinzipien von Roadside-Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Prinzip von Roadside-Vintage wird schnell klar: „Gegen Fast-Fashion und für mehr Nachhaltigkeit“. Um jeden Kunden zufriedenzustellen, unterstützt der Support einen bei jeder Bestellung und es ist selbstverständlich möglich über einen Chatbot alle seine Fragen loszuwerden oder die Bestellung nachzuverfolgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiteres Stichwort, was Roadside-Vintage stark nach außen publiziert, ist die Transparenz. Da es sich bei den Produkten um Vintage Kleidung handelt, sind kleinere Makel nichts Unübliches. Damit einen beim Öffnen der Pakete keine böse Überraschung erwartet, werden alle möglichen Mängel in der Produktbeschreibung und den Bildern dargestellt. Zudem findet sich in der Produktbeschreibung eine Bewertung des Zustands von 1-10. Falls ein Produkt von Roadside-Vintage trotzdem nicht den Vorstellungen des Kunden entspricht, kann man es ganz einfach innerhalb von 2 Wochen zurückgeben und sein Geld zurückerhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der übersichtlich gestaltete Online-Shop von Roadside-Vintage bietet den Kunden die Möglichkeit, das Angebot nach ihren persönlichen Bedürfnissen und die Produkte nach Preis, Marke, Kategorie oder Jahreszeit zu filtern. Direkt auf der Front-Page kann man die neusten Produkte entdecken und verpasst somit nicht die besten Pieces, welche, wie bei so vielen Vintage-Stores, sehr schnell ausverkauft sein können.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Roadside Vintage Clothing&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;../&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/roadside-vintage_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Roadside Vintage Clothing&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-roadside-vintage&quot;&gt;Die Produkte von Roadside-Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte des Roadside-Vintage Online Shops beinhalten alle möglichen Kleidungsstücke, hauptsächlich passend zur aktuellen Jahreszeit. Die Produkte von Roadside-Vintage stammen von einem Großhändler für Vintage Kleidung aus Großbritannien, mit dem das Unternehmen eng zusammenarbeitet. Um die Qualität der Produkte zu gewährleisten, wird jedes Produkt einzeln auf Fehler überprüft und gegebenenfalls aussortiert. Nur die besten Second-Hand-Kleidungsstücke gelangen somit an den Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Shop hat sich hauptsächlich auf Oberteile für Herren spezialisiert. In Zukunft sollen jedoch auch Jeans und andere Hosen, sowie ein größeres Sortiment für Damen und Accessoires folgen. Zudem sollen die Produkte von Roadside-Vintage zukünftig auch in Popupstores angeboten werden, welche zuvor auf der Instagram-Seite des Unternehmens angekündigt werden, zurzeit ist jedoch nur der Kauf über den Online-Shop möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-roadside-vintage-zahlungsarten&quot;&gt;Die Roadside-Vintage Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Store von Roadside-Vintage ist es möglich mit diversen Zahlungsmethoden zu zahlen, darunter sind z.B. Kreditkarten wie American Express, Visa oder Mastercard. Aber es ist natürlich auch möglich, mit PayPal, Klarna, GooglePay oder Sofortüberweisung zu bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-roadside-vintage-versandkosten&quot;&gt;Die Roadside-Vintage Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand im Online-Shop von Roadside-Vintage ist ab einem Warenkorbwert von 50 Euro innerhalb Deutschlands immer kostenlos. Bei einem Einkauf unter 50 Euro werden innerhalb Deutschlands für den Standardversand 4,99 Euro fällig. Alle Pakete sind versichert und kommen innerhalb von 1-3 Werktagen bei den Kunden an. Derzeit ist es leider nur möglich die Bestellung an eine deutsche Adresse liefern zu lassen, Versand nach Österreich und in die Schweiz soll jedoch bald folgen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Slow-Fashion" /><category term="Vintage" /><category term="Second-Hand" /><category term="Gebrauchtware" /><summary type="html">Die Idee von Roadside-Vintage</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/roadside-vintage_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/roadside-vintage_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Schraub-Doc</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/schraub-doc/" rel="alternate" type="text/html" title="Schraub-Doc" /><published>2023-02-13T00:00:00+01:00</published><updated>2023-02-13T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/schraub-doc</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/schraub-doc/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-schraub-doc&quot;&gt;Die Idee von Schraub-Doc&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aufgrund des schier endlosen Angebots an Haushaltsgeräten diverser Anbieter haben viele Leute völlig vergessen, dass bei einem Defekt eine Reparatur des Geräts eine sinnvolle Option ist. Die meisten Geräte werden von den Verbrauchern schlicht weggeworfen und neu angeschafft. Geschuldet ist das sicher zum Großteil der Marketingstrategien heutiger Unternehmen. Denn ein Neukauf sieht in den Bilanzen deutlich besser aus als der Aftersales-Support. Zudem wird auch das Angebot an den Elektrofachgeschäften, welche die Geräte zur Reparatur entgegennehmen immer kleiner. Das soll durch die Befähigung der Kunden mithilfe von Schraub-Doc geändert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-schraub-doc&quot;&gt;Die Prinzipien von Schraub Doc&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lebensdauer von Geräten soll wesentlich verlängert werden. Obwohl es manchmal nicht so scheint, lassen sich die meisten Fehler und Defekte bei den Haushaltsgeräten mit ein wenig Knowhow ohne Probleme vom Verbraucher selbst beheben. Was es dazu braucht, ist das passende Ersatzteil und eine nachvollziehbare Anleitung einer Fachkraft. Beides findet der Kunde auf der Homepage von Schraub-Doc. Dank der kostenlosen Beratung und Fehleranalyse kann der Kunde von zuhause aus feststellen, ob ein Gerät noch zu retten ist und gegebenenfalls auf eigene Faust die nötigen Maßnahmen unternehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit das Unternehmen beim Versand von Ersatzteilen dem nachhaltigen Anspruch gerecht wird, setzt Schraub-Doc auf CO2-optimierten Versand wie z.B. durch Briefsendungen. Das Verpackungsmaterial besteht aus FSC-zertifiziertem Packpapier. Zudem wird Pack- und Füllmaterial wiederverwendet und wenn nötig verantwortungsbewusst recycelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-schraub-doc&quot;&gt;Die Produkte von Schraub-Doc&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schraub-Doc bietet online ein enorm großes Sortiment an Zubehör und Ersatzteilen für Haushaltsgeräte. Neben den Ersatzteilen für alle bekannten Marken wie AEG, Bosch, Siemens, Neff, Bauknecht und Whirlpool findet man auf Schraub-Doc auch weniger bekannte Marken. Das entsprechende Zubehör und die passenden Pflegeartikel dürfen natürlich ebenfalls nicht fehlen. Denn nur gut gewartete Geräte werden ihren Dienst entsprechend lange und zuverlässig verrichten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem werden &lt;a href=&quot;https://schraub-doc.de/reparaturanleitungen/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Reparaturanleitungen von Schraub-Doc&lt;/a&gt; wahlweise als Textanleitung, Bildstrecke oder auch als Video auf YouTube frei zur Verfügung gestellt. Das Unternehmen ist ständig darum bemüht, sein Angebot zu erweitern und zu verbessern. Bei der Vielzahl an verschiedenen Marken und Ersatzteilen ist das allerdings kein leichtes Unterfangen. Sollte das benötigte Ersatzteil im Online-Shop von Schraub-Doc nicht erhältlich sein, hilft das Team gerne persönlich weiter. Frei nach dem Motto, wo ein Wille da ein Weg.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Schraub-Doc&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=272364&amp;amp;slotId=101181&amp;amp;param0=https%3A%2F%2Fschraub-doc.de%2F&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/schraub-doc_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Schraub-Doc&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-reparatur-im-schraub-doc-shop&quot;&gt;Die Reparatur im Schraub-Doc-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als zusätzlichen Service bietet Schraub-Doc an, die Geräte zur Begutachtung und Reparatur vor Ort entgegen zu nehmen. Sollte ein Kunde unsicher sein und die Reparatur lieber an eine Fachkraft übergeben, hilft das Team von Schraub-Doc gerne mit kompetenten Ratschlägen weiter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schraub-doc-zahlungsarten&quot;&gt;Die Schraub-Doc Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben den herkömmlichen Zahlungsarten, wie EC Überweisung, Visa und Master Card, bietet der Online-Shop von Schraub-Doc seinen Kunden die Möglichkeit, via Klarna, PayPal und Amazon Pay zu bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schraub-doc-versandkosten&quot;&gt;Die Schraub-Doc Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten nach Österreich und Deutschland betragen 5,90 Euro pro Bestellung. Die Lieferung von Paketen ist ab einem Warenwert von 39 Euro kostenlos. Für den Briefversand werden pauschal 2,50 Euro pro Bestellung berechnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-schraub-doc-lieferzeiten&quot;&gt;Die Schraub-Doc Lieferzeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Generell wird jede Bestellung so schnell wie möglich abgearbeitet. Das bedeutet, dass nach dem Zahlungseingang die Ware schnellstmöglich an den Transporteur übergeben wird. Die Lieferzeiten sind neben den Produkten in dem Online-Shop von Schraub-Doc angegeben. Sollte der Kunde mit dem bestellten Artikel nicht zufrieden sein, kann auf das 30 Tage Widerrufsrecht zurückgegriffen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Versendet wird aus Österreich und Deutschland mit den üblichen Transportunternehmen, wie zum Beispiel DHL, DPD oder der Post. Stehen Sendungsnummern zur Verfügung, dann werden diese auch weitergeben, damit jederzeit der Status der Sendung verfolgt werden kann.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ersatzteile" /><category term="Reparatur" /><category term="Raparaturanleitungen" /><category term="Zubehör" /><category term="Haushaltsgeräte" /><summary type="html">Die Idee von Schraub-Doc</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/schraub-doc_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/schraub-doc_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Calmado</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/calmado/" rel="alternate" type="text/html" title="Calmado" /><published>2023-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2023-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/calmado</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/calmado/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-calmado&quot;&gt;Die Idee von Calmado&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Heutzutage bestehen immer mehr Spielzeuge aus Plastik. Diese Spielzeuge gehen sehr schnell kaputt oder werden dem Nachwuchs sehr schnell zu langweilig, weshalb viele Spielzeuge leider viel zu früh im Müll landen. Der Plastikmüll, welcher hierbei entsteht, belastet die Umwelt stark.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus diesem Grund hat man sich bei Calmado dafür entschieden, diesen Trend entgegenzugehen und Spielzeuge herzustellen, welche nicht aus Plastik, sondern aus den ausschließlich nachwachsenden Rohstoffen bestehen. Hierbei stellt Holz, genauer gesagt Buchenholz, die beste Alternative dar, da dieses Holz nicht nur nachhaltig, sondern auch äußerst robust ist und so auch über einen längeren Zeitraum den Kindern Freude bringen kann und beim Verhindern der Verschmutzung der Umwelt hilft.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;den-prinzipien-von-calmado&quot;&gt;Den Prinzipien von Calmado&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://www.calmado.toys/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit der Produkte&lt;/a&gt; steht bei Calmado an der obersten Stelle. Hierbei legt Calmado einen hohen Wert darauf, dass die Wertschöpfungskette, das heißt von dem Buchenholz, welches als Rohmaterial dient, bis zu den fertigen Produkten, welche beim Kunden vor der Haustüre landen, so nachhaltig wie möglich ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So stammt das Holz aus welchen die Calmado Produkte gefertigt werden aus FSC zertifizierten Wäldern. Dies ist ein internationales Zertifizierungssystem für eine nachhaltigere Waldwirtschaft. Des Weiteren werden die Produkte von DHL GoGreen versendet, um so weiter den CO2-Fußabdruck als Unternehmen zu verringern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch arbeitet Calmado bereits seit über einem Jahr mit der Organisation Eden Reforestation zusammen, welche für jedes verkaufte Produkt einen Baum pflanzt. Ebenfalls versucht man, mittels des eigenen Blogs über die Belastung der Umwelt durch die Spielzeugindustrie und dem Thema Nachhaltigkeit im Spielzeugbereich aufzuklären. Mit diesen Maßnahmen möchte Calmado sich und seinen Prinzipien treu bleiben, sodass auch noch die Kinder des eigenen Nachwuchses Spaß am Spielen haben können.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Calmado&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=321673&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/calmado_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Calmado&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-calmado&quot;&gt;Die Produkte von Calmado&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Calmado Online-Shop findet man zum jetzigen Zeitpunkt eine kleine Auswahl an Spielzeugen aus Holz. Der Fokus liegt hierbei vor allem auf den Dominosteinen. Sie werden in verschiedenen Größen beziehungsweise Stückzahlen angeboten. So gibt es ein 360-teiliges, ein 370 -teiliges, ein 450-teiliges und ein 1000-teiliges Dominosteine-Set. Je nach Größe des Sets beinhalten die Sets verschiedene Dominosteine, um so die Kreativität der Kinder weiter zu fördern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebenfalls findet man in dem Online-Shop von Calmado ein 200-teiliges Kugelbahn- / Murmelbahn-Set. Da die Sets jeweils aus dem robusten Buchenholz bestehen, halten diese besonders lange und gehen nicht nach kurzer Zeit kaputt, so können die Produkte von Calmado über eine lange Zeit benutzt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da Calmado noch relativ am Anfang seiner Unternehmensgeschichte steht, umfasst das Sortiment noch nicht viele verschiedene Spielwaren. Man ist bei Calmado jedoch stets darum bemüht, das Angebot zu erweitern, um mehr Möglichkeiten für nachhaltige und langlebige Spielzeuge zu bieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-calmado-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Calmado Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von Calmado können über den Online-Shop von Calmado bestellt werden. Die Produkte werden innerhalb Deutschlands als auch in bestimmte Länder innerhalb der EU geliefert. Die Ware wird innerhalb von 2 Tagen nach Zahlungseingang versendet. Je nach dem Zustellungsland variieren jedoch die Versandkosten. Des Weiteren kann man sich durch eine Anmeldung zum Newsletter einen 10 Prozent Rabatt auf die erste Bestellung sichern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-calmado-zahlungsarten&quot;&gt;Die Calmado Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Calmado kann mit einer Kreditkarte wie z.B. Visa-Card, Mastercard, Maestrocard und American Express bezahlt werden. Des Weiteren kann man mit PayPal, per Rechnung mit Klarna, per iDeal oder auch per Bancontact zahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-calmado-versandkosten&quot;&gt;Die Calmado Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von Calmado ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenlos. Die Lieferung in die restlichen EU-Staaten kostet 9,00 Euro.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Öko" /><category term="Ökologisch" /><category term="Pädagogisch wertvoll" /><category term="Fair" /><category term="Spielzeug" /><category term="Spiele" /><category term="Holz" /><summary type="html">Die Idee von Calmado</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/calmado_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/calmado_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">soulbottles</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/soulbottles/" rel="alternate" type="text/html" title="soulbottles" /><published>2023-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2023-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/soulbottles</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/soulbottles/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-soulbottles&quot;&gt;Die Idee von soulbottles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Kauf von Mineralwasser in abgepackten Flaschen verursacht Unmengen an Plastikmüll und durch die meist langen Transportwege zusätzlich CO2-Emissionen. Dies ist durch einen Umstieg auf Leitungswasser ganz leicht vermeidbar – Leitungswasser benötigt keine Verpackung und hat kurze Transportwege. Eine soulbottle ist immer wieder mit frischem Leitungswasser befüllbar und erleichtert damit den Umstieg. Außerdem macht es aus den schönen soulbottles mit einzigartigen Motiven von Künster*innen aus aller Welt richtig Spaß, Wasser zu trinken!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-soulbottles&quot;&gt;Die Prinzipien von soulbottles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Refill and create change – Zu den Prinzipien von soulbottles zählen neben der &lt;a href=&quot;https://www.soulbottles.de/vision-mission/produkte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Vermeidung von Plastikmüll&lt;/a&gt; und damit dem Schonen der Umwelt auch die Finanzierung und Unterstützung von Wasserprojekten. Denn pro verkaufter soulbottle fließt 1 Euro an das eigene Projekt WASH’n’soul in Lusaka in Sambia, welches sich, gemeinsam mit Viva con Agua de Sankt Pauli e.V. und BORDA für WASH (Wasser, Sanitär, Hygiene), Social Entrepreneurship, Abfallmanagement und Klimaschutz einsetzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu den internen Prinzipien von soulbottles zählen Holacracy, gewaltfreie Kommunikation und Verantwortungseigentum. Konkret bedeutet das, dass durch Holacracy die anfallende Arbeit intelligent aufgeteilt wird, was allen Mitarbeitenden im Arbeitsalltag so viel Autonomie wie möglich gewährt. Durch gewaltfreie Kommunikation (GFK) werden Konflikte offen angesprochen, ohne einander dabei zu verletzen. So werden Spannungen – auf beruflicher und persönlicher Ebene – überwunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;soulbottles ist Gründungsmitglied der 2019 gegründeten Stiftung Verantwortungseigentum, welche als Teil der internationalen Purpose-Stiftung die Unternehmen dabei unterstützt, dauerhaft unabhängig und sinnorientiert zu bleiben und sicherstellt, dass das Unternehmen seinem eigentlichen Zweck treu bleibt und nicht dazu verleitet wird, die Unternehmensaktivitäten auf die Gewinnmaximierung für Aktionär*innen auszurichten. Seit 2018 gehört soulbottles sich selbst, was konkret bedeutet, dass soulproducts GmbH den Mitarbeitenden gehört und damit weder verkäuflich noch vererbbar ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben der B-Corp Zertifizierung ist soulbottles seit 2020 offizielles Unternehmen der Gemeinwohl-Ökonomie (GWÖ). Durch diese Mitgliedschaft und Bilanzierung zeigt soulbottles, dass das Wohl von Mensch und Umwelt als oberstes Ziel konsequent in allen Teilen des Wirtschaften umgesetzt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von soulbottles&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=222785&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/soulbottles_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von soulbottles&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-soulbottles&quot;&gt;Die Produkte von soulbottles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von soulbottles umfasst ein vielfältiges Angebot aus Trinkflaschen aus Glas oder Edelstahl sowie verschiedene plastikfreie Accessoires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Glastrinkflaschen sind in den Größen 0,6 l und 1,0 l erhältlich und mit einzigartigen Motiven internationaler Künstler*innen veredelt, die ausschließlich für soulbottles entworfen wurden. soulbottles aus Glas werden fair und klimaneutral in Deutschland hergestellt und sind komplett frei von Schadstoffen, Weichmachern und Plastik – auch der Verschluss aus Keramik, Edelstahl und Naturkautschuk. Da Recycling zusätzliche Ressourcen spart, stecken in jeder Flasche 60 bis 80 Prozent Recyclingglas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Edelstahltrinkflaschen gibt es als doppelwandige, isolierende Trinkflasche in der Größe 0,6 l oder als extra-leichte Trinkflasche in drei verschiedenen Größen. Diese soulbottles Trinkflaschen sowie die passenden Deckel werden in Zhejiang, China produziert. Von Hand zusammengesetzt und verschickt werden sie in Berlin. Bei der Zusammenarbeit mit den Partner*innen in China arbeitet soulbottles an stetigen Verbesserungen der Nachhaltigkeitsstandards und Arbeitsbedingungen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle soulbottles sind auslaufsicher, spülmaschinenfest (bis auf wenige Motive), haben einen praktischen Bügelverschluss mit Tragegriff und eine angenehm große Trinköffnung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Zubehör zählen unzerbrechliche Trinkbecher aus Edelstahl für unterwegs, nachhaltige und vegane Reinigungsutensilien zur effizienten und wassersparenden Reinigung der Trinkflaschen, der soulfilter, um verunreinigtes Wasser zu filtern, und damit auch unterwegs einen Zugriff auf sauberes Trinkwasser zu haben, und viele weitere.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-soulbottles-zahlungsarten&quot;&gt;Die soulbottles Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im soulbottles Online-Shop kann per Vorkasse oder PayPal Plus (inkl. Rechnung Kreditkarte) bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-soulbottles-versandkosten&quot;&gt;Die soulbottles Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten liegen bei 3,50 Euro für Sendungen innerhalb Deutschlands, ab einem Bestellwert von 50 Euro ist der Versand kostenfrei. soulbottles werden allerdings weltweit versendet, die Versandkosten weichen hier ab. Der Versand erfolgt per DHL GoGreen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Möbel" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von soulbottles</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/soulbottles_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/soulbottles_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Handgefertigtes.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/handgefertigtes/" rel="alternate" type="text/html" title="Handgefertigtes.de" /><published>2023-01-29T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-29T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/handgefertigtes</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/handgefertigtes/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-handgefertigtesde&quot;&gt;Die Idee von Handgefertigtes.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alles begann um die Jahrtausendwende mit der Restauration eines Waldhofes. Dabei hat sich schnell gezeigt, dass die schönen und klassischen Baustoffe nur sehr schwer und wenn zu sehr hohen Preisen besorgt werden konnten. Schöne Beschläge und Gestaltungsobjekte im Stile des nostalgischen Waldhofes konnten oft nur auf Trödel- und Flohmärkten gefunden werden. Dann auch nur Einzelstücke ohne die Chance auch nur ein ganzes Zimmer mit den gleichen Fenstergriffen auszustatten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So wurden die ersten Beziehungen zu Herstellern gefunden, um Objekte anzufertigen oder in passenden Mengen zu importieren. Dabei wurde klar, dass es noch mehr Menschen gibt, die gerne nostalgische historisch schön Wohnen wollen und die Idee von Handgefertigtes.de war geboren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-handgefertigtesde&quot;&gt;Die Prinzipien von handgefertigtes.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aus der Webseite von Handgefertigtes.de wird schnell klar, dass es darum geht die positiven Erinnerungen aus der Vergangenheit mit den Produkten in die Gegenwart zu holen. Daran zu erinnern, wie schön das Leben ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit einher geht auch die &lt;a href=&quot;https://www.handgefertigtes.de/about-us/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Verantwortung für die Zukunft&lt;/a&gt;. Bei Handgefertigtes.de kommt daher nur Ökostrom aus Wasserkraft zum Einsatz. Auch bei den Verpackungen achten die Betreiber auf den CO2-Fußabdruck, so dass Plastik nur dort zum Einsatz kommt, wo es an den passenden Alternativen mangelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den Produkten von Handgefertigtes.de wird gleichzeitig in fernen Ländern für eine bessere Zukunft gesorgt. Die meisten Artikel werden in Indien hergestellt. Dort ist es noch möglich Handwerker zu finden, die nach klassischen Herstellungsverfahren arbeiten können. Das Team hinter Handgefertigtes.de sorgt dafür, dass diese Menschen sich durch ihre Arbeit ihren Lebensunterhalt verdienen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kinder sind die Zukunft. Für eine bessere Zukunft ist es auch notwendig, dass Kinder schon eine bessere Zukunft sehen können. Daher wird ein Teil des Unternehmensgewinns von Handgefertigtes.de jedes Jahr in Indien direkt und unmittelbar an die Kinder gespendet. Handgefertigtes.de unterstützt damit die Freude in dieser Welt vom Hersteller bis zum Kunden und sorgt dafür, dass alle eine bessere Zukunft haben können.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Handgefertigtes.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=149294&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/handgefertigtes_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Handgefertigtes.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-handgefertigtesde&quot;&gt;Die Produkte von Handgefertigtes.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In erster Linie sorgen die Produkte von Hangefertigtes.de für Freude. Es sind schöne Objekte, die einen an die schönen Tage der Vergangenheit erinnern lassen. Es war immer wichtig, dass die Artikel eine gewisse Exklusivität und Charakter haben. Daher sind die Produkte in dem Online-Shop von Handgefertigtes.de fast immer in klassischen Herstellungsverfahren, wie beispielsweise Sandguss, hergestellt worden. So können auch bei kleinen Mengen die Preise niedrig gehalten werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In diesen Herstellungsverfahren können grundsätzlich nur einfache Materialien, wie Metall, Glas oder Holz verarbeitet werden. Alles Stoffe, die sich am Ende der Produktlebenszeit einfach recyceln lassen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-handgefertigtesde-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Handgefertigtes.de Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf Handgefertigtes.de können die Kunden und Kundinnen jederzeit von überall auf der Welt shoppen. Der Online-Shop versendet in die gesamte EU sowie in die Schweiz. Auf Nachfragen auch nach Übersee in die USA, Australien oder die Arabischen Emirate. Die Versandkosten werden nicht auf die Produktpreise aufgeschlagen, sondern transparent ausgewiesen. Das ist fair vor allem für die Kunden, die mehr als ein Stück bestellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollten Fragen zu einer Bestellung auf Handgefertigtes.de aufkommen, kann man sich einfach telefonisch beraten lassen oder eine E-Mail schreiben. Das Ticketsystem dahinter sorgt dafür, dass alle Nachrichten schnell beantwortet werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-handgefertigtesde-zahlungsarten&quot;&gt;Die Handgefertigtes.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Handgefertigtes.de Online-Shop kann mit Kreditkarte, wie Mastercard und VISA, sowie Überweisung oder PayPal bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-handgefertigtesde-versandkosten&quot;&gt;Die Handgefertigtes.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen von Handgefertigtes.de werden mit DHL versendet. Da die Versandkosten nicht in den Produktpreisen einkalkuliert sind, gibt es eine transparente Gewichtsstaffelung. Die Kundinnen und Kunden zahlen nur das an Versandkosten, was wirklich nötig ist, um ihre Produkt zu verpacken und zu verschicken.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Möbel" /><category term="Ökologisch" /><category term="Dekoration" /><category term="Handarbeit" /><category term="Wohnaccessoires" /><summary type="html">Die Idee von Handgefertigtes.de</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/handgefertigtes_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/handgefertigtes_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Legona</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/legona/" rel="alternate" type="text/html" title="Legona" /><published>2023-01-22T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/legona</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/legona/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-legona&quot;&gt;Die Idee von Legona&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltiges Gärtnern hilft nicht nur, Umweltbelastungen zu minimieren, sondern fördert auch gleichzeitig die Gesundheit und das Wohlbefinden der Verbraucher und Verbraucherinnen. Leider wird die Nachhaltigkeit bei vielen Gartenprodukten außer Acht gelassen. Legona-Gründer Felix Lüer hat durch seinen Kontakt mit großen Chemiekonzernen erkannt, welche katastrophalen Konsequenzen die Nutzung von Chemikalien im Garten- und Heimbereich haben kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb entstand die Idee, mit Legona die Industrie von Garten- und Heimprodukten zu revolutionieren. Mit ausschließlich biologischen und natürlichen Produkten soll das Gärtnern wieder nachhaltig gestaltet werden. Das war und ist bis heute das Ziel von Legona. Mit kompromisslos nachhaltigen Produkten sagt Legona den großen Chemiekonzernen den Kampf an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Legona will nicht nur den Markt für Garten- und Heimprodukte mit nachhaltigen Alternativen revolutionieren, sondern auch Menschen mit grünem Daumen zusammenbringen. Zur Förderung einer nachhaltigen Gartenkultur gehört es daher ebenso zu Legonas Vision, Gartenfreunden aktuelle Informationen und Wissen über nachhaltige Praktiken im Gartenbau zu vermitteln. So können Verbraucher und Verbraucherinnen ihre Gärten umweltfreundlich gestalten und einen Beitrag zu einer gesünderen und nachhaltigeren Zukunft leisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-legona&quot;&gt;Die Prinzipien von Legona&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Vision und die Prinzipien von Legona sind in erster Linie der &lt;a href=&quot;https://www.legona.de/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; gewidmet. Biologisches Gärtnern steht ganz klar an erster Stelle. Das gilt sowohl für die Produktentwicklung als auch für die Wissensvermittlung. Und das, ohne dafür Einbußen in der Effektivität hinzunehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Legona hat sich daher auf sowohl biologische als auch effektive Produkte für Kunden und Kundinnen im Bereich Garten spezialisiert. Dazu gehört das Einsetzen von Nützlingen bei der Schädlingsbekämpfung, statt auf chemische Pestizide zurückzugreifen. So können die Kunden und Kundinnen nicht nur Heim und Garten schöner machen, sondern auch die Umwelt schonen und ihre eigene Gesundheit fördern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-legona&quot;&gt;Die Produkte von Legona&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Legona hat sich, was die Produkte angeht, auf den Einsatz von Nützlingen im Bereich Zimmer- und Gartenpflanzen spezialisiert. Im Online-Shop von Legona finden sich zahlreiche Nützlinge, die zur Bekämpfung von Schädlingen im eigenen Zuhause sowie im Garten geeignet sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Beispiel hierfür sind die Schlupfwespen, die sowohl gegen Lebensmittelmotten als auch gegen Kleidermotten eingesetzt werden können. Eine weitere Möglichkeit sind die Nematoden, von denen es drei verschiedene Arten gibt. Diese Nützlinge werden gegen Trauermücken, Dickmaulrüssler, Engerlinge, Maulwurfsgrillen und Wiesenschnaken verwendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt also eine Auswahl an Nützlingen, die natürlich und biologisch sind und mit denen Schädlinge in Wohnung und Garten effektiv bekämpft werden können. Sie sind eine gute Alternative zu den chemischen Produkten und tragen zu einer grüneren Zukunft bei.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Legona&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=266529&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/legona_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Legona&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-legona-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Legona Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von Legona können über den eigenen Online-Shop bestellt werden. Weiteres Gartenzubehör ist bereits in Planung und wird schrittweise in das Produktsortiment aufgenommen. Versendet werden die Produkte derzeit innerhalb von Deutschland und nach Österreich. Wer Fragen zu den Produkten von Legona hat, kann über den Kontakt auch eine umfangreiche Expertenberatung in Anspruch nehmen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-legona-zahlungsarten&quot;&gt;Die Legona Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Legona Online-Shop gibt es viele verschiedene Möglichkeiten zu bezahlen. Wer möchte, kann mit Kreditkarte zahlen (Visa, Mastercard oder Amex). Auch PayPal, Amazon Pay oder ein Rechnungskauf über Klarna stehen den Kunden und Kundinnen offen. Zu guter Letzt sind auch Sofortzahlungen möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-legona-versandkosten&quot;&gt;Die Legona Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Legona ist ein klimaneutraler Versand gewährleistet. Wie versendet wird, ist davon abhängig, welche Nützlinge bestellt wurden. Schlupfwespen werden bei einer kleinen Anzahl an Karten per Brief mit der Deutschen Post versendet. Die Nematoden werden ebenfalls per Briefsendung geliefert, aber in einem luftgepolsterten Umschlag. Legona versendet innerhalb von Deutschland kostenlos. Für eine Sendung nach Österreich kommen Versandkosten von 3,90 Euro dazu.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Biologisch" /><category term="Ökologisch" /><category term="Umweltfreundlich" /><category term="Schädlingsbekämpfung" /><summary type="html">Die Idee von Legona</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/legona_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/legona_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>