<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-10-16T12:32:28+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Wunder-Zahnstocher</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/wunder-zahnstocher/" rel="alternate" type="text/html" title="Wunder-Zahnstocher" /><published>2025-10-13T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/wunder-zahnstocher</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/wunder-zahnstocher/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-wunder-zahnstocher&quot;&gt;Die Idee hinter Wunder-Zahnstocher&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Was als einfache Idee begann, hat sich zu einer kleinen Produktrevolution entwickelt: Zahnstocher, die mehr können als nur praktisch zu sein. Wunder-Zahnstocher vereint Funktion, Geschmack und Nachhaltigkeit zu einem einzigartigen Alltagsbegleiter – eine moderne, hygienische und vegane Alternative zu Kaugummis oder Bonbons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das aktuelle Sortiment umfasst folgende Sorten: Apfel, Blueberry, Grape-Mint (Traube-Minze), Icebonbon, Pineapple (Ananas), Pfirsich-Eis, Wassermelone, Kirsche-Menthol, Zimt-Orange sowie die exklusive Produktlinie, die gemeinsam mit dem Künstler Massiv entwickelt wurde. Jede Sorte bietet ein individuelles Geschmackserlebnis – aromatisch, erfrischend und FSC-zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-grundprinzip&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Grundprinzip&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit ist bei Wunder-Zahnstocher kein Werbeslogan, sondern gelebte Haltung. Das Holz stammt aus FSC-zertifizierten Wäldern, die Verpackungen sind vollständig recycelbar, und die Konfektionierung erfolgt in Kooperation mit sozialen Werkstätten in Deutschland. Darüber hinaus engagiert sich das Unternehmen über Impact Hero (ehemals Grow My Tree) – und pflanzt jeden Monat Bäume, um natürliche Ressourcen auszugleichen und den ökologischen Kreislauf aktiv zu unterstützen. So wird Genuss mit Umweltbewusstsein kombiniert – für ein nachhaltiges Gesamtprodukt mit messbarem Impact.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;werte-und-philosophie&quot;&gt;Werte und Philosophie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hinter der Marke stehen zwei Gründer mit klarer Vision: Marco Spitaleri und Alexandros Papanikolaou. Ihr gemeinsames Motto lautet: „Nachhaltigkeit bedeutet für uns nicht Verzicht, sondern Innovation mit Verantwortung.“ Diese Haltung prägt alle Entscheidungen – von der Auswahl der Rohstoffe über das Verpackungsdesign bis hin zur Auswahl der Partner und Produktionsstätten. Ziel ist es, bewussten Konsum mit Lebensfreude zu verbinden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Wunder-Zahnstocher&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=294121-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/wunder-zahnstocher_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Wunder-Zahnstocher&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sortiment-und-vertrieb&quot;&gt;Sortiment und Vertrieb&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte werden in Deutschland abgefüllt und europaweit vertrieben – sowohl im LEH (u. a. REWE, EDEKA) als auch über den eigenen Online-Shop. Neben der Hauptmarke bietet Wunder-Zahnstocher auch Private-Label-Lösungen für Handels- und Lifestyle-Partner an, um das Thema „nachhaltiger Genuss“ noch breiter zugänglich zu machen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-zahlungs--und-versandbedingungen&quot;&gt;Faire Zahlungs- und Versandbedingungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Wunder-Zahnstocher stehen verschiedene Zahlungsmethoden wie Kreditkarte, PayPal, Sofortüberweisung oder Rechnung zur Verfügung. Der Versand erfolgt klimaneutral über DHL GoGreen, in der Regel innerhalb von 1–3 Werktagen. Ab einem bestimmten Bestellwert ist der Versand kostenlos, Retouren sind unkompliziert und umweltfreundlich geregelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;partnerschaften-und-affiliate-programm&quot;&gt;Partnerschaften und Affiliate-Programm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Publisher, Content-Creator und Markenbotschafter können über das Adcell Affiliate-Programm Teil der Wunder-Zahnstocher-Community werden. Damit profitieren Partner nicht nur von attraktiven Konditionen, sondern unterstützen auch den Ausbau nachhaltiger Alternativen im Alltag.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Seit 2018 steht Wunder-Zahnstocher für nachhaltige Innovation, hochwertige Materialien und echten Geschmack. Mit klaren Werten, sozialem Engagement und einem stetig wachsenden Sortiment hat sich die Marke als führendes Beispiel für modernen, verantwortungsvollen Konsum etabliert. Ein kleiner Zahnstocher mit großer Wirkung – für Menschen, die mit gutem Gewissen genießen wollen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Zahnstocher" /><category term="Holz" /><category term="Zahnpflege" /><category term="Vegan" /><category term="Mundhygiene" /><category term="Vegetarisch" /><summary type="html">Die Idee hinter Wunder-Zahnstocher</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wunder-zahnstocher_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wunder-zahnstocher_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Spielwende</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/spielwende/" rel="alternate" type="text/html" title="Spielwende" /><published>2025-10-12T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-12T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/spielwende</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/spielwende/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-kern-der-unternehmensphilosophie&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Kern der Unternehmensphilosophie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Spielwende versteht Nachhaltigkeit ganzheitlich: ökologisch, sozial und pädagogisch. Die Spielteppiche werden ausschließlich in Deutschland hergestellt – nur ein weiteres Unternehmen im Land produziert Verkehrsteppiche lokal. Das spart lange Transportwege und sichert faire Arbeitsbedingungen. Alle Teppiche sind GUT-zertifiziert, der multifunktionale “Spielteppich To Go” trägt zusätzlich das OEKO-TEX 100-Siegel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Holzfahrräder und Lastenräder werden aus Birken-Multiplex in Polen gefertigt und tragen das “spiel gut”-Zertifikat für pädagogisch wertvolles Spielzeug. Spielwende setzt bewusst auf Langlebigkeit statt Wegwerfkultur: Die robusten Teppiche aus Polyamid 6 Plus können problemlos abgesaugt oder per Hand gewaschen werden und überstehen Jahre intensiven Spielens. Mit einer Rückgabequote von annähernd null Prozent zeigt sich, dass Kund:innen die Qualität zu schätzen wissen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vielfältige-mobilität-spielerisch-erleben&quot;&gt;Vielfältige Mobilität spielerisch erleben&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Spielwende dreht sich um eine zentrale Botschaft: Mobilität ist vielfältig. Der Klassiker “Stadt von Morgen” (175x115 cm oder 120x80 cm) zeigt eine handgemalte Stadtlandschaft mit Radwegen, Straßenbahnlinien, Fußgängerzonen und Parks. Jedes Detail lädt zum Entdecken und Geschichtenerzählen ein – von der Eisdiele bis zur Feuerwache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ergänzend gibt es stadtspezifische Motive wie den Hamburg-Spielteppich, entwickelt in Kooperation mit dem HVV. Der “Spielteppich To Go” (70x140 cm) ist als Handtuch, Picknickdecke und Spielunterlage nutzbar – ideal für unterwegs. Das Holzspielzeug umfasst Fahrräder, Lastenräder mit verschiedenen Aufsätzen und Verkehrsschilder-Sets. Startersets kombinieren Teppiche mit passendem Zubehör.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Spielwende&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=512300-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/spielwende_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Spielwende&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pädagogischer-mehrwert-und-storytelling&quot;&gt;Pädagogischer Mehrwert und Storytelling&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Spielwende geht über reines Spielzeug hinaus. Mit dem kostenlosen “Paula &amp;amp; Peer”-Abo erhalten Käufer eines Spielteppichs vier Monate lang personalisierte Geschichten, die Mobilitätsthemen kindgerecht aufbereiten. Mitmach-Elemente, Bastelvorlagen und Spielideen fördern spielerisch Verkehrserziehung und Sprachentwicklung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spielwende arbeitet gezielt mit Kommunen und Bildungseinrichtungen zusammen, um authentische, lokale Stadtlandschaften zu schaffen. Die Teppiche zeigen nicht nur Verkehrsmittel, sondern auch soziale Orte wie Spielplätze, Märkte und Nachbarschaftstreffpunkte. So lernen Kinder nebenbei, dass Städte für alle da sind – nicht nur für Autos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-preise-und-transparente-konditionen&quot;&gt;Faire Preise und transparente Konditionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Spielteppiche von Spielwende kosten zwischen 99 Euro (120x80 cm) und 199 Euro (175x115 cm). Startersets sind ab 139 Euro erhältlich, der Spielteppich To Go kostet 29,99 Euro. Der höhere Preis spiegelt die Produktion in Deutschland, die hochwertigen Materialien und die aufwendige Designarbeit wider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spielwende bietet eine 30-Tage-Geld-zurück-Garantie sowie fünf Jahre Garantie auf alle Produkte. Der Versand ist ab 90 Euro Bestellwert kostenlos. Kitas erhalten zehn Prozent Rabatt. Zahlungen sind per Kreditkarte, PayPal, Klarna und Rechnung möglich. Aktuell liefert Spielwende in die gesamte EU. Aus der Schweiz kann über MeinEinkauf.ch bestellt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gemeinschaft-und-wirkung&quot;&gt;Gemeinschaft und Wirkung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Spielwende ist mehr als ein Online-Shop – es ist eine Bewegung für nachhaltige Mobilität im Kleinen. Über 2.000 Familien spielen bereits mit den Teppichen, und die Community wächst stetig. Empfehlungen machen 25 Prozent des Umsatzes aus, was für die hohe Zufriedenheit spricht. Spielwende wurde bereits in Medien wie dem NDR und dem Podcast “Fest &amp;amp; Flauschig” von Jan Böhmermann und Olli Schulz vorgestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen verzichtet bewusst auf externe Investoren und finanziert sich aus eigener Kraft. Geschäftsführer Philipp Walter und Gesellschafterin Lena Stöcker setzen auf organisches Wachstum und authentische Partnerschaften. Mit jedem verkauften Teppich wird ein Stück Verkehrswende ins Kinderzimmer gebracht – und vielleicht der Grundstein für eine Generation gelegt, die Städte anders denkt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spielzeug" /><category term="Spielteppich" /><category term="Holzspielzeug" /><category term="Pädagogisch wertvoll" /><category term="Sozial" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als Kern der Unternehmensphilosophie</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/spielwende_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/spielwende_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Niyok</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/niyok/" rel="alternate" type="text/html" title="Niyok" /><published>2025-10-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/niyok</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/niyok/">&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-niyok&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Niyok&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit ist bei Niyok nicht nur ein Marketingbegriff, sondern integraler Bestandteil der gesamten Wertschöpfungskette. Das Unternehmen setzt auf natürliche Rohstoffe, die biologisch abbaubar sind und aus kontrolliert nachhaltigem Anbau stammen. Die Produktion erfolgt in Deutschland, wodurch Transportwege kurz gehalten und CO₂-Emissionen reduziert werden. Verpackungen bestehen aus nachwachsenden Rohstoffen oder recyceltem Material, um den Verbrauch von Neuplastik so gering wie möglich zu halten. Darüber hinaus achtet Niyok auf eine ressourcenschonende Fertigung, bei der Energie- und Wasserverbrauch kontinuierlich überprüft und optimiert werden. Dieses konsequente Vorgehen zeigt, dass ökologische Verantwortung kein Zusatz, sondern die Grundlage des unternehmerischen Handelns ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-niyok&quot;&gt;Die Philosophie von Niyok&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Philosophie des Unternehmens basiert auf langfristigem Denken. Als Teil eines traditionsreichen Familienbetriebs verfolgt Niyok keine kurzfristigen Umsatzziele, sondern legt Wert auf Sorgfalt, Wissen und Beständigkeit. Neue Produkte entstehen erst dann, wenn Rohstoffe, Rezepturen und Verpackungen den eigenen Nachhaltigkeitsansprüchen genügen. Diese Haltung spiegelt sich auch in der Transparenz gegenüber Kundinnen und Kunden wider. Produktionsprozesse, Inhaltsstoffe und Lieferketten werden offen kommuniziert. So schafft Niyok Vertrauen und fördert ein Bewusstsein dafür, wie nachhaltiger Konsum im Alltag gelingen kann. Werte wie Fairness, Verantwortung und Qualität prägen alle Bereiche des Unternehmens von der Auswahl der Partnerbetriebe bis zur internen Arbeitsweise.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Niyok&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=116873&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/niyok_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Niyok&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-niyok&quot;&gt;Die Produkte von Niyok&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment im Niyok Online-Shop umfasst eine sorgfältig ausgewählte Produktpalette. Im Zentrum steht die Zahnpasta auf Basis von Kokosöl, die durch ihre milden, natürlichen Inhaltsstoffe eine sanfte und dennoch effektive Reinigung ermöglicht. Ergänzend dazu bietet Niyok weitere Pflegeprodukte, die auf ähnlichen Prinzipien beruhen – frei von Mikroplastik, vegan und tierversuchsfrei. Alle Formulierungen sind minimalistisch gestaltet und konzentrieren sich auf das Wesentliche: die Funktion und Verträglichkeit der Inhaltsstoffe. Durch diese klare Produktphilosophie gelingt es dem Unternehmen, eine Alternative zu konventioneller Kosmetik zu schaffen, die sowohl der Umwelt als auch der Gesundheit zugutekommt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-niyok-zahlungsarten&quot;&gt;Die Niyok Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Niyok stehen verschiedene Zahlungsarten zur Verfügung, die eine sichere und unkomplizierte Bestellung ermöglichen. Kundinnen und Kunden können ihre Einkäufe beispielsweise per Kreditkarte, PayPal, Klarna, Sofortüberweisung oder Vorkasse bezahlen. Alle Transaktionen werden verschlüsselt übertragen, um ein hohes Maß an Datensicherheit zu gewährleisten. Durch die Auswahl gängiger Zahlungsmethoden stellt Niyok sicher, dass der Bestellvorgang transparent und kundenfreundlich bleibt – ein weiterer Ausdruck der Unternehmensphilosophie, Prozesse fair und nachvollziehbar zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-niyok-versandkosten&quot;&gt;Die Niyok Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand setzt Niyok auf umweltbewusste Lösungen. Der Versand erfolgt in der Regel über Dienstleister wie DHL. Bestellungen werden plastikfrei verpackt und sind bereits ab 39 Euro Bestellwert versandkostenfrei. Lieferungen an Packstationen sind möglich, um Kundinnen und Kunden größtmögliche Flexibilität zu bieten. Retouren werden ressourcenschonend abgewickelt, wobei Niyok darauf achtet, Rücksendungen auf das notwendige Maß zu beschränken und Produkte, wenn möglich, wieder dem Warenkreislauf zuzuführen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltige-mundhygiene-und-körperpflege-mit-produkten-von-niyok&quot;&gt;Nachhaltige Mundhygiene und Körperpflege mit Produkten von Niyok&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt zeigt sich Niyok als Unternehmen, das Nachhaltigkeit nicht als Trend versteht, sondern als konsequentes Handlungsprinzip. Von der Rohstoffauswahl über die Produktion bis hin zum Versand spiegelt sich in jedem Schritt der Anspruch wider, ökologische und soziale Verantwortung zu übernehmen. Damit bietet Niyok nicht nur Produkte für den täglichen Gebrauch, sondern auch ein Beispiel dafür, wie modernes Unternehmertum und Umweltschutz miteinander vereinbar sind.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Naturkosmetik" /><category term="Mundhygiene" /><category term="Zahnpflege" /><category term="Körperpflege" /><category term="Drogerieartikel" /><summary type="html">Die Nachhaltigkeit bei Niyok</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/niyok_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/niyok_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mainova</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/mainova/" rel="alternate" type="text/html" title="Mainova" /><published>2025-10-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/mainova</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/mainova/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-bei-mainova&quot;&gt;Nachhaltigkeit bei Mainova&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit ist ein integraler Bestandteil des Handelns von Mainova. Mainova betrachtet sich als Teil der Gesellschaft und übernimmt ökologische und soziale Verantwortung. Das Verständnis von Nachhaltigkeit fußt auf den drei Säulen Umwelt, Soziales und Unternehmensführung, die sich wiederum auf das ESG-Rahmenwerk (Environmental, Social und Governance) beziehen. Dabei orientiert sich Mainova an den Zielen für nachhaltige Entwicklung (Sustainable Development Goals) sowie den Prinzipien der Vereinten Nationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mainova treibt die Energiewende aktiv voran. 2024 wurde die installierte Leistung in den eigenen Solar- und Windparks auf 281 Megawatt (MW) erhöht und die Einspeisemenge auf 346.538 Megawattstunden (MWh) gesteigert. Das entspricht dem jährlichen Verbrauch von über 115.000 Zweipersonenhaushalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch die E-Mobilität wird von Mainova gefördert und vorangetrieben: Mainova baut das öffentliche Ladenetz in der Rhein-Main-Region kontinuierlich aus. Insgesamt betreibt Mainova aktuell über 550 Ladepunkte und plant, die Zahl in den nächsten Jahren auf rund 3.000 zu erhöhen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ökostrom-von-mainova&quot;&gt;Ökostrom von Mainova&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für Mainova ist Nachhaltigkeit schon lange ein fester Bestandteil des unternehmerischen Handelns. Das Engagement für Klimaschutz und ökologisches Wirtschaften setzt Mainova konsequent um und beschafft seit Januar 2022 ausschließlich Ökostrom für alle Privatkunden – und das ohne Aufpreis für die Kunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wer es noch grüner mag, wählt die Mainova ÖkoPremium-Option: Die Mainova ÖkoPremium-Option ist durch das renommierte Grüner Strom-Label zertifiziert. Die Erzeugung des Grünstroms erfolgt somit zu 100 % aus erneuerbaren Energien und die Kunden leisten einen wertvollen Extrabeitrag fürs Klima. Denn ein fester Förderbetrag je kWh wird in regenerative Anlagen und Projekte investiert, mit denen Mainova die Energiewende deutlich beschleunigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Mainova&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=329912&amp;amp;mid=9308&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=4544899&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mainova_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Mainova&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;woher-stammt-der-ökostrom-von-mainova&quot;&gt;Woher stammt der Ökostrom von Mainova?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Ökostrom stammt von Erneuerbare-Energien-Anlagen aus Europa. Zeitgleich investiert Mainova in eigene erneuerbare Energien. Als Frankfurts führender Energiedienstleister ist Mainova nicht einfach nur Lieferant, sondern treibt die Transformation der Energieversorgung aktiv voran. Seit vielen Jahren fördert Mainova die Erzeugung aus regenerativen Quellen und bündelt große Erfahrung und Know-how für den Bau von PV-Freiflächen und Windkraftanlagen. Mainova erweitert bundesweit das Erneuerbaren-Energien-Portfolio und bedient so die steigende Nachfrage nach verlässlichem, grünem Strom vor Ort.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rating-zur-nachhaltigkeit&quot;&gt;Rating zur Nachhaltigkeit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Geschäftsjahr 2025 hat Mainova sich zum fünften Mal dem EcoVadis-Rating gestellt und die Silbermedaille erhalten. Damit zählt Mainova zu den Top-15-% der bewerteten Unternehmen. EcoVadis bewertet die Nachhaltigkeitsaktivitäten von mehr als 130.000 Unternehmen aus über 220 Branchen in 180 Ländern. Berücksichtigt werden Kriterien wie Umwelt, Arbeits- und Menschenrechte, Ethik sowie nachhaltige Beschaffung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;energie-von-mainova-mit-haltung&quot;&gt;Energie von Mainova mit Haltung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Soziale, regionale und ökologische Verantwortung ist seit jeher fester Bestandteil der Mainova-Unternehmenskultur. Deshalb kümmert sich Mainova traditionell um weit mehr als die sichere Energieversorgung der Kundinnen und Kunden. Mainova engagiert sich in der gesamten Rhein-Main-Region für Bildung, Sport, Kultur und eine nachhaltige Energiezukunft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=329912&amp;amp;mid=9308&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=4544899&amp;amp;clickref=&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;„Mainova – Gute Tat des Tages“&lt;/a&gt;: Energieanbieter wechseln! Unter diesem Motto spendet Mainova für jeden neuen Kunden, der zwischen dem 9. Oktober und dem 31. Dezember 2025 auf der Aktionsseite www.mainova.de/gutetat einen Strom- oder Gasvertrag abschließt, 25 € an eine gemeinnützige Organisation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Besondere: Die Spendenempfänger wählen die Neukunden selbst. Zur Auswahl stehen drei Organisationen aus den Bereichen Soziales, Tierschutz und Umweltschutz. So leisten Mainova und ihre Kundinnen und Kunden gemeinsam einen wertvollen Beitrag für Projekte, die dem Gemeinwohl dienen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Energieversorger" /><category term="Stromversorger" /><category term="Ökostrom" /><category term="Öko" /><category term="Erneuerbare Energien" /><category term="Grüner Strom" /><summary type="html">Nachhaltigkeit bei Mainova</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mainova_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mainova_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Hofmeister Holzwaren</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hofmeister-holzwaren/" rel="alternate" type="text/html" title="Hofmeister Holzwaren" /><published>2025-10-09T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-09T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hofmeister-holzwaren</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hofmeister-holzwaren/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-hofmeistershop&quot;&gt;Die Idee von Hofmeister.shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter Hofmeister.shop ist einfach: Dinge des täglichen Lebens wieder wertzuschätzen, indem sie aus ehrlichen Materialien hergestellt werden. Holz steht dabei im Mittelpunkt – als nachwachsender Rohstoff, der sich wunderbar formen, personalisieren und recyceln lässt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hofmeistershop-werte-verantwortung-fairness-und-regionalität&quot;&gt;Hofmeister.shop Werte: Verantwortung, Fairness und Regionalität&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hofmeister folgt klaren Einkaufswerten, die das Handeln prägen. Dazu gehören der verantwortungsvolle Umgang mit Ressourcen, faire und partnerschaftliche Beziehungen zu Lieferanten sowie der Fokus auf Qualität statt Masse. Wo immer möglich, werden Produkte in Deutschland oder Europa gefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die verwendeten Hölzer stammen aus nachhaltiger Forstwirtschaft, bevorzugt aus zertifizierten Quellen. Dabei achtet Hofmeister darauf, Transportwege kurz zu halten und Überproduktionen zu vermeiden. Das Ziel: so umweltfreundlich wie möglich zu handeln – ohne Greenwashing, sondern mit ehrlicher Transparenz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sortiment-holzprodukte-für-haushalt-küche-und-als-geschenk&quot;&gt;Sortiment: Holzprodukte für Haushalt, Küche und als Geschenk&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Hofmeister Online-Shop reicht von Küchenhelfern über Schneidebretter und Aufbewahrungslösungen bis hin zu liebevoll gestalteten Holzgeschenken. Besonders beliebt sind die personalisierbaren Produkte – etwa gravierte Schneidebretter, Bierkrüge, Geldgeschenke oder kleine Accessoires aus Olivenholz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Privatkunden finden auf www.hofmeister.shop eine große Auswahl an Artikeln, die sowohl funktional als auch dekorativ sind. Geschäftskunden profitieren zudem von individuellen Werbeartikeln aus Holz und attraktiven Konditionen im B2B-Bereich.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Hofmeister Holzwaren&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=111622&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/hofmeister-holzwaren_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Hofmeister Holzwaren&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltiger-versand-und-faire-konditionen&quot;&gt;Nachhaltiger Versand und faire Konditionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand aus dem Online-Shop von Hofmeister erfolgt klimaneutral über DHL GoGreen. Ab einem bestimmten Bestellwert ist die Lieferung für Privatkunden kostenfrei, und auf Wunsch kann auch an eine Packstation geliefert werden. Die Verpackungen bestehen größtenteils aus recyceltem oder wiederverwendbarem Material, um Abfall zu reduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Rücksendung ist unkompliziert, und Hofmeister bemüht sich, Produkte nach Möglichkeit wieder aufzuarbeiten und in den Materialkreislauf zurückzuführen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlungsarten-und-service&quot;&gt;Zahlungsarten und Service&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Hofmeister können Kundinnen und Kunden sicher und flexibel bezahlen – unter anderem per PayPal, Kreditkarte, Sofortüberweisung, Klarna oder Vorkasse. Der Servicegedanke steht dabei immer im Vordergrund: schnelle Lieferung, ehrliche Beratung und höchste Kundenzufriedenheit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ein-unternehmen-mit-haltung&quot;&gt;Ein Unternehmen mit Haltung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hofmeister steht für nachhaltiges Handeln, faire Arbeitsbedingungen und die Wertschätzung des Handwerks. Holz ist hier nicht nur ein Material, sondern eine Lebenseinstellung. Jeder Artikel erzählt eine Geschichte von Natürlichkeit, Beständigkeit und Bewusstsein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So trägt jedes Produkt aus dem Hause Hofmeister dazu bei, ein Stück mehr Nachhaltigkeit in den Alltag zu bringen – und das ganz ohne Kompromisse bei Qualität oder Design.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Holzwaren" /><category term="Holz" /><category term="Küche" /><category term="Haushalt" /><category term="Werbeartikel" /><summary type="html">Die Idee von Hofmeister.shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hofmeister-holzwaren_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hofmeister-holzwaren_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FellHerz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/fellherz/" rel="alternate" type="text/html" title="FellHerz" /><published>2025-10-08T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-08T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/fellherz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/fellherz/">&lt;h3 id=&quot;fellherz--mode-mit-haltung&quot;&gt;FellHerz – Mode mit Haltung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FellHerz ist ein unabhängiges Modelabel aus München, das Nachhaltigkeit nicht als Trend versteht, sondern als Grundhaltung. In seiner Münchner Werkstatt verarbeitet FellHerz mit Passion und Liebe zum Detail fair produzierte Rohware aus Biobaumwolle. FellHerz versteht sich als ein leidenschaftliches, nachhaltiges Modelabel für Individualist:innen, die den Puls der Zeit leben, ohne Trends nachzujagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit der Gründung steht das Unternehmen für faire, umweltbewusste Mode, die mit Kreativität und künstlerischer Handschrift gestaltet ist. Im Online-Shop fellherz.de finden sich Kleidungsstücke, die auffallen, ohne laut zu sein: T-Shirts, Longsleeves und Hoodies aus Bio-Baumwolle mit handgezeichneten Motiven, die Geschichten erzählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FellHerz möchte zeigen, dass nachhaltige Mode alltagstauglich, individuell und verantwortungsvoll zugleich sein kann. Das Label spricht Menschen an, die Kleidung nicht als Wegwerfprodukt sehen, sondern als Teil eines bewussten Lebensstils. Jedes Stück steht für faire Produktion, Qualität und Individualität – eine echte Alternative zur schnelllebigen Fast-Fashion-Industrie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-fellherz&quot;&gt;Die Idee hinter FellHerz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründerinnen von FellHerz wollten Mode schaffen, die anders ist – persönlicher, bewusster, ehrlicher. Statt Trends zu jagen, entstehen im Münchner Atelier zeitlose Designs mit feinem Humor, verspielten Details und künstlerischem Ausdruck. Die Kleidung soll Geschichten erzählen, nicht Saison für Saison ausgetauscht werden. FellHerz richtet sich an Menschen, die Wert auf Qualität, Regionalität und Achtsamkeit legen. Nachhaltige Mode bedeutet hier nicht Verzicht, sondern Wertschätzung: für Materialien, Handwerk und Design. Das Label steht damit für Slow Fashion – Mode, die bleibt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-kernprinzip&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Kernprinzip&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei FellHerz ist Nachhaltigkeit kein Zusatz, sondern gelebter Alltag. Die Textilien bestehen aus zertifizierter Bio-Baumwolle, die ohne Pestizide angebaut und unter fairen Bedingungen verarbeitet wird. Produziert wird bei GOTS-zertifizierten Herstellern in Indien, die umweltfreundliche Verfahren, sichere Arbeitsbedingungen und gerechte Löhne garantieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die typischen Druckmotive kommen wasserbasierte, vegane und schadstofffreie Farben zum Einsatz. Kleinere Kollektionen werden direkt in der Münchner Werkstatt im Sieb- oder Digitaldruckverfahren veredelt. Versand und Verpackung erfolgen plastikfrei und ressourcenschonend. FellHerz denkt Nachhaltigkeit vom ersten Entwurf bis zum letzten Handgriff konsequent mit – fair, ökologisch und sozial.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FellHerz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=114716&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fellherz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FellHerz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;werte-die-das-handeln-bestimmen&quot;&gt;Werte, die das Handeln bestimmen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Transparenz, Verantwortung und Fairness bilden die Grundlage der FellHerz-Philosophie. Das Label produziert bewusst in kleinen Stückzahlen, um Überproduktion zu vermeiden, und arbeitet ausschließlich mit Partnern zusammen, die soziale und ökologische Standards teilen. Anstelle großer Werbekampagnen setzt FellHerz auf Glaubwürdigkeit, Kundennähe und ehrliche Kommunikation. Jedes Kleidungsstück steht für eine klare Haltung: weniger, aber besser – mit Respekt vor Mensch, Tier und Umwelt. Dass FellHerz komplett auf tierische Materialien verzichtet, macht das Label zudem zu einer veganen Alternative in der Modewelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sortiment--kreativ-fair-und-langlebig&quot;&gt;Sortiment – kreativ, fair und langlebig&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von FellHerz finden sich T-Shirts, Sweatshirts, Kleider, Hoodies und Taschen – schlicht geschnitten, hochwertig verarbeitet und mit liebevoll gestalteten Prints versehen. Die Motive stammen direkt aus dem FellHerz-Atelier und spiegeln den unverwechselbaren Charakter der Marke wider: humorvoll, detailverliebt und authentisch. Jede Kollektion bleibt überschaubar und wird regelmäßig ergänzt, ohne Überproduktion zu fördern. So entsteht ein Sortiment, das Kreativität, Fairness und Beständigkeit vereint – für alle, die langlebige Kleidung mit Stil und Haltung suchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zahlung-versand-und-rückgabe&quot;&gt;Zahlung, Versand und Rückgabe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FellHerz bietet im Online-Shop sichere Zahlungsmöglichkeiten wie PayPal, Kreditkarte, Sofortüberweisung und Vorkasse an. Der Versand erfolgt klimaneutral mit DHL GoGreen – innerhalb Deutschlands sogar versandkostenfrei. Verpackungen bestehen aus Recycling- oder kompostierbarem Material, auf Plastik wird konsequent verzichtet. Retouren sind unkompliziert möglich, doch durch präzise Größenangaben und transparente Produktbeschreibungen trägt FellHerz dazu bei, unnötige Rücksendungen – und damit zusätzliche CO₂-Emissionen – zu vermeiden. Auch hier zeigt sich: Nachhaltigkeit endet nicht beim Produkt, sondern prägt den gesamten Prozess.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fazit-bewusst-tragen-besser-leben&quot;&gt;Fazit: Bewusst tragen, besser leben&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FellHerz zeigt, dass nachhaltige Mode nicht kompliziert, teuer oder elitär sein muss. Das Münchner Label verbindet kreatives Design mit einem klaren ökologischen Anspruch – Mode, die Haltung zeigt und Freude macht. Wer Kleidung sucht, die nicht nur gut aussieht, sondern auch fair, vegan und umweltfreundlich produziert wird, findet bei FellHerz eine Marke, die Verantwortung übernimmt – für Mensch, Tier und Planet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Vegan" /><summary type="html">FellHerz – Mode mit Haltung</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fellherz_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fellherz_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Erides</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/erides/" rel="alternate" type="text/html" title="Erides" /><published>2025-10-07T00:00:00+02:00</published><updated>2025-10-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/erides</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/erides/">&lt;h3 id=&quot;handwerk-mit-haltung--möbelproduktion-in-brandenburg&quot;&gt;Handwerk mit Haltung – Möbelproduktion in Brandenburg&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Wurzeln von Erides liegen im Handwerk. Viele Möbel entstehen bis heute in eigener Werkstatt, ergänzt durch Partnerbetriebe in Europa, die nach denselben Umwelt- und Qualitätsmaßstäben arbeiten. Diese regionale Fertigung reduziert Emissionen und ermöglicht faire Arbeitsbedingungen. Verarbeitet werden Hölzer aus nachhaltiger Forstwirtschaft, lösungsmittelfreie Lacke und robuste Stoffe. Neben der Produktion achtet Erides auch auf sinnvolle Energienutzung: Eine großflächige Photovoltaikanlage erzeugt eigenen Strom, Holzreste aus der Tischlerei dienen als Heizmaterial, und eine biologische Kleinkläranlage sorgt für umweltgerechte Abwasseraufbereitung – gelebte Kreislaufwirtschaft im besten Sinne.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-unternehmensphilosophie&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Unternehmensphilosophie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit bedeutet bei Erides nicht nur ressourcenschonende Fertigung, sondern ein ganzheitliches Denken. Dazu zählen faire Entlohnung, kurze Kommunikationswege und die bewusste Reduktion fossiler Energieträger. Der Einsatz von Flüssiggas wurde um über 60 % gesenkt, während eine Wallbox-Ladestation für E-Mobilität am Standort bereitsteht. Auch Materialien werden wiederverwendet: Schaumstoff- und Stoffreste sowie PET-Fasern finden in neuen Produkten ihren Platz. Verpackungen bestehen überwiegend aus recyceltem Karton, auf Plastik wird weitgehend verzichtet. Der Versand erfolgt klimaneutral über DHL GoGreen. So vereint Erides verantwortungsvolles Wirtschaften, soziale Werte und ökologische Innovation.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;möbel-für-menschen--von-pflege-bis-hotellerie&quot;&gt;Möbel für Menschen – von Pflege bis Hotellerie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Erides ist vielfältig und praxisnah. Ein Schwerpunkt liegt auf Senioren- und Pflegemöbeln, die Sicherheit, Komfort und ansprechendes Design vereinen. Darüber hinaus entstehen Möbel für Hotellerie, Gastronomie, Büro und private Wohnräume. Viele Modelle können individuell konfiguriert werden – etwa durch verschiedene Holzarten, Bezüge oder Maße. Die Möbel zeichnen sich durch Langlebigkeit, Stabilität und eine pflegeleichte Oberfläche aus. Damit spricht Erides sowohl Privatkunden als auch professionelle Einrichter an, die Wert auf nachhaltige Qualität und verantwortungsvolle Produktion legen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Erides&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=501008-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/erides_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Erides&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ausgezeichnete-verantwortung--zukunftspreis-brandenburg-2024&quot;&gt;Ausgezeichnete Verantwortung – Zukunftspreis Brandenburg 2024&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Engagement für Nachhaltigkeit wurde mit dem Zukunftspreis Brandenburg 2024 ausgezeichnet. Diese Ehrung würdigt Unternehmen, die Innovation und Regionalität erfolgreich verbinden. Die Jury lobte besonders die Fähigkeit der Erides GmbH, traditionelle Handwerkswerte mit digitaler Weiterentwicklung zu verbinden. Mit der Kombination aus nachhaltiger Produktion, sozialer Verantwortung und moderner Markenführung gilt Erides als Beispiel dafür, wie Klimaschutz, Qualität und Unternehmergeist in Einklang gebracht werden können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;online-nachhaltig-einkaufen--transparent-und-fair&quot;&gt;Online nachhaltig einkaufen – transparent und fair&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop Erides.de finden Kundinnen und Kunden das gesamte Sortiment übersichtlich dargestellt. Jedes Produkt enthält genaue Angaben zu Material, Herkunft und Pflege. Der Versand erfolgt klimaneutral mit DHL GoGreen; ab einem Bestellwert von 1.000 Euro wird innerhalb Deutschlands versandkostenfrei geliefert. Große Möbel werden über nachhaltige Speditionsnetzwerke ausgeliefert, Packstationen sind ebenfalls möglich. Rücksendungen können problemlos abgewickelt werden, werden aber durch umfassende Beratung und präzise Maßangaben meist vermieden – ganz im Sinne eines verantwortungsbewussten Onlinehandels.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ein-familienunternehmen-mit-zukunftsverantwortung&quot;&gt;Ein Familienunternehmen mit Zukunftsverantwortung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Erides zeigt, dass nachhaltiges Wirtschaften und modernes Design kein Widerspruch sind. Als familiengeführtes Unternehmen setzt es auf Vertrauen, Menschlichkeit und Beständigkeit. Nachhaltigkeit wird als Haltung verstanden – nicht als Trend. Durch Investitionen in Digitalisierung, Energieeffizienz und handwerkliche Ausbildung werden regionale Arbeitsplätze gesichert und Emissionen reduziert. Mit einem klaren Fokus auf Qualität, Service und ökologische Verantwortung steht die Erides GmbH beispielhaft für eine nachhaltige Zukunft des Möbelhandwerks in Brandenburg und weit darüber hinaus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kurzinfos-zu-erides&quot;&gt;Kurzinfos zu Erides&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Unternehmen: Erides GmbH, Brandenburg&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Auszeichnung: Zukunftspreis Brandenburg 2024&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schwerpunkt: Nachhaltige Möbel für Pflege, Hotellerie &amp;amp; Wohnen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Produktion: Eigene Werkstatt &amp;amp; europäische Partner&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Energie: Photovoltaik, Holzheizung, E-Mobilität, biologische Kläranlage&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Versand: Klimaneutral (DHL GoGreen), kostenfrei ab 1.000 Euro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zahlungsarten: PayPal, Klarna, Visa, Mastercard, Apple Pay, Google Pay u. v. m.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kontakt: kontakt@Erides.de&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Möbel" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Holz" /><category term="Tische" /><category term="Sitzmöbel" /><category term="Seniorenmöbel" /><category term="Beleuchtung" /><summary type="html">Handwerk mit Haltung – Möbelproduktion in Brandenburg</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/erides_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/erides_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">FAIRWEG</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/fairweg/" rel="alternate" type="text/html" title="FAIRWEG" /><published>2025-09-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-09-11T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/fairweg</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/fairweg/">&lt;h3 id=&quot;nachhaltigkeit-als-kernprinzip-bei-fairweg&quot;&gt;Nachhaltigkeit als Kernprinzip bei FAIRWEG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit wird bei FAIRWEG nicht als Schlagwort verwendet, sondern als Kernprinzip, das das gesamte Angebot prägt. So orientieren sich die vorgestellten Reisen an Kriterien wie sozialem Engagement, die Nutzung von Ökostrom, Plastik-Vermeidung oder die Förderung der lokalen Wirtschaft. Durch den FAIRWEG-Score können Unterkünfte transparent nach ihrem konkreten nachhaltigen Engagement gefiltert werden. Dadurch wird nicht nur der ökologische Fußabdruck der Reise reduziert, sondern auch ein Beitrag zur wirtschaftlichen und sozialen Stabilität der besuchten Regionen geleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nachhaltige-anreisemöglichkeiten-bevorzugt&quot;&gt;Nachhaltige Anreisemöglichkeiten bevorzugt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben den Übernachtungsmöglichkeiten vor Ort spielt natürlich auch die Anreise eine wichtige Rolle bei FAIRWEG. Ziele, die mit Bahn oder Bus erreichbar sind, werden bevorzugt hervorgehoben. Bei Angeboten mit Flug wird die minimale Aufenthaltsdauer an die Entfernung des Reiseziels angepasst und die CO₂-Kompensation angeboten. Innerdeutsche Flüge z.B. für Städtereisen bietet das Portal gar nicht an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bewusster-reisen-für-nachhaltigen-tourismus&quot;&gt;Bewusster Reisen für nachhaltigen Tourismus&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das FAIRWEG-Prinzip basiert auf der Idee des bewussten Konsums – übertragen auf den Tourismus. Reisen gilt hier nicht als Massenware, sondern als Erlebnis, das im Einklang mit Natur und Gesellschaft stehen soll. Der Ansatz ist in weiten Teilen vom Konzept des „Achtsamen Tourismus“ geprägt, der den Menschen in den Mittelpunkt stellt, ohne die ökologischen Grenzen zu übersehen. Deshalb arbeitet FAIRWEG nach dem klaren Vorsatz: das Beste für Gäste, Gastgeber:innen bzw. Gastländer. So finden sich auf dem Portal auch hilfreiche Informationen und Tipps, wie jeder Einzelne seinen eigenen CO₂-Fußabdruck während einer Reise verringern kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von FAIRWEG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=73385&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/fairweg_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von FAIRWEG&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;für-jeden-die-passende-nachhaltige-reisemöglichkeit&quot;&gt;Für jeden die passende nachhaltige Reisemöglichkeit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von FAIRWEG umfasst unterschiedliche Reiseformen. Neben Pauschalreisen werden auch Individualreisen, Städtereisen, Wander- und Radurlaub sowie Wellness-Angebote vorgestellt. Wichtig ist dabei stets, dass die Partner des Portals ihr nachhaltiges Engagement nachweisen können. Für Reisende bedeutet dies eine große Auswahl an Möglichkeiten, die ein einheitlicher Anspruch verbindet. Ob ein Wochenende im ökologischen Stadthotel oder eine mehrwöchige Rundreise durch naturnahe Regionen – die Plattform achtet darauf, dass jedes Angebot über den FAIRWEG-Score nach denselben ökologischen und sozialen Maßstäben bewertet wird. Damit schafft FAIRWEG eine Übersicht, die es erleichtert, aus der Fülle an Reisemöglichkeiten die passende Option mit gutem Gewissen auszuwählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;komfortables-bezahlen-für-nachhaltige-reisen&quot;&gt;Komfortables Bezahlen für nachhaltige Reisen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlungsmöglichkeiten werden von den Hotels oder Reiseveranstaltern selbst gestellt. Diese setzten auf gängige Standards, die eine unkomplizierte Buchung erlauben. Kunden können in der Regel zwischen Kreditkarte, Lastschriftverfahren, Überweisung und sicheren Online-Zahlungen wählen. Dadurch können Kundinnen und Kunden selbst entscheiden, welche Methode für sie am komfortabelsten ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;digitale-reiseunterlagen-für-den-nachhaltigen-urlaub&quot;&gt;Digitale Reiseunterlagen für den nachhaltigen Urlaub&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Aspekt, der zur Nachhaltigkeit beiträgt, ist der Umgang mit Reiseunterlagen. FAIRWEG stellt Bestätigungen, Tickets und sonstige Dokumente überwiegend digital bereit, wodurch Papierverbrauch vermieden wird. Falls ein Ausdruck notwendig ist, erfolgt der Versand über klimaneutrale Dienstleister. Da es sich nicht um physische Produkte handelt, entfällt eine klassische Retoure; stattdessen legt die Plattform Wert auf klare Stornobedingungen und transparente Kommunikation im Falle von Umbuchungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reiseangebote-mit-blick-auf-ökologie-und-fairness&quot;&gt;Reiseangebote mit Blick auf Ökologie und Fairness&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;FAIRWEG zeigt, dass Nachhaltigkeit auch im Urlaub ganz einfach und zu fairen Preisen umzusetzen ist. Die Plattform verbindet klassische und moderne Reiseangebote mit ökologischen Standards und fairen Bedingungen. Damit bietet sie eine Orientierung für alle, die bewusst unterwegs sein möchten – und setzt ein Zeichen dafür, dass Tourismus nicht zwangsläufig auf Kosten der Umwelt und der Menschen vor Ort gehen muss. Wer sich für ein Angebot bei FAIRWEG entscheidet, trifft damit eine bewusste Wahl für umweltfreundlichere Mobilität, faire Arbeitsbedingungen und transparente Strukturen. Das Portal bringt somit eine Perspektive in den Reisemarkt ein, die sich an klaren Werten orientiert und Reisenden ermöglicht, ihr Fernweh mit Verantwortung zu verbinden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges Reisen" /><category term="Nachhaltiger Urlaub" /><category term="Fair" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><summary type="html">Nachhaltigkeit als Kernprinzip bei FAIRWEG</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fairweg_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/fairweg_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Unipolar</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/unipolar/" rel="alternate" type="text/html" title="Unipolar" /><published>2025-09-10T00:00:00+02:00</published><updated>2025-09-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/unipolar</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/unipolar/">&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-unipolar&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Unipolar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit wird bei Unipolar als Grundprinzip verstanden, nicht als Zusatz. Alle Produkte werden unter ökologischen und sozialen Gesichtspunkten ausgewählt. Verwendet werden Materialien wie Bio-Baumwolle, Leinen, Wolle, Tencel oder Ecovero, häufig mit Zertifikaten wie GOTS oder Fair Wear versehen. Auch recycelte Stoffe wie PET gehören dazu. Wo keine Zertifikate vorliegen, wird durch gezielte Auswahl und Zusammenarbeit mit Herstellern auf faire Arbeitsbedingungen geachtet. Ziel ist es, die Auswirkungen auf Mensch und Umwelt so gering wie möglich zu halten und gleichzeitig langlebige Qualität sicherzustellen. Damit wird eine Alternative zum konventionellen Massenmarkt geboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-unipolar&quot;&gt;Die Prinzipien von Unipolar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Handeln des Unternehmens hinter dem Online-Shop Unipolar folgt klaren Prinzipien: Transparenz bedeutet, dass nachvollziehbar ist, wie Produkte hergestellt werden und woher sie stammen. Fairness zeigt sich sowohl in Bezug auf Arbeitsbedingungen in der Lieferkette als auch bei den angebotenen Preisen. Ökologische Verantwortung wird durch ressourcenschonende Verpackungen, plastikfreie Versandlösungen und klimaneutrale Lieferungen sichtbar. Greenwashing soll bewusst vermieden werden; stattdessen legt Unipolar Online-Shop Wert auf nachvollziehbare und realistische Entscheidungen. Diese Haltung zieht sich durch den gesamten Prozess – vom Einkauf über die Sortimentsgestaltung bis hin zur Auslieferung der Waren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Unipolar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=106791&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/unipolar_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Unipolar&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-unipolar&quot;&gt;Die Produkte von Unipolar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Unipolar umfasst eine breite Auswahl an Kleidung und Alltagsprodukten. Im Mittelpunkt stehen zeitlose Basics wie T-Shirts, Pullover, Hoodies, Longsleeves und Hosen für Damen und Herren. Ergänzt wird die Auswahl durch vegane Schuhe, gefertigt aus Materialien wie Hanf, Baumwolle oder Lederimitat. Hinzu kommen Accessoires wie Rucksäcke, Mützen oder Schmuck sowie Lifestyle-Produkte für den Alltag – darunter Notizbücher und Kalender aus Graspapier oder Keramik. Über 80 Marken sind im Shop von Unipolar vertreten, darunter Thinking Mu, Mela, Komodo, GIVN, MoEa oder Pinqponq. Das Angebot richtet sich sowohl an Menschen, die erste Schritte in Richtung Nachhaltigkeit gehen möchten, als auch an diejenigen, die ihren Lebensstil bereits konsequent nachhaltig ausrichten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unipolar-zahlungsarten&quot;&gt;Die Unipolar Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für den Einkauf bei Unipolar stehen verschiedene Zahlungsarten zur Verfügung, die sichere und flexible Abwicklung ermöglichen. Neben Giropay und EPS können Kundinnen und Kunden Sofortüberweisung nutzen oder mit Klarna und PayPal bezahlen – sowohl per Rechnung als auch in Raten. Zusätzlich besteht die Möglichkeit der Vorkasse. Damit wird ein breites Spektrum an Zahlungsgewohnheiten abgedeckt, ohne Kompromisse bei Komfort und Sicherheit eingehen zu müssen. Alle Transaktionen werden verschlüsselt verarbeitet, sodass sensible Daten geschützt sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unipolar-versandkosten&quot;&gt;Die Unipolar Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand mit DHL Go Green Plus zeigt sich der nachhaltige Anspruch des Unipolar Online-Shops. Innerhalb Deutschlands betragen die Versandkosten 4,90 Euro, die Lieferzeit liegt bei ein bis drei Tagen; ab einem Bestellwert von 80 Euro entfällt die Versandgebühr. Für Österreich belaufen sich die Versandkosten auf 9,90 Euro bei einer Lieferzeit von vier bis sieben Tagen, versandkostenfrei ist die Lieferung dort ab 200 Euro. Wer in Dresden oder Umgebung wohnt, kann seine Bestellung zudem direkt im Store abholen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unipolar-retouren&quot;&gt;Die Unipolar Retouren&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Retouren sind innerhalb von 14 Tagen möglich. In Deutschland können Kundinnen und Kunden über ein Retourenportal ein Label anfordern; die Kosten von 4,90 Euro werden mit dem zurückerstatteten Warenwert verrechnet. Aus dem Ausland erfolgt die Rücksendung auf eigene Kosten. Damit sind alle Regelungen klar formuliert und für die Kundschaft nachvollziehbar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Kleidung" /><category term="Schuhe" /><category term="Fashion" /><category term="Accessoires" /><category term="Fair" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><summary type="html">Die Nachhaltigkeit bei Unipolar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/unipolar_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/unipolar_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">PLAN-B NET ZERO</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/plan-b-net-zero/" rel="alternate" type="text/html" title="PLAN-B NET ZERO" /><published>2025-07-24T00:00:00+02:00</published><updated>2025-07-24T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/plan-b-net-zero</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/plan-b-net-zero/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-ganzheitliche-energielösungen-statt-einzelprodukte&quot;&gt;Die Idee: Ganzheitliche Energielösungen statt Einzelprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO revolutioniert die Energiebranche mit einem einzigartigen Ansatz: Statt nur Strom zu verkaufen, bietet das Unternehmen eine komplette Energielösung vom ersten Gedanken bis zur optimierten Nutzung. Die Gruppe kombiniert klassischen Ökostrom Vertrieb (PLAN-B NET ZERO ENERGY) mit einem eigenen Photovoltaik-Full-Service (PLAN-B NET ZERO PV-SYSTEMS) und setzt auf KI-gestütztes Energiemanagement durch die Software “ZENTARA/THE BRAIN”. Diese integrierte Wertschöpfungskette macht den Unterschied: Planung, Erzeugung, Lieferung und optimierter Verbrauch – alles perfekt aufeinander abgestimmt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;warum-plan-b-net-zero-wirklich-nachhaltig-ist&quot;&gt;Warum PLAN-B NET ZERO wirklich nachhaltig ist&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;100% Ökostrom aus der Kraft der Natur: Wind, Solar, Wasserkraft und Biogas bilden das Fundament – perspektivisch ergänzt um grünen Wasserstoff. Kein Kompromiss, kein “grüngewaschener” Energiemix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eigene PV-Expertise für echte Unabhängigkeit: Das Unternehmen plant, finanziert, installiert und betreibt Solaranlagen inklusive Batteriespeicher und Ladeinfrastruktur. Von der ersten Skizze bis zur letzten Schraube – alles aus eigener Hand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganzheitliche CO2-Reduktion: Durch die integrierte Wertschöpfung werden systematisch Scope-1- bis Scope-3-Emissionen minimiert. Keine versteckten Umweltsünden in der Lieferkette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mission mit Herz: Wenn Bradley Mundt den Planeten als “Patient auf der Intensivstation” beschreibt, spürt man die emotionale Dringlichkeit hinter dem Net-Zero-Ansatz. Das ist keine Marketing-Floskel, sondern gelebte Überzeugung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prinzipien-die-wirklich-gelebt-werden&quot;&gt;Prinzipien, die wirklich gelebt werden&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO folgt drei klaren Leitlinien, die das gesamte Handeln prägen:
Net-Zero bis 2050 – ohne Wenn und Aber: Alle Geschäftsbereiche werden konsequent auf CO2-Neutralität getrimmt. Kein Bereich wird ausgespart, keine Ausreden akzeptiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Energie für alle bezahlbar machen: Durch Skaleneffekte der integrierten Wertschöpfung und innovative dynamische Ökostromtarife wird saubere Energie für jeden zugänglich – nicht nur für Gutverdiener.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Digital &amp;amp; transparent: Kundenportal, Sales-Automation und KI-gestützte Steuerung sorgen für maximale Durchschaubarkeit. Keine versteckten Kosten, keine Blackbox-Algorithmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bewegung statt nur Versorger: “Wir nehmen alle Verbraucher mit” – dieser Satz fasst die Community-orientierte Philosophie perfekt zusammen. PLAN-B NET ZERO versteht sich als Bewegung für die Energiewende.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-komplette-sortiment-für-ihre-energiezukunft&quot;&gt;Das komplette Sortiment für Ihre Energiezukunft&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO ENERGY&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ökostromtarife für Privat- und Gewerbekunden – 100% erneuerbar, 0% Kompromisse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dynamische Tarife mit stündlicher Preisweitergabe – profitieren Sie von den Schwankungen der Strombörse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Transparentes Kundenportal zur detaillierten Verbrauchsvisualisierung – Ihr Energiekonsum auf einen Blick&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO PV-SYSTEMS&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Dach- und Freiflächenanlagen: Komplettlösung von Planung bis Wartung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Energiespeicher-Systeme: Stromspeicher, Wärmepumpen und Wallboxen für maximale Autarkie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flexible Finanzierung: Individuelle Finanzierungslösungen und Mieterstrommodelle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ZENTARA/THE BRAIN – KI für optimale Energienutzung&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intelligente Software-Suite zur Optimierung von Lastgängen und Eigenverbrauch. Ihre persönliche Energie-KI sorgt dafür, dass jede Kilowattstunde optimal genutzt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von PLAN-B NET ZERO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=427073-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/plan-b-net-zero_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von PLAN-B NET ZERO&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;einfache-und-faire-zahlungskonditionen&quot;&gt;Einfache und faire Zahlungskonditionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Stromlieferung – unkompliziert und sicher:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;SEPA-Basis-Lastschrift (empfohlen für maximalen Komfort)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alternativ: Banküberweisung (mit geringer Gebühr)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rücklastschriften werden fair und kostendeckend berechnet&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;PV-Systeme – transparent und flexibel:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rechnungsstellung erst nach erbrachter Leistung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bequeme Zahlung per Banküberweisung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Teilzahlungspläne bei größeren Projekten möglich&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Finanzierungsnachweis kann vor Lieferung verlangt werden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hinweis: Kredit- oder PayPal-Zahlungen sind derzeit nicht vorgesehen – dafür aber maximale Transparenz bei allen Kosten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;versand--lieferung--durchdacht-und-verlässlich&quot;&gt;Versand &amp;amp; Lieferung – durchdacht und verlässlich&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ökostrom: Kommt direkt über das Stromnetz zu Ihnen – CO₂-neutral und ohne Verpackungsmüll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PV-Komponenten – professionell und planbar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lieferung bis Bordsteinkante auf robusten Paletten (80 × 120 cm) und Profilleisten (ca. 6 m)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ihre Aufgabe: Bereitstellung eines sicheren, abschließbaren Lagerplatzes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zeitgenaue Zustellung: Gegen fairen Aufpreis separat buchbar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Projektspezifische Kosten: Alle Versandkosten transparent im Angebotspreis enthalten&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flexible Logistik: Zusammenarbeit mit bewährten externen Partnern je nach Projektanforderung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;faire-rücktritts--und-widerrufsregelungen&quot;&gt;Faire Rücktritts- und Widerrufsregelungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Stromverträge: Gesetzliches 14-tägiges Widerrufsrecht bei Fernabsatz – wie es sein soll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PV-Systeme: Verbraucher erhalten das gesetzliche Widerrufsrecht bei Fernverträgen. Nach Ablauf der Widerrufsfrist greift die normale Gewährleistung und Nacherfüllung statt komplizierter Rücksendungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-versprechen-von-plan-b-net-zero&quot;&gt;Das Versprechen von PLAN-B NET ZERO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;PLAN-B NET ZERO ist Ihr Rundum-Dienstleister für eine fossilfreie Energiezukunft. Mit 100% Ökostrom, schlüsselfertigen PV-Lösungen und digitalem Energiemanagement vereinen sie ökologische Vision mit wirtschaftlichem Erfolg. Transparent, digital und mit der Mission, unseren Planeten von der Intensivstation zu holen. Denn die Energiewende wartet nicht – und wir auch nicht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Grüner Strom" /><category term="Energieversorger" /><category term="Ökostromanbieter" /><summary type="html">Die Idee: Ganzheitliche Energielösungen statt Einzelprodukte</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/plan-b-net-zero_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/plan-b-net-zero_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>