<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-02-13T20:01:58+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Grüne-Gutscheine.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/gruene-gutscheine-de/" rel="alternate" type="text/html" title="Grüne-Gutscheine.de" /><published>2024-02-08T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-08T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/gruene-gutscheine-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/gruene-gutscheine-de/">&lt;h3 id=&quot;was-genau-ist-grüne-gutscheine&quot;&gt;Was genau ist Grüne Gutscheine?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Rabattportal mit dem gewissen Extra ist Grüne Gutscheine ein Herzensprojekt der deutschlandweit etablierten Gutscheinplattform COUPONS.DE. Dabei funktioniert Grüne Gutscheine genau so, wie man sich ein Gutscheinportal vorstellt: Auf den Seiten der Plattform werden verschiedene Onlineshops mitsamt ihrer Aktionen und Codes aufgeführt, die dann für einen vergünstigten Online-Einkauf genutzt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings fängt das Konzept an diesem Punkt erst an, denn für jeden über die Seite genutzten Coupon erhält Grüne Gutscheine eine Provision, die zu einem großen Teil in die Erhaltung des Regenwaldes investiert wird. Zudem werden auf den Seiten des Portals vor allem Onlineshops aufgenommen, die Umweltschutz, Artenerhaltung und Fairness zu ihren Kernwerten zählen und damit eine grüne Alternative zu herkömmlichen Anbietern darstellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;welchen-beitrag-leistet-grüne-gutscheine-zum-umweltschutz&quot;&gt;Welchen Beitrag leistet Grüne Gutscheine zum Umweltschutz?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um sicherzustellen, dass die Spenden genau dort ankommen, wo sie am meisten bewirken, arbeitet Grüne Gutscheine eng mit der Tropenwaldstiftung OroVerde zusammen. Diese setzt sich als gemeinnützige Naturschutzorganisation direkt dafür ein, dass Regenwaldgebiete weltweit erhalten und aufgeforstet werden. Neben dem allgemeinen Schutz des Ökosystems, das der Regenwald darstellt, steht dabei insbesondere die Erhaltung bedrohter Tier- und Pflanzenarten im Vordergrund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber nicht nur über Spenden setzt Grüne Gutscheine seine Mission um: Auf den Seiten des Portals warten zudem nützliche Tipps für Verbraucher*innen, die aufzeigen, wie jeder Einzelne im Alltag zum Umweltschutz beitragen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Grüne-Gutscheine.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.gruene-gutscheine.de/&quot; rel=&quot;dofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/gruene-gutscheine-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Grüne-Gutscheine.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wie-kann-ich-mit-grüne-gutscheine-sparen&quot;&gt;Wie kann ich mit Grüne Gutscheine sparen?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie schon erwähnt, funktioniert das Sparen über Grüne Gutscheine wie auch bei anderen Gutscheinportalen. Die angebotenen Coupons enthalten Rabattcodes, die Nutzer*innen im jeweiligen Onlineshop verwenden, oder leiten direkt zu Rabattaktionen weiter. Dabei werden alle Coupons, die bei Grüne Gutscheine aufgeführt sind, von Hand auf ihre Gültigkeit und Funktionalität geprüft, um allen umweltbewussten Sparfüchsen ein reibungsloses Einkaufserlebnis bieten zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls Fragen zur Nutzung der grünen Gutscheine bestehen, finden alle Besucher*innen zu jedem Onlineshop eine ausführliche, ebenfalls händisch erstellte Anbieterseite sowie grüne Tipps, die besondere Maßnahmen und umweltrelevante Konzepte des jeweiligen Onlineshops vorstellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;welche-kriterien-müssen-shops-erfüllen-um-bei-grüne-gutscheine-aufgenommen-zu-werden&quot;&gt;Welche Kriterien müssen Shops erfüllen, um bei Grüne Gutscheine aufgenommen zu werden?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um bei Grüne Gutscheine aufzutauchen, müssen Onlineshops sich über umweltfreundliche Sortimente, ein grünes Gesamtkonzept und/oder die Zusammenarbeit mit entsprechenden Organisationen qualifizieren. Dadurch entsteht ein umfassendes Portfolio an Anbietern, die Nutzer*innen ökologisch wertvolle Alternativen zum oftmals undurchsichtigen Konsum des Alltags aufzeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beispielsweise kann es sich bei diesen Shops um Unternehmen handeln, die der Nutzung von Einwegprodukten entgegenwirken, Secondhand-Artikel vertreiben oder bei der Produktion auf natürliche, biologisch abbaubare Rohstoffe setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;welche-grünen-gutscheine-werden-angeboten&quot;&gt;Welche grünen Gutscheine werden angeboten?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um über Grüne Gutscheine beim Online-Einkauf zu sparen, können Besucher*innen eine Vielfalt verschiedener Aktionen und Gutscheincodes verwenden. Während manche Coupons auf Sale- und Aktionssortimente weiterleiten, funktionieren viele der Gutscheine über eine klassische Code-Eingabe im gewünschten Onlineshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie genau die Einlösung abläuft, ist für jeden Rabatt einzeln beschrieben. Die Rabattwerte variieren ebenfalls von Shop zu Shop und reichen von der Einsparung der Versandkosten, die Bestellungen für gewöhnlich um ein paar Euro vergünstigt, bis hin zu hohen prozentualen Preisnachlässen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Gutscheine" /><category term="Gutscheincodes" /><category term="Rabatte" /><category term="Nachhaltige Produkte" /><category term="Nachhaltiger Konsum" /><category term="Nachhaltig Einkaufen" /><summary type="html">Was genau ist Grüne Gutscheine?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gruene-gutscheine-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gruene-gutscheine-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Panelretter</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/panelretter/" rel="alternate" type="text/html" title="Panelretter" /><published>2024-02-07T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/panelretter</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/panelretter/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-panelretter&quot;&gt;Die Idee hinter Panelretter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hinter Panelretter steht die Überzeugung, dass die Verantwortung für die Umwelt und der bewusste Konsum Hand in Hand gehen müssen. Durch die Wiederaufbereitung und den Verkauf von Solarpanels gibt Panelretter den Menschen die Möglichkeit, ihren eigenen Strom nachhaltig zu erzeugen. Denn sie sind überzeugt davon, dass die Wiederverwendung immer nachhaltiger ist als die Herstellung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-panelretter&quot;&gt;Die Prinzipien von Panelretter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Panelretter folgt strikt den Prinzipien der Nachhaltigkeit, der Fairness und der Transparenz. Jedes Produkt im Sortiment ist ein Zeugnis des Engagements für diese Werte. Von der Verpackung bis zu den aufbereiteten Panels wird alles so nachhaltig wie möglich umgesetzt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-panelretter&quot;&gt;Die Produkte von Panelretter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Von den kompakten Balkonkraftwerken bis hin zu den kompletten Photovoltaik-Sets für die Selbstversorgung – Panelretter bietet eine breite Palette von runderneuerten Produkten, die es jedem ermöglichen sollten, die saubere Energie der Sonne zu nutzen. Jedes angebotene Panel ist sorgfältig refurbished, um die Qualität und die Langlebigkeit zu gewährleisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Panelretter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=471562&amp;amp;mid=62883&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3454470&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/panelretter_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Panelretter&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-kundenservice-von-panelretter&quot;&gt;Der Kundenservice von Panelretter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Panelretter steht ein kostenloser Service zur Verfügung, um für jedes Bedürfnis ein individuelles Set für die wiederaufbereitete Photovoltaik-Anlage zusammenzustellen. Der Kundensupport berät unter der Woche per Telefon und E-Mail bei Fragen rund um die refurbished Solarpanels. Außerdem gewährt Panelretter eine Zufriedenheitsgarantie von 60 Tagen, wobei die Kunden entsprechend Zeit haben die runderneuerten Balkonkraftwerke zu testen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-panelretter-zahlungsarten&quot;&gt;Die Panelretter Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Panelretter bieten die Zahlung per PayPal, Kreditkarte, Klarna und vieles mehr, um ein einfaches und sicheres Bezahlen zu ermöglichen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-panelretter-versandkosten&quot;&gt;Die Panelretter Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit einem Augenmerk auf die umweltfreundliche Logistik bietet der Panelretter Online-Shop kostenfreien Versand unter bestimmten Bedingungen und arbeitet ständig daran, die CO2-Bilanz des Versands zu verbessern.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Balkonkraftwerke" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Solaranlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Erneuert" /><category term="Wiederaufbereitet" /><category term="Refurbished" /><category term="Renewed" /><summary type="html">Die Idee hinter Panelretter</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/panelretter_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/panelretter_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">seit1832</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/seit1832/" rel="alternate" type="text/html" title="seit1832" /><published>2024-02-07T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/seit1832</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/seit1832/">&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-seit1832&quot;&gt;Die Geschichte von seit1832&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Genau das ist das Ziel der Manufaktur hinter der Marke seit1832 - die erfolgreiche Geschichte der Strunkmann &amp;amp; Meister Familie soll weitererzählt werden, um eine neue Generation von handgefertigten Produkten zu begeistern, in denen sie ihr Leben verbringen. Keine Massenware, keine billigen Stoffe aus fragwürdiger Herstellung und keine Ausbeutung. Einfach ehrliche Stoffe und ein wundervolles, natürliches Hautgefühl. Und das alles aus Deutschland - aus Bielefeld.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit diesem Konzept will der Geschäftsführer Jan Heipcke das Familienunternehmen am Leben erhalten. Er hat die Manufaktur im Jahr 2012 übernommen, nachdem sich kein Nachfolger mehr fand und das Unternehmen mit einem kleinen Team wieder zurück auf die Bildfläche geholt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-seit1832&quot;&gt;Die Idee von seit1832&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Manufaktur seit1832 hält an Traditionen der Textilverarbeitung fest und wagt gleichzeitig den Schritt in die moderne Wirtschaft. So werden bis heute Nähmaschinen und Techniken von vor 180 Jahren genutzt und auf aktives Marketing gesetzt. Diese Balance ist nicht immer einfach, da die Zielgruppe des Unternehmens sehr weitläufig ist. Kunden, die die Manufaktur schon seit Jahrzehnten kennen und zu schätzen wissen sollen ebenso glücklich gemacht werden wie die junge Generation, die sich das erste Mal Bettwäsche kauft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus vermeidet das Unternehmen jegliche Form von Abfällen. Wo es nur geht, wird Plastik durch Recyclingpapier oder Stoffe ersetzt. Retouren werden nicht entsorgt, sondern wenn möglich reduziert angeboten oder gespendet.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von seit1832&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=196012-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/seit1832_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von seit1832&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-seit1832&quot;&gt;Die Produkte von seit1832&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;seit1832 fokussiert sich hauptsächlich auf die Fertigung von Bettwäsche in Halbleinen, Flanell und Baumwoll-Satin, in den Farben Weiß, Sand, Hell- und Dunkelgrau sowie Navy, Mauve oder Salbei. Auch Reinleinen kann als Material in Weiß gewählt werden. Dabei gibt es die Auswahl zwischen zahlreichen Standardmaßen für Kissen- und Deckenbezügen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Kunden, die spezielle Maße brauchen, etwa für ein höheres Nackenstützkissen, ein Seitenschläfer-Kissen und die riesige Bettdecke des Familienbetts, kann die Manufaktur natürlich die perfekt Maßanfertigung anbieten. Wer sich nicht entscheiden kann, hat die Möglichkeit vorab Stoffmuster kostenfrei zu bestellen oder sich beraten zu lassen - online oder vor Ort. Zusätzlich bietet die Manufaktur auch Artikel für das Badezimmer an sowie ausgewählte Bettwaren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-seit1832-kundenservice&quot;&gt;Der seit1832 Kundenservice&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte im Online-Shop von seit1832 mal etwas ausverkauft sein oder die Auswahlmöglichkeiten nicht dem entsprechen, was die Kunden suchen, kann man ganz einfach per E-Mail oder WhatsApp mit dem Unternehmen Kontakt aufnehmen. Das Team von seit1832 antwortet in der Regel innerhalb von wenigen Stunden. In komplexeren Fällen kann es maximal bis zu 24h dauern - Die Manufaktur hat nur wenige Mitarbeiter, die sich auch dem individuellsten Wunsch liebevoll annehmen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-seit1832-zahlungsarten&quot;&gt;Die seit1832 Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die bestellten Produkte können die Kunden in dem Online-Shop von seit1832 per Klarna, PayPal oder Kreditkarte bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-seit1832-versandkosten&quot;&gt;Die seit1832 Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wurde die seit1832 Bettwäsche fertig genäht, wird diese liebevoll verpackt und mit DHL innerhalb von ca. 7-10 Werktagen versendet. Ab einem Warenwert von 50,00 Euro ist der Versand kostenfrei. seit1832 versendet innerhalb Deutschlands sowie nach Österreich, Polen, Belgien, Dänemark, Frankreich, Niederlande und Tschechien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-seit1832-rücksendungen&quot;&gt;Die seit1832 Rücksendungen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch die Retouren sind in dem seit1832 Online-Shop kostenfrei. Dafür müssen Kunden lediglich ein kurzes Formular mit der Bestellnummer und dem Grund der Retoure ausfüllen und sie bekommen per E-Mail den Link zum kostenfreien Retourenschein von DHL gesendet. Auf diesem Wege erfolgen auch Rücksendungen, die für Reparaturen gedacht sind. Wenn also mal ein Knopf in der Waschmaschine verloren oder etwas anderes kaputt geht, repariert das Unternehmen alles, soweit es möglich ist.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Bettwäsche" /><category term="Bettwaren" /><category term="Nachhaltige Produktion" /><summary type="html">Die Geschichte von seit1832</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/seit1832_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/seit1832_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Woodlike</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/woodlike/" rel="alternate" type="text/html" title="Woodlike" /><published>2024-02-07T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-07T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/woodlike</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/woodlike/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-woodlike&quot;&gt;Die Idee hinter Woodlike&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Woodlike ist davon überzeugt, dass Qualität der erste Schritt zur Nachhaltigkeit ist und gibt sein Bestes, um im Einklang mit der Natur zu produzieren. Der hochwertige italienischer Stoff für die Produkte besteht zu 78 % aus ECONYL regeneriertem Nylon, das aus Abfällen wie Geisterfischernetzen und anderen Nylonabfällen hergestellt wird. Jeder Woodlike-Bikini entsorgt etwa 180-200 g Plastikmüll aus dem Meer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das innovatives und sehr strapazierfähiges Gewebe verfügt zudem über einen UV-Schutz von UPF 50+, ist extrem chlorbeständig und hat eine höhere Formbeständigkeit als jedes herkömmliche Bademodengewebe. Das Ergebnis ist meeresfreundliche Bademode aus 100 % nachhaltigem italienischem Luxusgewebe in hervorragender und langlebiger Qualität. Und nicht zuletzt, sieht sie einfach wunderschön aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-woodlike&quot;&gt;Die Prinzipien von Woodlike&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Woodlike ist ein Partnermitglied der Organisation 1 % For The Planet. Für jedes gekaufte Stück spenden sie 1 % an die Initiative Healthy Seas. Eine ihrer Hauptaktivitäten besteht darin, freiwillige Taucher zu organisieren, die Geisterfischernetze bergen, die zusammen mit anderen Nylonabfällen zur Herstellung des ECONYL-Garns verwendet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur wie, sondern auch von wem Woodlike Bademode hergestellt wird, ist ihnen wichtig. Die Produktion der Bademoden findet in einem kleinen sozial verantwortlichen Familienbetrieb in der Türkei statt, wo verantwortungsvolle Produktionsbedingungen und ein fairer Umgang mit Partnern und Mitarbeitern zentral ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Woodlike&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=188650-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/woodlike_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Woodlike&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-woodlike&quot;&gt;Die Produkte von Woodlike&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Woodlike Online-shop findet man Swim- und Activewear. Das Sortiment umfasst neben Bikinis und Badeanzügen auch Leggings, Shorts und Tops, die sowohl für Wassersport- als auch für andere Sportarten, wie z. B. Yoga geeignet sind. Die Produkte zeichnen sich dabei insbesondere durch ihre Langlebigkeit, perfekter Passform und einen sportlichen Twist aus. Ein extra Bonus ist, dass viele der Modelle von Woodlike wendbar sind, sodass man praktisch zwei Bikinis in Einem bekommt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodlike-zahlungsarten&quot;&gt;Die Woodlike Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Woodlike kann man zwischen den Zahlungsarten Kreditkarte, PayPal, PayPal Express, Sofortüberweisung, Rechnung (über Klarna), Ratenkauf (über Klarna), Lastschrift (über Klarna), Kreditkarte (über Klarna), Google Pay, Apple Pay und Shop Pay wählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodlike-versandkosten&quot;&gt;Die Woodlike Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen im Woodlike Online-Shop werden klimaneutral mit DHL GoGreen verschickt. Innerhalb Deutschlands kostet der Versand 4,99 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodlike-verpackung&quot;&gt;Die Woodlike Verpackung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jede Handlung wird von Woodlike betrachtet und versucht, die Verpackung so minimal wie möglich zu halten. Für Online-Bestellungen wird somit eine kompostierbare Versandtasche verwendet, genannt “Dirtbag”, die sich innerhalb von 3-6 Monaten im heimischen Kompost vollständig zersetzt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodlike-rücksendung&quot;&gt;Die Woodlike Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entsprechen die Produkte nicht den Erwartungen, sollte die Ware im Originalzustand einfach innerhalb von 14 Tagen an den Woodlike Online-Shop originalverpackt zurücksenden werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Vegan" /><category term="Recycelte Materialien" /><category term="Swimwear" /><category term="Bikinis" /><category term="Sportswear" /><category term="Bademode" /><summary type="html">Die Idee hinter Woodlike</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/woodlike_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/woodlike_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kuipers Fitness</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/kuipers/" rel="alternate" type="text/html" title="Kuipers Fitness" /><published>2024-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/kuipers</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/kuipers/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-kuipers-fitness&quot;&gt;Die Idee von Kuipers Fitness&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Markenzeichen von Kuipers Fitness ist die Verwendung von Holz als Hauptmaterial für ihre Produkte. Dieser Ansatz stellt nicht nur eine ästhetische Bereicherung dar, sondern hebt sich auch durch seine umweltfreundlichen Eigenschaften hervor. Im Gegensatz zu herkömmlichen Kunststoff- oder Metallgeräten werden die Fitnessgeräte von Kuipers aus nachhaltig bewirtschafteten Wäldern bezogen. Dies gewährleistet nicht nur die Erneuerbarkeit des Rohmaterials, sondern trägt auch dazu bei, die Umweltauswirkungen auf ein Minimum zu reduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-kuipers-fitness&quot;&gt;Die Prinzipien von Kuipers Fitness&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Holzfitnessgeräte von Kuipers zeichnen sich nicht nur durch ihre ökologische Verträglichkeit aus, sondern auch durch ihre Widerstandsfähigkeit und Langlebigkeit. Das Unternehmen legt großen Wert auf die Auswahl hochwertiger Hölzer, die nicht nur robust, sondern auch schön anzusehen sind. Dies verleiht den Fitnessgeräten nicht nur eine natürliche Ästhetik, sondern sichert auch eine lange Lebensdauer und minimiert den Bedarf an Ersatzteilen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Kuipers Fitness&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=307444-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kuipers_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Kuipers Fitness&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-kuipers-fitness&quot;&gt;Die Produkte von Kuipers Fitness&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktpalette von Kuipers Fitness umfasst eine Vielzahl von nachhaltigen Fitnessgeräten, darunter Büro-Laufbänder, Hanteln, Holz-Rudergeräte und Indoor-Bikes. Jedes Gerät wird mit höchster Präzision und Liebe zum Detail gefertigt, um den Benutzern ein optimales Trainingserlebnis zu bieten. Die ergonomischen Designs sorgen für Komfort und Effizienz beim Training, während die Holzoberflächen eine warme und einladende Atmosphäre schaffen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mission-von-kuipers-fitness&quot;&gt;Die Mission von Kuipers Fitness&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Mission von Kuipers Fitness geht über die bloße Produktion von nachhaltigen Fitnessgeräten hinaus. Das Unternehmen engagiert sich aktiv für Umweltschutz und setzt auf erneuerbare Energiequellen in seiner Produktion. Zudem legt es großen Wert darauf, seine Kunden über die Vorteile nachhaltiger Fitnessgeräte zu informieren und sie zu einem bewussteren Umgang mit Ressourcen zu ermutigen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kuipers-fitness-zahlungsarten&quot;&gt;Die Kuipers Fitness Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Kuipers Fitness bietet flexible Zahlungsarten, wie die Bezahlung per Vorkasse oder Kreditkarte, das Nutzen von PayPal sowie auch die Option auf Kauf auf Rechnung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kuipers-fitness-versandkosten&quot;&gt;Die Kuipers Fitness Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Kuipers Fitness Online-Shop liefert die Produkte innerhalb Deutschlands versandkostenfrei. Alle Geräte werden innerhalb eines Werktages versendet und wahlweise mit UPS oder DPD zugestellt. Die Lieferung in die Schweiz ist ab 29,90 Euro und nach Österreich ab 24,90 Euro verfügbar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kuipers-fitness-rücksendung&quot;&gt;Die Kuipers Fitness Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle einer Retoure an den Online-Shop von Kuipers Fitness werden die Rücksendekosten von dem Käufer getragen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Holz" /><category term="Fitness" /><category term="Fitnessgeräte" /><category term="Laufbänder" /><category term="Hanteln" /><category term="Rudergeräte" /><summary type="html">Die Idee von Kuipers Fitness</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kuipers_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kuipers_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Duschkind</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/duschkind/" rel="alternate" type="text/html" title="Duschkind" /><published>2024-02-05T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-05T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/duschkind</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/duschkind/">&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-duschkind&quot;&gt;Die Philosophie von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Duschkind Naturkosmetik repräsentiert eine Philosophie, in der Nachhaltigkeit und Pflege in perfekter Harmonie stehen. Die Entwicklung jedes Produktes folgt der Maxime, Umweltauswirkungen zu minimieren und gleichzeitig optimale Wirksamkeit zu gewährleisten. Durch die Implementierung biologisch abbaubarer Verpackungen und der Einführung einer revolutionären, wasserlosen Produktion mittels eines speziellen Kalt-Pressverfahrens, setzt Duschkind neue Standards in der Branche der Naturkosmetik.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-produktionsverfahren-von-duschkind&quot;&gt;Das Produktionsverfahren von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In Zeiten, in denen Umweltschutz und die Minimierung des ökologischen Fußabdrucks immer mehr in den Fokus rücken, engagiert sich Duschkind für die Erforschung und Anwendung innovativer Methoden, die nicht nur den Bedürfnissen der Konsumenten gerecht werden, sondern auch den Planeten schonen. Eine dieser bahnbrechenden Methoden ist die wasserlose Produktion ihrer festen Shampoos. Dieser Ansatz erlaubt es Duschkind, auf den Einsatz von Wasser im Herstellungsprozess komplett zu verzichten, wodurch nicht nur wertvolle Ressourcen geschont, sondern auch der Einsatz von Konservierungsstoffen überflüssig wird und die Qualität der sorgsam ausgewählten Inhaltsstoffe erhalten bleibt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die wasserlose Produktion stellt eine zukunftsorientierte Lösung für die aktuellen globalen Herausforderungen wie Klimawandel und Wasserknappheit dar. Diese Produktionsmethode reduziert den Verbrauch von Wasser- und Energie, eliminiert die Notwendigkeit der Wasseraufbereitung und des Transports, und minimiert zudem die Abwasserbelastung, die in traditionellen Produktionsprozessen anfällt. All diese Vorteile führen zu einer deutlichen Verringerung der ökologischen Belastung. Darüber hinaus zeichnet sich dieser effiziente Produktionsansatz dadurch aus, dass die Fertigungsstätten von Duschkind ohne den Einsatz von Wasser auskommen, was die Marke zu einem Vorreiter in Sachen nachhaltiger Kosmetikproduktion macht.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Duschkind&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=480296&amp;amp;mid=69408&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3537205&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/duschkind_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Duschkind&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-duschkind&quot;&gt;Die Produkte von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktvielfalt von Duschkind Naturkosmetik setzt auf die grenzenlose Kraft der Natur. Jedes Erzeugnis entsteht durch sorgfältige Handarbeit, die darauf abzielt, die essenziellen Eigenschaften der natürlichen Zutaten zu bewahren und hervorzuheben. Die festen Shampoos und Conditioner sind nicht nur für ihre Handlichkeit und ihren Nutzen bekannt, sondern auch für ihre Reichhaltigkeit, die sie zu idealen Begleitern für unterwegs macht. Sie bieten effektive Pflege für verschiedenste Haartypen, gestützt durch die Kraft reiner Naturstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ebenso verleihen die Gesichts- und Körperöle der Haut durch tiefenwirksame Nährstoffe neue Vitalität und Frische. Darüber hinaus hat Duschkind Naturkosmetik für viele Nutzer mit Hautproblemen eine wertvolle Hilfe geboten, indem es ihnen ermöglichte, wieder ein sorgenfreies Leben zu genießen. Die sorgsam ausgewählten, sanften, natürlichen Inhaltsstoffe und die schonenden Herstellungsverfahren sorgen dafür, dass die Produkte von Duschkind auch bei empfindlicher Haut oder Hautproblemen gut verträglich sind und zur Regeneration und Beruhigung der Haut beitragen können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-inhaltsstoffe-von-duschkind&quot;&gt;Die Inhaltsstoffe von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Sorgfalt und Präzision, mit der Duschkind Naturkosmetik seine Inhaltsstoffe und Rohstoffe auswählt, spiegeln das tiefe Engagement des Unternehmens für Qualität, Nachhaltigkeit und ethischen Handel wider. Ein wesentliches Merkmal der Produktlinie von Duschkind sind die hochwertigen, kaltgepressten Bio-Öle, die den Kern jedes Produkts bilden. Diese Öle werden wegen ihrer reinen und unveränderten Nährstoffe geschätzt, die durch das schonende Kalt-Pressverfahren erhalten bleiben. Dieses Verfahren garantiert, dass die Öle ihre wertvollen Vitamine, Mineralien und essentiellen Fettsäuren behalten, welche entscheidend für die nährende und regenerative Wirkung der Duschkind-Produkte auf Haut und Haar sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-duschkind&quot;&gt;Die Rohstoffe von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Besonders hervorzuheben ist die Auswahl der Rohstoffe, die Duschkind für seine Naturkosmetik verwendet. Das Unternehmen legt großen Wert auf die Herkunft seiner biologischen Zutaten und bevorzugt Rohstoffe, die teilweise direkt von kleinen landwirtschaftlichen Genossenschaften in Ghana und Südamerika bezogen werden. Diese bewusste Entscheidung für den Direktbezug unterstreicht das Bestreben von Duschkind, nicht nur Produkte von unübertroffener Qualität anzubieten, sondern auch positive soziale und ökonomische Auswirkungen in den Anbauregionen zu fördern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Unterstützung des fairen Handels trägt Duschkind aktiv zur Verbesserung der Lebens- und Arbeitsbedingungen in den Produktionsgemeinschaften bei. Die fairen Preise, die über dem Marktdurchschnitt liegen, sorgen dafür, dass die Landwirte und ihre Familien von ihrer Arbeit leben können und in ihre Gemeinschaften und eine nachhaltige Landwirtschaft investieren. Dieser Ansatz fördert nicht nur die Entwicklung lokaler Wirtschaften, sondern gewährleistet auch die Nachhaltigkeit der landwirtschaftlichen Praktiken, die für die Erhaltung der Qualität und Reinheit der Rohstoffe unerlässlich sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Philosophie von Duschkind Naturkosmetik vereinen sich somit die Leidenschaft für natürliche Schönheitspflege und das Engagement für eine bessere Welt. Durch die Wahl hochwertiger, kaltgepresster Bio-Öle und die Fokussierung auf ethisch bezogene Rohstoffe setzt Duschkind neue Maßstäbe in der Naturkosmetikbranche und bietet seinen Kunden Produkte, die sowohl gut für sie als auch für den Planeten sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-handarbeit-von-duschkind&quot;&gt;Die Handarbeit von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hinter jedem Produkt von Duschkind steht eine Geschichte von Handarbeit und Hingabe. In der Manufaktur im Osnabrücker Land werden alle Produkte in kleinen Chargen hergestellt, um Frische und Qualität zu gewährleisten. Diese Herangehensweise gewährleistet, dass alle Erzeugnisse nicht nur den höchsten Qualitätsstandards entsprechen, sondern auch eine persönliche Note tragen, die in der Massenproduktion oft verloren geht. Die Manufakturarbeit ermöglicht es Duschkind, den gesamten Herstellungsprozess genau zu überwachen und sicherzustellen, dass jedes Produkt die Philosophie der Marke – die Vereinigung von Innovation und der Essenz der Natur – perfekt widerspiegelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-engagement-von-duschkind&quot;&gt;Das Engagement von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Duschkind zeigt ein tiefes Engagement für gesellschaftliche und ökologische Belange, indem es aktiv Projekte unterstützt, die sowohl der Umwelt als auch der Gesellschaft zugutekommen. Die Marke beweist, dass sich unternehmerischer Erfolg und soziale Verantwortung ideal ergänzen, indem sie von der Förderung lokaler Initiativen bis zur Beteiligung an weltweiten Umweltschutzaktionen reicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dieser Mission hat Duschkind Naturkosmetik eine Partnerschaft mit der Umweltschutzorganisation Ozeankind e.V. eingegangen. Gemeinsam mit Ozeankind verfolgt Duschkind das Ziel, die Nutzung von Einwegplastik zu reduzieren und aktiv gegen die Verschmutzung der Meere durch Plastikabfälle vorzugehen. Ozeankind e.V., bekannt für seine Bemühungen im Umweltschutz, initiiert eigene Bildungs- und Recyclingprojekte in der dritten Welt, die speziell auf Kinder ausgerichtet sind.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch Bildungsprogramme, praktische Mitmachaktionen, Strandreinigungen und Rückvergütungsprogramme wird insbesondere bei der jüngeren Generation ein Bewusstsein für Umweltthemen geschaffen. Die Organisation vermittelt, wie durch die Änderung kleiner Gewohnheiten im Alltag langfristig positive Effekte für die Umwelt erzielt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein besonderer Fokus von Ozeankind e.V. liegt auf der Entwicklung von Projekten und Lehrplänen für Grundschulen, um Kinder und deren Eltern für das ernste Problem der globalen Plastikverschmutzung zu sensibilisieren. Diese Kooperation unterstreicht Duschkinds Bestreben, nicht nur in der Produktion seiner Produkte nachhaltig zu handeln, sondern auch aktiv zur Bildung und Sensibilisierung in Sachen Umweltschutz beizutragen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-auszeichnungen-von-duschkind&quot;&gt;Die Auszeichnungen von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Duschkind Naturkosmetik hat sich durch seine innovative, wasserfreie Produktion, das konsequente Engagement für Umweltschutz und Nachhaltigkeit sowie die Förderung des fairen Handels in der Kosmetikindustrie hervorgetan. Diese Hingabe hat das Unternehmen weit über die Grenzen hinaus bekannt gemacht und zu mehreren prestigeträchtigen Auszeichnungen geführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 2023 wurde Duschkind mit dem Health, Beauty &amp;amp; Wellness Award für die “nachhaltigste Kosmetikmarke” und das “beste nachhaltige Shampoo” in Deutschland ausgezeichnet. Diese Anerkennung spiegelt die außergewöhnliche Qualität der Duschkind Produkte und das tiefe Engagement des Unternehmens für Praktiken wider, die sowohl die Umwelt schonen als auch die Gesundheit der Verbraucher fördern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus erhielt Duschkind für das Jahr 2023/2024 den Global Award in der Kategorie „Kosmetikproduktanbieter des Jahres“. Diese Auszeichnung würdigt die herausragende Leistung des Unternehmens auf internationaler Ebene und seine Führungsrolle bei der Entwicklung von Produkten, die nicht nur in puncto Qualität und Wirksamkeit überzeugen, sondern auch in ihrer Verantwortung gegenüber der Umwelt und den Produzenten der Rohstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Auszeichnungen unterstreichen die führende Rolle, die Duschkind Naturkosmetik in der Bewegung hin zu einer verantwortungsvolleren und nachhaltigeren Kosmetikindustrie einnimmt. Sie sind ein Beleg für die erfolgreiche Umsetzung der Vision des Unternehmens, hochwertige Naturkosmetikprodukte anzubieten, die ethisch vertretbar sind und einen positiven Einfluss auf die Welt haben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-community-von-duschkind&quot;&gt;Die Community von Duschkind&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Duschkind hat sich im Laufe der Zeit eine treue Anhängerschaft aus Kunden und Geschäftspartnern erarbeitet, die die Unternehmensvision einer nachhaltigen Schönheitspflege teilen. Durch die Organisation von Workshops, Veranstaltungen und einen aktiven Austausch in sozialen Netzwerken bietet Duschkind eine Plattform für den Dialog, die Weiterbildung und die Inspiration im Bereich der umweltfreundlichen Kosmetik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu der vielfältigen Kundschaft gehören Friseursalons, Unverpackt-Läden, andere Online-Shops sowie der stationäre Einzelhandel in verschiedenen Städten. Darüber hinaus spezialisiert sich Duschkind auf individuelle Dienstleistungen wie White-Label- und Private-Labeling-Angebote, die es anderen Unternehmen ermöglichen, ihre eigenen Marken auf den Produkten von Duschkind zu präsentieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besonders für Firmenkunden werden individuelle Logodrucke für Firmengeschenksets angeboten, wodurch Duschkind-Produkte zu einer attraktiven Option für Unternehmensgeschenke oder als Teil einer nachhaltigen Markenbotschaft werden. Zusätzlich ist es möglich, die hochwertigen Naturkosmetikprodukte von Duschkind direkt über den firmeneigenen Online-Shop zu erwerben, was Kunden den bequemen Zugang zum gesamten Sortiment von zuhause aus ermöglicht und sie somit aktiv in die wachsende Gemeinschaft einbindet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-duschkind-zahlungsarten&quot;&gt;Die Duschkind Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Duschkind Naturkosmetik bietet seinen Kunden eine breite Palette an Zahlungsoptionen, um den Einkauf so komfortabel wie möglich zu gestalten. Es werden alle gängigen Zahlungsanbieter akzeptiert, was den Kunden maximale Flexibilität bei der Abwicklung ihrer Zahlungen ermöglicht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-duschkind-versandkosten&quot;&gt;Die Duschkind Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Was die Versandkosten betrifft, so belaufen sich diese innerhalb Deutschlands auf 3,90 Euro. Duschkind setzt dabei auf einen umweltbewussten Versand und bietet ab einem Einkaufswert von 24,90 Euro eine versandkostenfreie und klimaneutrale Lieferung mit DHL an. Dies unterstreicht das Engagement des Unternehmens für Nachhaltigkeit und Umweltschutz auch in seinen Logistikprozessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Kunden, die außerhalb Deutschlands wohnen, bietet Duschkind ebenfalls Versandoptionen an. Die Lieferung nach Österreich oder in die Schweiz ist explizit möglich, wodurch das Unternehmen seine Produkte einem breiteren europäischen Publikum zugänglich macht. Darüber hinaus erstreckt sich der Versandservice von Duschkind auch auf weitere Länder innerhalb Europas, sodass Kunden in verschiedenen Teilen des Kontinents von den hochwertigen Naturkosmetikprodukten profitieren können.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Naturkosmetik" /><category term="Vegan" /><category term="Ökologisch" /><category term="Natürliche Inhaltsstoffe" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Tierversuchsfrei" /><summary type="html">Die Philosophie von Duschkind</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/duschkind_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/duschkind_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Green Solar</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/green-solar/" rel="alternate" type="text/html" title="Green Solar" /><published>2023-11-17T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/green-solar</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/green-solar/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-green-solar&quot;&gt;Die Idee von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das grundlegende Konzept von Green Solar basiert auf dem Bestreben, erschwingliche und unkomplizierte Lösungen für die Eigenstromerzeugung anzubieten. Die Balkon Solaranlagen sind dabei das Aushängeschild – eine innovative Möglichkeit, den eigenen Beitrag zur Energiewende zu leisten und gleichzeitig von den Vorteilen der Solarenergie zu profitieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-green-solar&quot;&gt;Die Prinzipien von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Green Solar Online-Shop verfolgt eine klare Ideologie, die sich auf die Nachhaltigkeit, die Effizienz und die Benutzerfreundlichkeit konzentriert. Die Vision ist es, umweltfreundliche Technologien zugänglich zu machen und so einen positiven Beitrag zum globalen Wandel zu leisten. Dies spiegelt sich nicht nur in den Produkten, sondern auch in den Prinzipien des Unternehmens wider.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-green-solar&quot;&gt;Die Produkte von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Green Solar präsentiert eine breite Palette von Mini-Solaranlagen, die speziell für Balkone konzipiert wurden. Egal, ob Gitterbalkon oder gewölbte Oberfläche, die vielseitigen Anlagen passen sich flexibel an die verschiedenen Umgebungen an. Die Auswahl umfasst sowohl flexible Module als auch Glasmodule, jeweils mit den unterschiedlichen Leistungskapazitäten, um den individuellen Bedürfnissen gerecht zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Green Solar bietet eine breite Produktpalette von Mini-Solaranlagen, darunter Sets mit unterschiedlichen Leistungskapazitäten und Befestigungsoptionen. Für eine schnelle Inbetriebnahme enthält jedes Set alles, was benötigt wird, einschließlich der passenden Halterung. Zusätzliches Zubehör ist verfügbar, um die Anlagen den individuellen Bedürfnissen anzupassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das umfassende Set der Balkon-Solaranlage von Green Solar enthält alle erforderlichen Komponenten, von Modulen über Wechselrichter bis hin zu Befestigungsmaterialien. Die Produkte werden von renommierten Herstellern bezogen und die hochwertigen Einzelkomponenten gewährleisten nicht nur eine einfache Installation, sondern auch eine langfristige und effiziente Leistung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die PV-Module aus dem Online-Shop von Green Solar sind steckerfertig und zeichnen sich durch extreme Witterungsbeständigkeit aus. Die Lieferung ist ein Komplettpaket – alles, was für die Installation benötigt wird, ist enthalten. Die Mini-Solaranlagen sind platzsparend, einfach zu montieren und bieten eine schnelle Lösung für die eigene Stromerzeugung.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Green Solar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=343851&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-solar_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Green Solar&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-kundensupport-von-green-solar&quot;&gt;Der Kundensupport von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um die Interessenten umfassend zu informieren, veranstaltet Green Solar regelmäßige kostenlose Info-Webinare. Hierbei werden Fragen rund um die Eigenstromerzeugung, den Versand, die Produkte und den Einstieg in die Photovoltaik beantwortet. Der Kundensupport steht auch nach dem Webinar für offene Fragen zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt präsentiert Green Solar nicht nur eine Auswahl an innovativen Produkten, sondern eine nachhaltige Lösung für die Eigenstromerzeugung, die gleichzeitig benutzerfreundlich und effizient ist. Mit einem klaren Fokus auf Umweltverträglichkeit und einem breiten Spektrum an Optionen, ermöglichen die Balkon-Solaranlagen von Green Solar jedem, die Power der Sonne nach Hause zu holen – ohne Kompromisse bei Leistung und Effizienz einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-solar-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die Green Solar Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um den Kunden den maximalen Komfort zu bieten, stehen in dem Online-Shop von Green Solar verschiedene Zahlungsarten, wie das Bezahlen per Banküberweisung oder per Kreditkarte sowie die Transaktion via PayPal und Klarna, zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-solar-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die Green Solar Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für den Versand variieren je nach Standort, aber Green Solar strebt stets an, diesen so erschwinglich wie möglich zu gestalten. Der zuverlässige Versanddienstleister sorgt dafür, dass die Balkon-Solaranlagen sicher und termingerecht ankommen. Kostenlose Lieferung wird ab einem bestimmten Bestellwert angeboten, und für den Fall, dass eine Retoure erforderlich ist, steht ein transparenter Prozess zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Balkonkraftwerke" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Solaranlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Grüner Strom" /><summary type="html">Die Idee von Green Solar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-solar_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-solar_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">hoffmann Armaturen</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hoffmann-armaturen-shop/" rel="alternate" type="text/html" title="hoffmann Armaturen" /><published>2023-11-17T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hoffmann-armaturen-shop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hoffmann-armaturen-shop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-hoffmann-armaturen-shop&quot;&gt;Die Idee hinter hoffmann Armaturen Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der hoffmann Armaturen Shop hebt sich durch seine tief verwurzelte Hingabe zur Nachhaltigkeit hervor, die sich in der ausschließlichen Fertigung in Deutschland manifestiert. Die zentrale Idee des Unternehmens ist es, hochwertige Badezimmerausstattungen anzubieten, die nicht nur den höchsten Qualitätsstandards genügen, sondern auch eine ökologische und soziale Verantwortung übernehmen. Hierbei verfolgt das Unternehmen das Ziel, Produkte anzubieten, die nicht nur funktional sind, sondern auch einen nachhaltigen Beitrag zur Umwelt leisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-hoffmann-armaturen-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von hoffmann Armaturen Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dem hoffmann Armaturen Shop liegen klare Prinzipien zugrunde, bei denen eine nachhaltige Produktion im Fokus steht. Dies äußert sich durch den Einsatz umweltfreundlicher Materialien sowie energieeffizienter Fertigungsprozesse. Das Unternehmen verpflichtet sich somit nicht nur zur Herstellung qualitativ hochwertiger Produkte, sondern auch zu einem ressourcenschonenden und umweltbewussten Produktionsansatz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-hoffmann-armaturen-shop&quot;&gt;Die Produkte von hoffmann Armaturen Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment des hoffmann Armaturen Shops ist geprägt von einer breiten Auswahl an Armaturen, die nicht nur durch ihre erstklassige Qualität, sondern auch durch ihre nachhaltige Ausrichtung überzeugen. Angefangen bei modernen Duschsystemen bis hin zu innovativen Handbrausen – jedes Produkt zeugt von einem harmonischen Zusammenspiel von ästhetischem Design und ausgeprägtem Umweltbewusstsein. Kunden können somit nicht nur ihre Badezimmer ästhetisch aufwerten, sondern dies gleichzeitig im Einklang mit umweltfreundlichen Prinzipien tun.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von hoffmann Armaturen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=347222&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/hoffmann_armaturen_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von hoffmann Armaturen&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-hoffmann-armaturen-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die hoffmann Armaturen Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um den Kunden eine bequeme und vielfältige Auswahl zu bieten, akzeptiert der Online-Shop von hoffmann Armaturen verschiedene Zahlungsarten. Von klassischen Methoden wie Kreditkarte und Überweisung bis hin zu modernen Diensten wie PayPal – die Kunden haben die Freiheit, die für sie passende Zahlungsoption auszuwählen. Diese Flexibilität unterstreicht die kundenorientierte Ausrichtung des Unternehmens und ermöglicht einen unkomplizierten Einkaufsprozess.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-hoffmann-armaturen-shop-versandkosten&quot;&gt;Die hoffmann Armaturen Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der hoffmann Armaturen Online-Shop setzt auch beim Versand auf nachhaltige Praktiken. Die Versandkosten werden transparent kommuniziert und Kunden haben die Möglichkeit, zwischen verschiedenen Dienstleistern zu wählen. Besonders erwähnenswert ist die kostenfreie Lieferung ab einem bestimmten Bestellwert, was nicht nur die Kundenbindung stärkt, sondern auch umweltfreundliche Sammellieferungen begünstigt. Durch diese Maßnahmen zeigt das Unternehmen nicht nur ökologisches Bewusstsein, sondern bietet auch einen zusätzlichen Anreiz für umweltfreundliches Einkaufen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made-in-Germany" /><category term="Sanitärprodukte" /><category term="Badezimmerausstattung" /><category term="Badezimmer" /><category term="Sanitär" /><summary type="html">Die Idee hinter hoffmann Armaturen Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hoffmann_armaturen_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hoffmann_armaturen_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">BETTER BE BOLD</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/better-be-bold/" rel="alternate" type="text/html" title="BETTER BE BOLD" /><published>2023-10-30T00:00:00+01:00</published><updated>2023-10-30T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/better-be-bold</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/better-be-bold/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-better-be-bold&quot;&gt;Die Prinzipien von BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BETTER BE BOLD ist es extrem wichtig, dass die Produkte das halten, was sie versprechen und die lieben Glatzenträger Freude bei der Benutzung haben. Dabei setzen sie auf hochwertigste ausgewählte natürliche Inhaltsstoffe wie Shea Butter, Jojobaöl und Magnolienextrakt als einen exotischen Rohstoff gegen Rasierpickel und Hautirritationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie arbeiten dabei ausschließlich mit deutschen und vielen lokalen Lieferanten und Partnern zusammen und setzen alles daran, die Wege kurz zu halten. Alle Produkte von &lt;a href=&quot;https://betterbebold.eu/pages/unsere-werte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;BETTER BE BOLD&lt;/a&gt; sind vegan und frei von jeglichen Tierversuchen o.Ä., was in der Kosmetik noch leider viel zu oft vorkommt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-better-be-bold&quot;&gt;Die Produkte von BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der meist verkaufte Artikel von BETTER BE BOLD ist die mattierende Glatzencreme (0-3mm), die für eine gepflegte Glatze sorgt. Dabei mattiert die Creme und beugt Rasierpickel und Hautirritationen vor. Das pflegende Glatzenshampoo (0-6mm) sorgt neben einer Reinigung der Kopfhaut dafür, dass diese nicht austrocknet und hat zudem wundheilende Eigenschaften nach Rasierschnitten &amp;amp; Co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NO BURN(OUT) Sun Fluid LSF 30 ist eine effiziente Lösung für den UV-Schutz, da es durch die leichte Textur sofort einzieht sowie nicht klebt und nicht fettet. Darüber hinaus hat die BETTER BE BOLD einen eigenen nachhaltigen Rasierhobel aus Solingen entwickelt, ein After Shave Balsam und natürlich die Geschenkboxen für die glücklichen Glatzenträgern, das sehr beliebt als Weihnachtsgeschenk ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=61095&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/better-be-bold_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von BETTER BE BOLD&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-better-be-bold&quot;&gt;Das Einkaufen bei BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BETTER BE BOLD hat als Startup aus Iserlohn im Sauerland selbst keinen stationären Shop, arbeitet jedoch mit vielen namhaften stationären Händlern zusammen, in den man die Produkte ebenfalls kaufen kann. In deren Händler-Verzeichnis kann man seinen Ort oder die PLZ eingeben und schauen, wo in deiner Nähe ein BETTER BE BOLD Händler zu finden ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-better-be-bold-zahlungsarten&quot;&gt;Die BETTER BE BOLD Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von BETTER BE BOLD bieten alle gängigen Zahlungsarten an wie PayPal, Visa, Mastercard, Klarna oder Sofortüberweisung an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-better-be-bold-versandkosten&quot;&gt;Die BETTER BE BOLD Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der BETTER BE BOLD Online-Shop versendet mit einem befreundeten Startup aus Düsseldorf (Pick &amp;amp; Pack 24) und setzt dabei auf nachhaltiges Verpackungsmaterial, recyceltes Füllmaterial und die Lieferung mit DHL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ab 49 Euro Bestellwert ist der Versand der Produkte aus dem BETTER BE BOLD Online-Shop in Deutschland kostenfrei und bei Retouren ist das sympathische Startup von Gründer Dennis immer sehr kundenfreundlich zu erreichen, wobei der der WhatsApp Kundenservice von BETTER BE BOLD extrem beliebt ist.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Pflege" /><category term="UV-Schutz" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Vegan" /><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Natürlich" /><summary type="html">Die Prinzipien von BETTER BE BOLD</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/better-be-bold_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/better-be-bold_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">genuine haircare</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/genuine-haircare/" rel="alternate" type="text/html" title="genuine haircare" /><published>2023-10-17T00:00:00+02:00</published><updated>2023-10-17T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/genuine-haircare</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/genuine-haircare/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-genuine-haircare&quot;&gt;Die Prinzipien von genuine haircare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;genuine engagiert sich aktiv für tierversuchsfreie Produkte und stellt sicher, dass alle ihre Produkte diesem wichtigen Grundsatz entsprechen. Ein weiterer entscheidender Wert von genuine haircare ist die Verwendung von hochwertigen Inhaltsstoffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte werden in Deutschland entwickelt sowie hergestellt und enthalten sorgfältig ausgewählte natürliche Öle, Vitamine und Mineralien, um die Wirksamkeit zu gewährleisten und gleichzeitig schonend für das Haar zu sein. Die Rohstoffe für die Rezepturen werden hauptsächlich aus Deutschland und der EU bezogen, um lange Transportwege zu vermeiden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-genuine-haircare&quot;&gt;Die Produkte von genuine haircare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von genuine haircare sind in dem Online-Shop sowie in dem Salon auf der Insel Langeoog erhältlich. Dies ermöglicht es dem Unternehmen, die Produkte direkt an die Kunden zu liefern und die hohe Kundenzufriedenheit durch die individuelle Beratung sicherzustellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von genuine haircare umfasst Haarpflege- und Styling Produkte, die auf die individuellen Bedürfnisse der Kunden abgestimmt sind. Von Shampoos und Kopfhautpflege über Masken und Haaröle bis hin zu Bürsten und Stylingprodukte, in dem Online-Shop von genuine haircare finden die Kunden die passende Produkte, die nicht nur die Schönheit, sondern auch die Gesundheit des Haares fördern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die hochwertigen Flach- und Rundbürsten aus der genuine manufaktur werden in Deutschland in liebevoller Handarbeit gefertigt und veredelt, sodass jede Bürste ein echtes Unikat ist. Die verwendeten Rohstoffe sind größtenteils Naturmaterialien, welche anti-statisch wirken und fliegendes und elektrisiertes Haar vermeiden. Das verwendete Holz der Bürstenkörper wird aus der nachhaltigen Forstwirtschaft aus Deutschland bezogen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von genuine haircare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=353998&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/genuine-haircare_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von genuine haircare&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-nachhaltigkeitsgedanke-bei-genuine-haircare&quot;&gt;Der Nachhaltigkeitsgedanke bei genuine haircare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In puncto &lt;a href=&quot;https://genuine-haircare.de/pages/ueber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; bezieht genuine haircare seine Rohstoffe ausschließlich aus Deutschland und der EU, um die Herkunft der Inhaltsstoffe vollständig kontrollieren zu können. Darüber hinaus hat sich das Unternehmen dazu verpflichtet, 100% Ocean Bound Plastic (OBP) für die Produktion seiner Flaschenbehältnisse zu verwenden.
Die Umstellung auf Ocean Bound Plastic (OBP) ist ein entscheidender Bestandteil der Bemühungen von genuine haircare, die Umweltbelastung zu reduzieren. Die Verwendung von OBP als Verpackungsmaterial trägt dazu bei, den Plastikmüll in den Ozeanen zu reduzieren und die ökologischen Auswirkungen der Produktion zu minimieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-genuine-haircare-zahlungsarten&quot;&gt;Die genuine haircare Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kunden von genuine haircare profitieren von einer Vielzahl bequemer Zahlungsmöglichkeiten, darunter Kreditkarten, PayPal, Amazon Pay und Überweisung. Dies gewährleistet eine einfache und sichere Abwicklung ihrer Einkäufe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-genuine-haircare-versandkosten&quot;&gt;Die genuine haircare Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Produkte aus dem genuine haircare Online-Shop erfolgt über DHL GoGreen. Die Versandkosten variieren je nach Region und Bestellmenge, wobei auch die Lieferung an Packstationen angeboten wird. Ab einem Bestellwert von 40 Euro profitieren die Kunden von einer kostenfreien Lieferung innerhalb Deutschlands.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-genuine-haircare-geld-zurück-garantie&quot;&gt;Die genuine haircare Geld-zurück-Garantie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus bietet genuine haircare eine großzügige Rückgabemöglichkeit an. Die Kunden haben die Möglichkeit, die Produkte innerhalb von 30 Tagen zurückzugeben und erhalten eine Geld-zurück-Garantie, oder einen kostenfreien Umtausch, sollten die Produkte nicht ihren Erwartungen entsprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Team von genuine haircare steht seinen Kunden auch nach der Rücksendung zur Seite und hilft dabei, die passenden Produkte zu finden, die ihren individuellen Bedürfnissen entsprechen. Damit bietet genuine haircare nicht nur hochwertige Haarpflegeprodukte, sondern auch die Gewissheit, dass die Kundenzufriedenheit an der ersten Stelle steht, denn gerade im Bereich Haarpflege möchte man sich als Kunde ausprobieren, um die ideale Pflege für sich zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch den intensiv betriebenen Service und die Beratung wird genuine haircare geschätzt und als eine besonders nahbare Marke von Kunden wahrgenommen. So hat jeder Kunde unverbindlich und kostenfrei die Möglichkeit, sich jederzeit von ihrem Friseurteam beraten zu lassen, um die richtigen Produkte ausfindig zu machen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Haarpflege" /><category term="Haarstyling" /><category term="Kosmetik" /><category term="Shampoo" /><summary type="html">Die Prinzipien von genuine haircare</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/genuine-haircare_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/genuine-haircare_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>