<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-09-15T14:14:06+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Wild &amp;amp; Coco</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/wild-and-coco/" rel="alternate" type="text/html" title="Wild &amp; Coco" /><published>2024-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2024-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/wild-and-coco</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/wild-and-coco/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-wild--coco&quot;&gt;Die Idee von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter Wild &amp;amp; Coco ist tief in den Prinzipien der Nachhaltigkeit und der Gesundheit verwurzelt. Das Unternehmen glaubt fest daran, dass ein gesundes Mikrobiom (Darmflora) der Schlüssel zu einem besseren Wohlbefinden ist. Deshalb bieten sie Produkte an, die reich an ausgewählten und lebenden Bakterienkulturen und anderen gesundheitsfördernden Inhaltsstoffen sind. Diese Produkte sind nicht nur gut für den Körper, sondern auch für die Umwelt, da sie aus nachhaltigen Rohstoffen in Bio-Qualität hergestellt und in umweltfreundlichen Verpackungen versandt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-wild--coco&quot;&gt;Die Prinzipien von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wild &amp;amp; Coco folgt den Prinzipien der Nachhaltigkeit, der Transparenz und der Qualität. Diese Ideologien spiegeln sich in jedem Aspekt des Unternehmens wider, von der Beschaffung der Rohstoffe bis hin zur Herstellung und dem Vertrieb der Produkte. Das Unternehmen setzt auf faire Handelspraktiken und arbeitet eng mit den Landwirten zusammen, um sicherzustellen, dass alle Zutaten nachhaltig, in Bio-Qualität und ethisch einwandfrei produziert werden. Transparenz bedeutet für Wild &amp;amp; Coco auch, dass alle Inhaltsstoffe und Produktionsmethoden offen kommuniziert werden, sodass Kunden genau wissen, was in ihren Lebensmitteln steckt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=67902&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/wild-and-coco_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Wild &amp;amp; Coco&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-wild--coco&quot;&gt;Das Sortiment von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Wild &amp;amp; Coco umfasst eine Vielzahl von Produkten, die alle auf natürlichen Inhaltsstoffen basieren - die meisten davon zählen zu den Fermenten und sind oft rohköstlich. Angefangen hat alles mit Cocoguard und Cocofir, die nach vielen Weiterentwicklungen nun immer noch zu den Fokus-Produkten zählen. Jedes Produkt wird sorgfältig entwickelt, um sowohl köstlich als auch nahrhaft zu sein. Durch die Kombination von traditionellen Fermentierungstechniken mit modernster Technologie gelingt es Wild &amp;amp; Coco, Produkte zu schaffen, die nicht nur gut schmecken, sondern auch einen echten gesundheitlichen Nutzen bieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-wild--coco-zahlungsarten&quot;&gt;Die Wild &amp;amp; Coco Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Wild &amp;amp; Coco finden Kunden eine einfache und sichere Möglichkeit, ihre Lieblingsprodukte zu bestellen. Der Shop bietet verschiedene Zahlungsmethoden an, darunter Kreditkarte, PayPal und andere gängige Online-Zahlungsdienste. Dies ermöglicht es den Kunden, ihre Bestellungen schnell und unkompliziert abzuschließen. Darüber hinaus sorgt ein benutzerfreundliches Design des Online-Shops dafür, dass das Einkaufen bei Wild &amp;amp; Coco ein angenehmes Erlebnis ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-wild--coco-versandkosten&quot;&gt;Die Wild &amp;amp; Coco Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand bei Wild &amp;amp; Coco ist ebenso durchdacht wie die Produkte selbst. Das Unternehmen arbeitet mit einem Kurier-Service zusammen, um sicherzustellen, dass die Produkte schnell und im perfekten Zustand bei den Kunden ankommen. Verpackt wird alles in Kartons mit nachhaltigem Isoliermaterial aus Altpapier und wiederverwendbaren Gel-Akkus als Kühlungsmittel. Die Versandkosten für gekühlte und gefrorene Produkte betragen 7,95 Euro, und ab einem Bestellwert von 79 Euro bietet Wild &amp;amp; Coco sogar eine kostenfreie Lieferung an. Sollte ein Produkt einmal nicht den Erwartungen entsprechen, werden entweder neue Produkte versandt oder eine Gutschrift gegeben.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Darmflora" /><category term="Mikrobiom" /><category term="Fair hergestellt" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><summary type="html">Die Idee von Wild &amp;amp; Coco</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wild-and-coco_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wild-and-coco_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Tibber</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/tibber/" rel="alternate" type="text/html" title="Tibber" /><published>2024-07-04T00:00:00+02:00</published><updated>2024-07-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/tibber</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/tibber/">&lt;h3 id=&quot;der-ökostrom-von-tibber&quot;&gt;Der Ökostrom von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der Tibber App kann man jeweils 24 Stunden im Voraus die Energiepreise für jede Stunde des Folgetags einsehen und seine Verbräuche daran ausrichten. Wenn beispielsweise ein Überangebot an Strom oder viel Energie aus erneuerbaren Quellen den Marktpreis drücken, zahlt man für seinen Verbrauch unmittelbar weniger Geld. Dank smarter Automatisierungen und jeder Menge intelligenter Geräte, die sich in die App integrieren lassen, gehen grüner und günstiger Stromverbrauch so Hand in Hand – und das ohne jeden Komfortverlust. Der Tibber Store ist dafür genau die richtige Anlaufstelle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-tibber&quot;&gt;Die Produkte von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Tibber Store finden sich jede Menge intelligente Geräte, mit denen sich der Haushalt einfacher und effizienter gestalten lässt. In der Rubrik “Smart Charging” erscheinen etwa Produkte, um das E-Auto mit Tibbers Smart Charging-Funktion maximal günstig zu laden. Der Algorithmus der Tibber App wählt bei aktiviertem Smart Charging nämlich automatisch die jeweils günstigsten Stunden aus, die bis zum Erreichen der gewählten Abfahrtszeit verbleiben. Das geht besonders schnell und komfortabel mit einer der integrierten Ladeboxen – etwa von go-e, Easee oder Zaptec. Auch Ladekabel, Wandhalterungen für Wallboxen und weiteres Zubehör für das beste Ladeerlebnis finden sich hier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter der Kategorie “Smart Home &amp;amp; Heizung” wiederum können hilfreicher Gadgets bestellt werden. Viele lassen sich über ein sogenanntes Power-up in die Tibber App integrieren und von dort aus steuern. Stück für Stück lässt sich so das perfekte Setup fürs eigene Zuhause herrichten. Ob intelligente Beleuchtung, Heizkörper, die sich bei hohen Strompreisen dezent herunterregeln lassen, oder smarte Thermostaten – hier gibt es alles, was das Smart Home-Herz begehrt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Tibber&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=57405&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/tibber_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Tibber&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-solarspeicher-von-tibber&quot;&gt;Der Solarspeicher von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch in Sachen Speichertechnologie will Tibber seine Kund:innen bestens auf die Zukunft vorbereiten. Jenseits der üblichen, kostenintensiven Energiemanagementsysteme aus einer Hand gibt es im Tibber Store modulare Lösungen zu entdecken. Etwa um mittels Balkonkraftwerke oder tragbarer Powerstationen seinen Netzbezug auch ohne aufwändigen Zubau zu reduzieren. Zukünftig sollen zudem die PowerOcean-Modelle von EcoFlow voll in Tibber integriert werden. Die leistungsstarken Heimbatterien, mit der sich ein bestehendes Solarsystem leicht nachrüsten lässt, werden dann automatisch nach den individuellen Wunschzielen be- und entladen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shop-von-tibber&quot;&gt;Der Online-Shop von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um im Tibber Store einzukaufen, muss man keineswegs Kund:in bei Tibber sein. Doch mit abgeschlossenem Stromvertrag gibt es auf alle Produkte satte Rabatte. Zusätzlich entfaltet sich in Kombination mit einem dynamischen Stromtarif erst das komplette Sparpotenzial, das sich aus dem Zusammenspiel der App und den tollen Produkten ergibt. Um von stundenaktuellen Strompreisen profitieren zu können, war bisher ein Smart Meter notwendig, das aktuell in nur wenigen deutschen Haushalten verbaut ist. Zum Glück bietet Tibber mit dem Strom-Tracker Pulse eine eigens entwickelte Brückentechnologie, mit der auch ein bestehender digitaler Stromzähler für die stündlich dynamisch Abrechnung genutzt werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gerät ist mit über 90 Prozent aller gängigen Messeinrichtungen kompatibel. Weil Smart Meter für ein zukunftsfähiges Netz unabdingbar bleiben, kann man Tibber beim Abschluss eines Stromtarifs zudem die Erlaubnis geben, im eigenen Namen den Einbau eines intelligenten Zählers beim Netzbetreiber zu beantragen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Grüner Strom" /><category term="Ökostrom" /><category term="Ökostromanbieter" /><category term="Dynamische Tarife" /><category term="Smarthome" /><category term="Smarte Geräte" /><summary type="html">Der Ökostrom von Tibber</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tibber_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tibber_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">IMPACKT</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/impackt/" rel="alternate" type="text/html" title="IMPACKT" /><published>2024-06-18T00:00:00+02:00</published><updated>2024-06-18T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/impackt</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/impackt/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-impackt&quot;&gt;Die Idee von IMPACKT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;IMPACKT wurde 2022 gegründet, um ein spezielles Augenmerk auf das Thema „nachhaltigeres Reisen“ zu legen. Als Teil der travelite-Familie kann die Marke dabei auf die langjährige Erfahrung und das Netzwerk des Unternehmens aufbauen. Das Ziel ist es, mehr Umweltbewusstsein, faire Preise, sehr gute Qualität und einen hohen Designanspruch zu vereinen, für alle, die nachhaltiger Leben und trotzdem Freude am Reisen verspüren möchten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-impackt&quot;&gt;Die Produkte von IMPACKT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktlinie IP1 von IMPACKT umfasst drei Koffergrößen: Den IP1 Koffer S in Handgepäcksgröße, den mittleren IP1 Koffer M für den einwöchigen Urlaub und den IP1 Koffer L für den Jahresurlaub. Alle Koffer sind mit einem TSA-Schloss, wasserabweisenden Reißverschlüssen und dem Klick &amp;amp; Roll für abnehmbare und austauschbare Rollen ausgestattet. Der Handgepäckstrolley IP1 S verfügt zudem über einen USB-Port. Im Inneren des Koffers kann eine Powerbank platziert werden, um unterwegs mobile Geräte aufzuladen und die Reise am Laufen zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/highlights/impackt_kollektion.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;IMPACKT KOLLEKTION&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kofferschalen enthalten dank einer exklusiven Materialmischung den maximalen Recyclinganteil ohne dabei Kompromisse bei der Haltbarkeit und Widerstandsfähigkeit einzugehen. Ebenfalls in der Produktlinie enthalten sind das IP1 Beautycase und die IP1 Umhängetasche, die auch liebevoll Minicase genannt wird. Das Minicase ist der lässige Schutz für die kleinen Schätze. Durch den abnehmbaren Gurt ist die Umhängetasche flexibel einsetzbar. Ob als Handtasche, Crossbody Bag oder Aufbewahrungsbox – der Minicase bietet genug Platz für all die kleinen Dinge, die man so gerne ganz nah bei sich hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte sind hergestellt mit recycelten Materialien (46 % in der Schale, 100 % im Futterstoff) und in neun verschiedenen Farben erhältlich, so ist für jeden etwas dabei. IMPACKT gibt auf alle Produkte sechs Jahre Garantie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMPACKT Produkte sind sowohl im eigenen Online-Shop als auch in verschiedenen anderen Stores sowie auf diversen Online-Plattformen wie Amazon oder dem Avocadostore erhältlich. Seit Mitte 2023 ist IMPACKT auch stationär im deutschen Fachhandel zu finden. Wer den nächstgelegenen Händler sucht, nutzt am besten die Händlersuche auf impackt.de.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von IMPACKT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=325116-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/impackt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von IMPACKT&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-besonderheit-von-impackt&quot;&gt;Die Besonderheit von IMPACKT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer seine Reise noch bunter machen möchte setzt auf Klick &amp;amp; Roll. Mit Klick &amp;amp; Roll kann man die Kofferrollen ganz einfach austauschen. Die Radsets sind separat in 8 verschiedenen Farben erhältlich, so ist der Koffer schnell individualisiert. Smart: Die Rollen gehören zu den mit am stärksten beanspruchten Komponenten eines Koffers. Durch das Klick &amp;amp; Roll System kann auch eine nicht mehr ganz so rund laufende Rolle ausgetauscht werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-impackt-zahlungsarten&quot;&gt;Die IMPACKT Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer im Online-Shop auf impackt.de einkaufen möchte, dem stehen bei der Zahlung Kreditkarte, Rechnungskauf via BS PAYONE und PayPal zur Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-impackt-versandkosten&quot;&gt;Die IMPACKT Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferungen werden innerhalb Deutschlands in 2-3 Werktagen versandkostenfrei durchgeführt. Bei Lieferungen nach Österreich, Belgien, Niederlande und Frankreich variieren die Versandkosten und Lieferzeiten je nach Zielland. Versendet wird klimaneutral per DPD.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Koffer" /><category term="Handgepäck" /><category term="Reisen" /><category term="Recycelte Materialien" /><category term="Reparierbar" /><summary type="html">Die Idee von IMPACKT</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/impackt_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/impackt_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">GREEN SHIRTS</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/green-shirts/" rel="alternate" type="text/html" title="GREEN SHIRTS" /><published>2024-05-15T00:00:00+02:00</published><updated>2024-05-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/green-shirts</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/green-shirts/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-green-shirts&quot;&gt;Die Idee von GREEN SHIRTS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter GREEN SHIRTS ist es, Mode zu schaffen, die nicht nur stilvoll ist, sondern auch einen positiven Beitrag zum Planeten leistet. Das Unternehmen folgt einem ganzheitlichen Ansatz, der sich auf drei Hauptprinzipien stützt: Nachhaltigkeit, Fairness und Transparenz. Diese Ideologien bilden das Rückgrat jeder Entscheidung, die das Unternehmen trifft, angefangen bei der Auswahl der Materialien bis hin zur Gestaltung der Arbeitsbedingungen in den Produktionsstätten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-green-shirts&quot;&gt;Die Produkte von GREEN SHIRTS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von GREEN SHIRTS umfasst eine Vielzahl von Kleidungsstücken für Damen, Herren und Kinder, darunter T-Shirts, Pullover, Hoodies und mehr. Alle Produkte werden aus nachhaltigen Materialien wie Bio-Baumwolle, recyceltem Polyester und Tencel hergestellt. Jedes Stück wird sorgfältig entworfen, um Stil und Komfort zu vereinen, ohne dabei Kompromisse bei der Umweltverträglichkeit einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von GREEN SHIRTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=168598&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-shirts_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von GREEN SHIRTS&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-shirts-zahlungsarten&quot;&gt;Die GREEN SHIRTS Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um den Kunden eine bequeme und transparente Einkaufserfahrung zu bieten, bietet GREEN SHIRTS verschiedene Zahlungsarten an, darunter Kreditkarte, PayPal und Banküberweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-shirts-versandkosten&quot;&gt;Die GREEN SHIRTS Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von GREEN SHIRTS ist bestrebt, die Versandkosten niedrig zu halten und arbeitet mit zuverlässigen Versanddienstleistern zusammen, um eine schnelle und sichere Lieferung zu gewährleisten. Kunden haben auch die Möglichkeit, ihre Bestellungen an eine Packstation liefern zu lassen und profitieren von kostenfreier Lieferung ab einem festgelegten Bestellwert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-shirts-retoure&quot;&gt;Die GREEN SHIRTS Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle von Rücksendungen oder Umtauschs bietet GREEN SHIRTS einen kundenfreundlichen Service an. Kunden können ungetragene und unbeschädigte Artikel innerhalb eines bestimmten Zeitraums zurücksenden und erhalten entweder eine Rückerstattung oder einen Austausch. Durch diese Richtlinien möchte das Unternehmen sicherstellen, dass die Kunden vollständig zufrieden sind und gleichzeitig den Wert der Nachhaltigkeit fördern.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Fair" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Kleidung" /><summary type="html">Die Idee von GREEN SHIRTS</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-shirts_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-shirts_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Oxfam Unverpackt</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt/" rel="alternate" type="text/html" title="Oxfam Unverpackt" /><published>2024-04-13T00:00:00+02:00</published><updated>2024-04-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-oxfam-unverpackt&quot;&gt;Die Idee von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeder, der ein originelles Geschenk für seine Liebsten sucht, kann hier fündig werden und zur gleichen Zeit Menschen unterstützen, die in Krisen- und Katastrophengebieten leben. Die Idee dahinter ist, dass jedes gekaufte Oxfam Unverpackt Geburtstagsgeschenk oder Weihnachtsgeschenk - beispielsweise eine Ziege oder ein Klassenzimmer - direkt denjenigen zu Gute kommt, die dringend Unterstützung benötigen. Der Beschenkte in Deutschland erhält dafür eine personalisierte Grußkarte mit einem Kühlschrankmagneten per Post oder als digitale E-Card. Zusätzlich kann man eine Karte als PDF zum Selbstausdrucken bestellen, die man persönlich überreichen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Einsatz kommt das erwirtschaftete Geld in den langfristigen Projekten und Nothilfeaktionen von Oxfam sowie in Kampagnen für eine gerechte Welt ohne Armut - also dort, wo es am nötigsten gebraucht wird. Oxfam unterstützt Menschen in wirtschaftlich benachteiligten Ländern und hilft ihnen, sich eine bessere Zukunft aufzubauen. Im Falle von Krisen und Katastrophen rettet Oxfam Leben und unterstützt dabei, Existenzen zu sichern. Außerdem setzt sich das Unternehmen auch politisch für die Rechte an den Rand gedrängter Gruppen ein und schenkt ihnen eine Stimme in der Politik. Dort fordert es politische und wirtschaftliche Maßnahmen ein, von denen alle profitieren. Dafür arbeitet Oxfam eng mit Partnerorganisationen und der Bevölkerung vor Ort zusammen. Das große Ziel ist es, Armut weltweit zu beseitigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Käufer eines Oxfam Unverpackt Geschenks ergibt sich außerdem der Vorteil, dass sie den Kauf als Spende steuerlich absetzen können. Oxfam stellt für diesen Zweck Zuwendungsbestätigungen aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://pluto.r.oxfam.de/ts/i5043550/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRTR-WgLvF4&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/oxfam-unverpackt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Oxfam Unverpackt&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-oxfam-unverpackt&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oxfam Unverpackt bietet unverpackte Geschenke für Ostern, Geburtstag, Hochzeit, Weihnachten oder Jubiläen an und schafft damit Hilfe für alle, die auf der Suche nach originellen Geschenkideen sind. Im Oxfam Unverpackt Online-Shop erhalten Kunden ungewöhnliche, witzige Überraschungen für Verwandte, Freunde und Kollegen. Die Oxfam Unverpackt Geschenkideen sind ausgefallen, besonders, verrückt und persönlich. So kann man zum Beispiel Schulmappen (etwa als Geschenk für eine Lehrerin), Medikamente (als Geschenk für einen Arzt oder Apotheker) oder ein Garten-Set (als Geschenk für Menschen mit grünem Daumen) wählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-oxfam-unverpackt-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Oxfam Unverpackt Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment im &lt;a href=&quot;https://unverpackt.oxfam.de/alle-geschenke&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Oxfam Unverpackt Online-Shop&lt;/a&gt; ist in verschiedene Kategorien unterteilt. Dazu gehören beispielsweise Produkte aus den Bereichen Gesundheit, Klima, Bildung, zum Glück wünschen, Liebe zeigen und Danke sagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kunden können ihren Liebsten zu Weihnachten oder anderen Feiertagen zum Beispiel eine Karte mit Esel kaufen, der bei der Erschließung von unwegsamem Gelände hilft oder Seife, deren Kauf Betroffene von Pandemien sowie Menschen in Krisenregionen vor Krankheitserregern schützt. Der Kauf einer “Alphabetisierung für Frauen” dagegen fördert Frauen, indem sie lesen und schreiben lernen, um sich ein eigenes Geschäft aufzubauen und ein selbstbestimmtes Leben zu führen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schenkt man Medikamente, leistet man einen Beitrag für die Versorgung erkrankter Menschen in wirtschaftlich benachteiligten Ländern mit bezahlbaren Medikamenten. Das Schenken von Saatgut verbreitet Pflanzen, welche auch extreme Umweltbedingungen überleben und der Kauf eines Brunnens hilft, Brunnen zu bauen oder vorhandene zu reparieren und mit den nötigen Ergänzungen für eine gute Wasserqualität auszustatten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spenden" /><category term="Helfen" /><category term="Unterstützen" /><category term="Wohltätigkeit" /><category term="Geschenkidee" /><category term="Entwicklungshilfe" /><category term="Nothilfe" /><summary type="html">Die Idee von Oxfam Unverpackt</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oxfam-unverpackt_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oxfam-unverpackt_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">DORTEX</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/dortex/" rel="alternate" type="text/html" title="DORTEX" /><published>2024-04-12T00:00:00+02:00</published><updated>2024-04-12T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/dortex</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/dortex/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-dortex&quot;&gt;Die Idee von DORTEX&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Unternehmensgründer Burkhard Dohmann machte bereits 1998 die einfache Online-Bestellung von gewebten Baumwolletiketten im Konfigurator möglich. Das zu einer Zeit, in der Google mit seiner ersten Version der Suchmaschine online ging. Als Softwareentwickler und Experte für elektronische Steuerungen, z.B. von Webstühlen, legte er die Grundlage für die Möglichkeit, auch ohne professionelle Grafiktools, hochwertig gestaltete Webetiketten zu entwerfen und in geringen Auflagen direkt zu bestellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Familienunternehmen wird inzwischen in der 2. Generation geführt und hat sein Portfolio deutlich erweitert. Dabei wird immer die ursprüngliche Idee im Blick behalten: Einfache Gestaltung im Webshop, Möglichkeit, geringe Stückzahlen zu bestellen und nachhaltige Produktion in Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DORTEX steht für Qualität Made in Germany, schnelle Lieferung und kreativen Freiraum. Als Familienunternehmen hat DORTEX auch einen besonderen Blick auf die Nachhaltigkeit. So wissen sie, dass jede Entscheidung auch zukünftige Generationen betrifft.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von DORTEX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=53591&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/dortex_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von DORTEX&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-dortex&quot;&gt;Die Produkte von DORTEX&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das DORTEX Sortiment umfasst ein breites Angebot von personalisierten Produkten rund um die Kennzeichnung von Textilien und Produkten. Personalisierte Etiketten, Bänder, Aufkleber und Bügelbilder (DTF Transfers) finden ihre Anwendung bei professionellen Anbietern, z.B. Eventveranstaltern, Textilproduzenten oder Anbietern von edlen Produkten genauso wie bei Kindergärten, Eltern, Handarbeitenden, Sporttreibenden oder Vereinen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Materialien stammen größtenteils aus Deutschland durch die Zusammenarbeit mit lokalen Partnern. Alle Produkte und Materialien werden regelmäßig von unabhängigen Instituten geprüft und zertifiziert. Die Zertifikate sind im DORTEX Online-Shop zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-dortex-zahlungsarten&quot;&gt;Die DORTEX Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für deutsche Kunden ist in dem Online-Shop von DORTEX Zahlung auf Rechnung möglich, ansonsten ist die Online-Bezahlung mit PayPal, Klarna, Visa, Mastercard, GiroPay, Apple Pay und Google Pay möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-dortex-versandkosten&quot;&gt;Die DORTEX Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;DORTEX bietet kostenfreie Lieferung ab einem Bestellwert von 50 Euro. Innerhalb Deutschlands wird mit GO GREEN CO2-neutral versendet. Außerhalb der EU können die Versandkosten variieren.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Textilkennzeichnung" /><category term="Etiketten" /><category term="Aufkleber" /><category term="Geschenkbänder" /><category term="Bügelbilder" /><summary type="html">Die Idee von DORTEX</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/dortex_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/dortex_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">oecolife</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/oecolife/" rel="alternate" type="text/html" title="oecolife" /><published>2024-04-02T00:00:00+02:00</published><updated>2024-04-02T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/oecolife</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/oecolife/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-oecolife&quot;&gt;Die Idee von oecolife&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gegründet mit dem Vorsatz, den täglichen Verbrauch von Hygienepapier, Kosmetik und Reinigungsmitteln umweltfreundlicher zu gestalten, folgt die Marke einem einfachen, aber kraftvollen Prinzip: der Überzeugung, dass jeder Schritt hin zu einem nachhaltigeren Lebensstil zählt, unabhängig davon, wie klein er sein mag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Einsatz alternativer, nachhaltiger Rohstoffe, wie z.B. dem zu 100% zertifiziertem, schnell nachwachsendem Bambuszellstoff im Toilettenpapier, über dem Allzweck-Putzstein aus 100% natürlichen Inhaltsstoffen bis hin zur plastikarmen Verpackung – oecolife möchte beweisen, dass ökologisches Bewusstsein und Alltagstauglichkeit Hand in Hand gehen können. Die Produktpreise von oecolife sind bewusst so gewählt, dass sie auch für preissensible Kunden attraktiv sind, damit der Preis kein Hindernis mehr für die Umstellung auf ein umweltfreundlicheres Alltagsprodukt darstellt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-oecolife&quot;&gt;Die Prinzipien von oecolife&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;oecolife nimmt den Kampf gegen Plastikverschmutzung ernst und setzt auf Verpackungslösungen, die den Plastikeinsatz minimieren. Dabei wird entweder vollständig auf Plastik verzichtet oder recyceltes Plastik verwendet, das sich erneut komplett recyceln lässt. Dieser Ansatz unterstreicht das Bestreben, den Lebenszyklus von Materialien zu schließen und Ressourcenverbrauch zu reduzieren. In der Partnerschaft mit „Plastic Bank“ engagiert sich oecolife aktiv für die Reduktion von Plastikmüll in unseren Weltmeeren. Diese Zusammenarbeit trägt dazu bei, Plastik bereits vor seinem Eintritt in maritime Ökosysteme einzusammeln und wiederzuverwerten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der bewusste Einsatz von alternativen Faserstoffen bildet das Fundament der Produktionsphilosophie von oecolife. Alle Hygienepapiere besitzen zudem entweder das PEFC- oder das FSC-Zertifikat, was deren Herkunft aus nachhaltig bewirtschafteten Wäldern und kontrollierten Quellen in Europa bescheinigt. Für die recycelten Produkte wird zudem das renommierte Siegel „Blauer Engel“ geführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die vegane Naturkosmetik und die biologisch abbaubaren Reinigungsmittel von oecolife sind frei von Mikroplastik, Palmöl und schädlichen Chemikalien. Damit setzt das Unternehmen ein klares Zeichen gegen die unsichtbare Verschmutzung unserer Umwelt und fördert einen Lebensstil, der die Natur respektiert und schützt. Mit Ausnahme der Waschmittelblätter, die im europäischen Ausland hergestellt werden, entstehen alle Produkte von oecolife unter den höchsten Qualitätsstandards in Deutschland. Mit der lokalen Produktion sollen kurze Transportwege gefördert werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von oecolife&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?s=3256435&amp;amp;v=37826&amp;amp;q=449015&amp;amp;r=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/oecolife_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von oecolife&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-oecolife&quot;&gt;Die Produkte von oecolife&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Bereich der Hygieneprodukte bietet das Unternehmen Toilettenpapier an, das aus nachhaltigen Rohstoffen wie ungebleichtem Zellstoff, recyceltem Altpapier und zertifiziertem Bambuszellstoff hergestellt wird. Sämtliche Küchenrollen, Taschentücher und Kosmetiktücher des Herstellers bestehen aus 100% recyceltem Altpapier. Daneben findet man auch praktische Hundehandtücher aus ungebleichtem Zellstoff – eine absolute Neuheit am Markt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die veganen Pflegeprodukte von oecolife werden ausschließlich aus 100% natürlichen Inhaltsstoffen produziert. Darunter gibt es eine große Auswahl an festen Naturseifen, Shampoo- und Conditioner-Bars, Lippenbalsam, Bodybutter, Fußpflegestiften und schadstofffreien Deocremes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment erstreckt sich zudem auch auf biologisch abbaubare und schonende Haushaltsreiniger. Zu den Reinigern kann man auch Glas-Sprühflaschen mit stylishen Aufdrucken bestellen. Neben einem kraftvollen Putzstein aus ebenfalls natürlichen Inhaltsstoffen bietet oecolife außerdem auch praktische Waschmittelblätter für eine nachhaltige Wäschepflege an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment wird von stilvollen und selbstverständlich ressourcenschonenden Bad- und Küchen-Accessoires sowie weiterem Zubehör für einen modernen, nachhaltigen Haushalt abgerundet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-oecolife-zahlungsarten&quot;&gt;Die oecolife Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;oecolife bietet in seinem Online-Shop die gängigsten Zahlungsmethoden an. Darunter Visa Card, MasterCard, PayPal, ShopPay, GooglePay und Klarna (auf Rechnung, per Sofortüberweisung oder per Ratenzahlung). Der gesamte Kaufprozess ist durch eine SSL-Verbindung abgesichert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-oecolife-versandkosten&quot;&gt;Die oecolife Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der umweltfreundlichen Produkte erfolgt CO₂-neutral mit DHL GoGreen. Innerhalb der EU betragen die Versandkosten 4,95 Euro, während in Deutschland ab einem Bestellwert von 29 Euro und im EU-Ausland ab 49 Euro kostenfrei geliefert wird. oecolife Produkte kann man aktuell in folgenden Ländern erwerben: Deutschland, Österreich, Italien, Frankreich, Belgien, Niederlande und Luxemburg. Bestellungen können innerhalb von 30 Tagen kostenfrei retourniert werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Umweltfreundlich" /><category term="Hygienepapier" /><category term="Hygieneprodukte" /><category term="Pflegeprodukte" /><category term="Haushaltsreiniger" /><summary type="html">Die Idee von oecolife</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oecolife_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oecolife_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kaufnekuh</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/kaufnekuh/" rel="alternate" type="text/html" title="Kaufnekuh" /><published>2024-04-01T00:00:00+02:00</published><updated>2024-04-01T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/kaufnekuh</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/kaufnekuh/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-kaufnekuh&quot;&gt;Die Idee von KaufneKuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die zentrale Idee hinter KaufneKuh ist einfach, doch wirkungsvoll: Um Lebensmittelverschwendung zu vermeiden und eine bewusstere Konsumhaltung zu fördern, wird ein Tier oder eine Geflügelgruppe erst geschlachtet, wenn genügend Fleischpakete bestellt sind. Eine Ausnahme stellt das Sortiment zum Selbstauswählen dar: Mittlerweile können sich Kunden auch eine individuelle Farmbox aus verschiedenen Fleischsorten zusammenstellen und binnen weniger Tage geliefert bekommen. Um die vollständige Verwertung auch hier sicherzustellen, werden ausverkaufte Artikel erst dann nachgefüllt, wenn ein Tier oder eine Geflügelgruppe ganz verkauft ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-kaufnekuh&quot;&gt;Die Prinzipien von KaufneKuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Fundament von KaufneKuh basiert auf den Prinzipien der Nachhaltigkeit, des Tierwohls und der radikalen Rückverfolgbarkeit. Der Ansatz des Unternehmens zielt darauf ab, das Wohlbefinden und das natürliche Aufwachsen der Tiere zu gewährleisten, die lokale Landwirtschaft zu stärken und den ökologischen Fußabdruck nicht nur zu minimieren, sondern die CO2-Umwandlung zu fördern und der nächsten Generation gesündere Böden zu hinterlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Tiere genießen ein Leben im Freien und ernähren sich häufig ausschließlich von der Weide. Sie halten das Gras dabei kurz und begünstigen so die kontinuierliche Photosynthese. Ihr natürlicher Dung sorgt außerdem für eine verbesserte Biodiversität und mehr Insekten im Boden. Das lockt sogar wiederum bodenbrütende Vögel an und bietet ihnen den selten gewordenen Lebensraum, den sie brauchen. Ohne lange Transportwege werden die Tiere stressfrei und unter würdigen Bedingungen geschlachtet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;KaufneKuh verkörpert nicht nur einen Online-Shop für qualitativ hochwertiges Fleisch aus ethischer, natürlicher Haltung, sondern auch eine Bewegung hin zu einem verantwortungsvollen und nachhaltigen Fleischkonsum. Durch die direkte Verbindung von Verbrauchern und Bauern fördert das Unternehmen eine transparente Lebensmittelkette, die das Bewusstsein für die Herkunft unserer Nahrung stärkt. Jedes Produkt ist für Kunden bis zu den Bauern seiner Entstehung zurückverfolgbar. KaufneKuh stellt außerdem detaillierte Informationen zu jedem Hof bereit und steht somit für einen Wandel in der Fleischindustrie, der sowohl die Umwelt als auch die lokale Landwirtschaft unterstützt und gleichzeitig den Verbrauchern ermöglicht, mit gutem Gewissen zu genießen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Kaufnekuh&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=445829&amp;amp;mid=25607&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3224125&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kaufnekuh_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Kaufnekuh&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-kaufnekuh&quot;&gt;Die Produkte von KaufneKuh&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Diese Philosophie spiegelt sich auch im Produktangebot wider, das von Rind- und Schweinefleisch über Geflügel bis hin zu Bio-, Wild- oder Premiumprodukten wie Wagyu oder Angus reicht. Alle Produkte stammen von Bauern, die alle ethischen Grundsätze des Unternehmens teilen. Gleiches gilt für die Metzger und ihre Mitarbeiter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kaufnekuh-zahlungsarten&quot;&gt;Die KaufneKuh Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von KaufneKuh bietet aber nicht nur eine breite Palette an hochwertigen Fleischprodukten, sondern auch eine Vielzahl von Zahlungsmöglichkeiten, um den Einkauf so einfach und bequem wie möglich zu gestalten und möglichst vielen Kunden zu ermöglichen. Zur Auswahl stehen alle gängigen Optionen wie PayPal, Kreditkarte, Sofortüberweisung, Klarna, Giro-, Google- oder Apple-Pay. Darüber hinaus legt das Unternehmen großen Wert auf Kundenzufriedenheit und bietet detaillierte Informationen zu jedem Schritt – von der Aufzucht und dem Herkunftshof der Tiere bis hin zur Lieferung an die Haustür.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kaufnekuh-versandkosten&quot;&gt;Die Kaufnekuh Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In puncto Versand setzt KaufneKuh auf Effizienz und Umweltbewusstsein. Die Lieferung erfolgt in umweltfreundlichen Verpackungen mit wiederverwendbaren Kühlelementen, die Frische und Haltbarkeit des Fleisches garantieren. Kunden profitieren von fairen Versandkosten und der Möglichkeit, kostenfreie Lieferungen ab einem bestimmten Bestellwert zu erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard-Pakete werden für 6,95 Euro nach ganz Deutschland (außer auf die deutschen Inseln) geliefert. Für eine individuelle Farmbox gilt ab einem Bestellwert von 50 Euro dasselbe. Ab einem Bestellwert von 99,95 Euro ist die Lieferung kostenlos. Zudem arbeitet KaufneKuh mit DPD Food Express zusammen, um eine schnelle und sichere Zustellung zu gewährleisten. Sollte es dennoch zu Unstimmigkeiten kommen, greift der top-bewertete Kundenservice oder die Zufriedenheitsgarantie und bietet eine kurzfristige Lösung, die keine Kundenwünsche offen lässt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Direktvertrieb" /><category term="Fair" /><category term="Fleisch" /><category term="Ökologisch" /><category term="Tierwohl" /><category term="Ethischer Fleischkonsum" /><summary type="html">Die Idee von KaufneKuh</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kaufnekuh_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kaufnekuh_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">JUST TASTE</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/just-taste/" rel="alternate" type="text/html" title="JUST TASTE" /><published>2024-03-31T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-31T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/just-taste</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/just-taste/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-just-taste&quot;&gt;Die Idee von JUST TASTE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Lebewesen haben Grundbedürfnisse. Zum Beispiel die Ernährung. Die dient dem Überleben und ist demnach wirklich ein emotionales Ding. Doch beim Menschen, dessen kulturelle Evolution sich teilweise von der biologischen gelöst hat, sind zahlreiche weitere Bedürfnisse entstanden: Das zunächst rein biologische Erfordernis der Ernährung wurde kulturell erweitert und ausgestaltet. Die ursprüngliche Funktion einer gesunden Ernährung, also überleben, verschwimmt da hin und wieder. Der Kunde fragt weiter nach der Art der Produktion, den logistischen Bedingungen, nach möglichen Ausbeutungsstrukturen (Liefergesetze), nach Kreislaufwirtschaft für Verpackungen und nach dem CO2-Abdruck.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-just-taste&quot;&gt;Die Prinzipien von JUST TASTE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;JUST TASTE gibt sich kämpferisch und will nachhaltig überzeugen. Erst einmal das Produkt selbst. JUST TASTE verwendet pflanzenbasierte Produkte, biologisch angebaut, vegan dazu und zum Selbstkochen (nur fünf Minuten Kochzeit) gedacht. Die richtigen Kohlenhydrate, gute Ballaststoffe und hohe Proteinwerte sind nachhaltige Ingredienzien für eine gute Nährwertbilanz. Mehr als acht unterschiedliche Geschmacksrichtungen lassen den Kunden die Wahl. Pestos und Gewürze unterstützen einen guten Geschmack. Geeignet sind die Gemüsenudeln für alle: Kinder, Erwachsene, Low-Carb-Anhänger, Sportler, erst recht für Diabetiker als auch Menschen mit einer Weizenunverträglichkeit und für Konsumenten, die unter Zöliakie leiden. Die Gemüsenudeln der Marke JUST TASTE haben keine Hartweizenanteile und sind glutenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Gesundheit fühlt sich gut an.“, sagt der Kult-Doc Felix Berndt, 31 Jahre jung, auf TikTok. „Jeder sollte eine Ernährung finden, die ihn körperlich und emotional befriedigt.“ Und kommt dann mit Ratschlägen. Der Wissenschaftsjournalist Bast Kast, Biologe und Psychologe, stellt die Frage aller Fragen: Wer lebt am längsten? Man könnte auch vom nachhaltigen Leben sprechen. Seine Antwort: Der/die Pescetarier/in. Das sind diejenigen, die sich überwiegend vegetarisch ernähren und zusätzlich ab und zu Fisch essen. Selbst mit 60 Jahren gewinne man statistisch noch neun weitere, wenn das „Essensruder“ herumgerissen werde. Gute Nachricht! Wer aber generell weniger esse, senke das Risiko des Altersleidens. Also ran an die Gemüsenudel. Mit einer 250 Gramm-Packung kocht man bis zu vier Essen. Ausprobieren, es sättigt tatsächlich! Und Ideen für Rezepte finden sich sowohl auf der Webseite als auch auf YouTube von JUST TASTE.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von JUST TASTE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=347898-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/just-taste_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von JUST TASTE&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-von-just-taste&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit von JUST TASTE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lebensmittelbranche ist generell in der Produktion ein CO2-Treiber. Auch JUST TASTE kann sich dem nicht entziehen. Deswegen leistet das Unternehmen einen Ausgleich über ein Klimaschutzprojekt. Die Verpackungen hat sie von einem Professor für nachhaltige Materialien prüfen lassen mit nur minimalen Hinweisen, was noch zu verbessern sei. Es ist alles ein Prozess, um immer besser zu werden hin zu einer Welt der perfekten Nachhaltigkeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Deutschen sind bekennende Nudelesser. Tendenz steigend. Aktuell 10 Kg im Jahr. Im Jahr 2011 war es erst runde acht und 1991 sogar nur 5 Kg. Die Esskultur entwickelt sich. Genauso wie die Vorstellung von Nachhaltigkeit. Das Konzept eines plant based (pflanzenbasiert) Produktes verbreitet sich zu Recht. Die Gemüsenudeln von JUST TASTE sind eine nachhaltige und gesunde Alternative zu einer ungesunden Ernährung. Und da stimmt dann die Konnotation: Nachhaltig ist etwas, nach dem man sich richten sollten. Zu bekommen sind die Produkte von JUST TASTE fast in jedem Lebensmitteleinzelhandel wie z.B. bei Kaufland, Bio-Denns, Rewe, Edeka und natürlich im Online-Shop von JUST TASTE.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-just-taste-zahlungsarten&quot;&gt;Die JUST TASTE Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem JUST TASTE Online-Shop können die bestellten Produkte kundenfreundlich per Kreditkarte, über den Bezahldienst PayPal oder auch via Überweisung als Vorkasse bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-just-taste-versandkosten&quot;&gt;Die JUST TASTE Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Bestellungen aus dem Online-Shop von JUST TASTE wird eine Versandkostenpauschale von 5,95 Euro für die Lieferung innerhalb Deutschlands fällig.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Vegan" /><category term="Glutenfrei" /><category term="Gemüsenudeln" /><category term="Gemüsepasta" /><category term="Nudeln" /><category term="Pasta" /><summary type="html">Die Idee von JUST TASTE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/just-taste_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/just-taste_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Keimling Naturkost</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/keimling-naturkost/" rel="alternate" type="text/html" title="Keimling Naturkost" /><published>2024-03-18T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/keimling-naturkost</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/keimling-naturkost/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-keimling-naturkost&quot;&gt;Die Idee von Keimling Naturkost&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Ursprünge von Keimling Naturkost liegen im Handel mit naturbelassenen, rohköstlichen und veganen Lebensmitteln aus kontrolliertem Bio-Anbau. Seit seiner Jugend ist Winfried Holler ein überzeugter Anhänger der Naturkost und glaubt fest daran, dass eine Ernährung aus unverarbeiteten und nicht erhitzten Naturprodukten zu Gesundheit und ganzheitlichem Wohlbefinden führt. Damals war Holler seiner Zeit voraus und vertraute auf die Philosophie eines rohköstlichen Lebensstils. Durch den Einsatz natürlicher Methoden, anstatt auf industrielle Erhitzung, Agrarchemikalien und Zusatzstoffe zurückzugreifen, werden die wertvollen Inhaltsstoffe, Enzyme und Vitamine der Lebensmittel bewahrt. Und so können sie optimal vom Körper aufgenommen und verwertet werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-keimling-naturkost&quot;&gt;Die Prinzipien von Keimling Naturkost&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Keimling Naturkost achtet bei allen Produkten auf beste Qualität, Verarbeitung und Nachhaltigkeit. Alle Produkte der Marke Keimling Naturkost stammen aus kontrolliertem ökologischem Landbau und sind absolut frei von tierischen Erzeugnissen, Palmöl oder anderen synthetischen Zusatzstoffen. Viele Produkte tragen bereits das exklusive really raw-Siegel, das eine besonders schonende Verarbeitung unter 45°C garantiert. Dieses Zertifikat wurde von der Raw Food Association in 2021 initiiert. Es ist das erste und einzige Siegel dieser Art in Europa und stellt sicher, dass die Produkte alle wichtigen Nährstoffe, Enzyme und Vitamine enthalten, die durch Hitze zerstört werden können. really raw ist nicht nur ein Qualitätsmerkmal, sondern auch ein Ausdruck der Philosophie von Keimling Naturkost, die auf Transparenz und Verantwortung basiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seit 2021 ist Keimling Naturkost als klimaneutrales Unternehmen zertifiziert. Ein wichtiger Aspekt der Nachhaltigkeitsstrategie ist die Verpackung der Produkte. Nach mehr als einem Jahr Forschung und Entwicklung hat Keimling Naturkost in 2023 mit der Umstellung seiner Lebensmittelverpackungen begonnen. Die neuen Verpackungen sind weltweit innovativ, werden in Europa produziert und erfüllen höchste Umweltstandards. Sie sind im Garten kompostierbar und zersetzen sich innerhalb von 180 Tagen vollständig. Außerdem bieten sie eine hohe Sauerstoff- und Wasserdampf-Barriere für einen optimalen Produktschutz.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Keimling Naturkost&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=339324-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/keimling-naturkost_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Keimling Naturkost&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-keimling-naturkost&quot;&gt;Die Produkte von Keimling Naturkost&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Generalimporteur von Saftpressen, Mixern, Dörrgeräten und anderen Geräten von renommierten Marken wie Kuvings, Tribest, Omega Juicers und Excalibur Dörrgeräten, hat Keimling Naturkost die rohköstliche Küche in Europa maßgeblich beeinflusst. Für die US-amerikanischen Küchengerätehersteller Tribest und Vitamix hält Keimling Naturkost die europäischen Markenrechte. Keimling Naturkost bietet eine breite Palette von Produkten an, darunter vegane und rohköstliche Lebensmittel, Superfoods und Nahrungsergänzungsmittel. Zu den beliebten Produkten gehören Schoko-Konfekte, Datteln, Nussmuse und rohe Kräcker, Brote und frische Öle aus schonender Kaltpressung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-keimling-naturkost-zahlungsarten&quot;&gt;Die Keimling Naturkost Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Keimling Naturkost bietet in seinem Online-Shop verschiedene Bezahlmöglichkeiten an: Kauf auf Rechnung, über PayPal, SEPA, Vorkasse und Kreditkarte sowie unter bestimmten Voraussetzungen auch eine Ratenzahlung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-keimling-naturkost-versandkosten&quot;&gt;Die Keimling Naturkost Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von 80 Euro ist die Lieferung innerhalb Deutschlands versandkostenfrei. Für Bestellwerte unter 80 Euro fallen bundesweit 5,50 Euro Versandgebühren an. Für Lieferungen in die Schweiz sollte direkt über www.keimling.ch und nach Österreich auf der Seite www.keimling.at bestellt werden. Der Versand erfolgt über DHL GO Green. Für Retouren bietet der Online-Shop von Keimling Naturkost ein 30-tägiges Widerrufsrecht an. Die Ware lässt der Rohkosthändler in diesen Fällen direkt abholen oder sendet einen frei gemachten Paketaufkleber zu.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Vegan" /><category term="Vegankost" /><category term="Rohkost" /><category term="Vegane Lebensmittel" /><category term="Bio-Lebensmittel" /><summary type="html">Die Idee von Keimling Naturkost</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/keimling-naturkost_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/keimling-naturkost_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>