<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-11-17T12:44:04+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">hoffmann Armaturen</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hoffmann-armaturen-shop/" rel="alternate" type="text/html" title="hoffmann Armaturen" /><published>2023-11-17T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hoffmann-armaturen-shop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/hoffmann-armaturen-shop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-hoffmann-armaturen-shop&quot;&gt;Die Idee hinter hoffmann Armaturen Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der hoffmann Armaturen Shop hebt sich durch seine tief verwurzelte Hingabe zur Nachhaltigkeit hervor, die sich in der ausschließlichen Fertigung in Deutschland manifestiert. Die zentrale Idee des Unternehmens ist es, hochwertige Badezimmerausstattungen anzubieten, die nicht nur den höchsten Qualitätsstandards genügen, sondern auch eine ökologische und soziale Verantwortung übernehmen. Hierbei verfolgt das Unternehmen das Ziel, Produkte anzubieten, die nicht nur funktional sind, sondern auch einen nachhaltigen Beitrag zur Umwelt leisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-hoffmann-armaturen-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von hoffmann Armaturen Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dem hoffmann Armaturen Shop liegen klare Prinzipien zugrunde, bei denen eine nachhaltige Produktion im Fokus steht. Dies äußert sich durch den Einsatz umweltfreundlicher Materialien sowie energieeffizienter Fertigungsprozesse. Das Unternehmen verpflichtet sich somit nicht nur zur Herstellung qualitativ hochwertiger Produkte, sondern auch zu einem ressourcenschonenden und umweltbewussten Produktionsansatz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-hoffmann-armaturen-shop&quot;&gt;Die Produkte von hoffmann Armaturen Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment des hoffmann Armaturen Shops ist geprägt von einer breiten Auswahl an Armaturen, die nicht nur durch ihre erstklassige Qualität, sondern auch durch ihre nachhaltige Ausrichtung überzeugen. Angefangen bei modernen Duschsystemen bis hin zu innovativen Handbrausen – jedes Produkt zeugt von einem harmonischen Zusammenspiel von ästhetischem Design und ausgeprägtem Umweltbewusstsein. Kunden können somit nicht nur ihre Badezimmer ästhetisch aufwerten, sondern dies gleichzeitig im Einklang mit umweltfreundlichen Prinzipien tun.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von hoffmann Armaturen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=347222&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/hoffmann_armaturen_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von hoffmann Armaturen&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-hoffmann-armaturen-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die hoffmann Armaturen Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um den Kunden eine bequeme und vielfältige Auswahl zu bieten, akzeptiert der Online-Shop von hoffmann Armaturen verschiedene Zahlungsarten. Von klassischen Methoden wie Kreditkarte und Überweisung bis hin zu modernen Diensten wie PayPal – die Kunden haben die Freiheit, die für sie passende Zahlungsoption auszuwählen. Diese Flexibilität unterstreicht die kundenorientierte Ausrichtung des Unternehmens und ermöglicht einen unkomplizierten Einkaufsprozess.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-hoffmann-armaturen-shop-versandkosten&quot;&gt;Die hoffmann Armaturen Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der hoffmann Armaturen Online-Shop setzt auch beim Versand auf nachhaltige Praktiken. Die Versandkosten werden transparent kommuniziert und Kunden haben die Möglichkeit, zwischen verschiedenen Dienstleistern zu wählen. Besonders erwähnenswert ist die kostenfreie Lieferung ab einem bestimmten Bestellwert, was nicht nur die Kundenbindung stärkt, sondern auch umweltfreundliche Sammellieferungen begünstigt. Durch diese Maßnahmen zeigt das Unternehmen nicht nur ökologisches Bewusstsein, sondern bietet auch einen zusätzlichen Anreiz für umweltfreundliches Einkaufen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made-in-Germany" /><category term="Sanitärprodukte" /><category term="Badezimmerausstattung" /><category term="Badezimmer" /><category term="Sanitär" /><summary type="html">Die Idee hinter hoffmann Armaturen Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hoffmann_armaturen_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hoffmann_armaturen_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Green Solar</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/green-solar/" rel="alternate" type="text/html" title="Green Solar" /><published>2023-11-17T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/green-solar</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/green-solar/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-green-solar&quot;&gt;Die Idee von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das grundlegende Konzept von Green Solar basiert auf dem Bestreben, erschwingliche und unkomplizierte Lösungen für die Eigenstromerzeugung anzubieten. Die Balkon Solaranlagen sind dabei das Aushängeschild – eine innovative Möglichkeit, den eigenen Beitrag zur Energiewende zu leisten und gleichzeitig von den Vorteilen der Solarenergie zu profitieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-green-solar&quot;&gt;Die Prinzipien von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Green Solar Online-Shop verfolgt eine klare Ideologie, die sich auf die Nachhaltigkeit, die Effizienz und die Benutzerfreundlichkeit konzentriert. Die Vision ist es, umweltfreundliche Technologien zugänglich zu machen und so einen positiven Beitrag zum globalen Wandel zu leisten. Dies spiegelt sich nicht nur in den Produkten, sondern auch in den Prinzipien des Unternehmens wider.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-green-solar&quot;&gt;Die Produkte von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Green Solar präsentiert eine breite Palette von Mini-Solaranlagen, die speziell für Balkone konzipiert wurden. Egal, ob Gitterbalkon oder gewölbte Oberfläche, die vielseitigen Anlagen passen sich flexibel an die verschiedenen Umgebungen an. Die Auswahl umfasst sowohl flexible Module als auch Glasmodule, jeweils mit den unterschiedlichen Leistungskapazitäten, um den individuellen Bedürfnissen gerecht zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Green Solar bietet eine breite Produktpalette von Mini-Solaranlagen, darunter Sets mit unterschiedlichen Leistungskapazitäten und Befestigungsoptionen. Für eine schnelle Inbetriebnahme enthält jedes Set alles, was benötigt wird, einschließlich der passenden Halterung. Zusätzliches Zubehör ist verfügbar, um die Anlagen den individuellen Bedürfnissen anzupassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das umfassende Set der Balkon-Solaranlage von Green Solar enthält alle erforderlichen Komponenten, von Modulen über Wechselrichter bis hin zu Befestigungsmaterialien. Die Produkte werden von renommierten Herstellern bezogen und die hochwertigen Einzelkomponenten gewährleisten nicht nur eine einfache Installation, sondern auch eine langfristige und effiziente Leistung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die PV-Module aus dem Online-Shop von Green Solar sind steckerfertig und zeichnen sich durch extreme Witterungsbeständigkeit aus. Die Lieferung ist ein Komplettpaket – alles, was für die Installation benötigt wird, ist enthalten. Die Mini-Solaranlagen sind platzsparend, einfach zu montieren und bieten eine schnelle Lösung für die eigene Stromerzeugung.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Green Solar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=343851&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-solar_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Green Solar&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-kundensupport-von-green-solar&quot;&gt;Der Kundensupport von Green Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um die Interessenten umfassend zu informieren, veranstaltet Green Solar regelmäßige kostenlose Info-Webinare. Hierbei werden Fragen rund um die Eigenstromerzeugung, den Versand, die Produkte und den Einstieg in die Photovoltaik beantwortet. Der Kundensupport steht auch nach dem Webinar für offene Fragen zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt präsentiert Green Solar nicht nur eine Auswahl an innovativen Produkten, sondern eine nachhaltige Lösung für die Eigenstromerzeugung, die gleichzeitig benutzerfreundlich und effizient ist. Mit einem klaren Fokus auf Umweltverträglichkeit und einem breiten Spektrum an Optionen, ermöglichen die Balkon-Solaranlagen von Green Solar jedem, die Power der Sonne nach Hause zu holen – ohne Kompromisse bei Leistung und Effizienz einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-solar-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die Green Solar Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um den Kunden den maximalen Komfort zu bieten, stehen in dem Online-Shop von Green Solar verschiedene Zahlungsarten, wie das Bezahlen per Banküberweisung oder per Kreditkarte sowie die Transaktion via PayPal und Klarna, zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-solar-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die Green Solar Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für den Versand variieren je nach Standort, aber Green Solar strebt stets an, diesen so erschwinglich wie möglich zu gestalten. Der zuverlässige Versanddienstleister sorgt dafür, dass die Balkon-Solaranlagen sicher und termingerecht ankommen. Kostenlose Lieferung wird ab einem bestimmten Bestellwert angeboten, und für den Fall, dass eine Retoure erforderlich ist, steht ein transparenter Prozess zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Balkonkraftwerke" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Solaranlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Grüner Strom" /><summary type="html">Die Idee von Green Solar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-solar_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-solar_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">BETTER BE BOLD</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/better-be-bold/" rel="alternate" type="text/html" title="BETTER BE BOLD" /><published>2023-10-30T00:00:00+01:00</published><updated>2023-10-30T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/better-be-bold</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/better-be-bold/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-better-be-bold&quot;&gt;Die Prinzipien von BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BETTER BE BOLD ist es extrem wichtig, dass die Produkte das halten, was sie versprechen und die lieben Glatzenträger Freude bei der Benutzung haben. Dabei setzen sie auf hochwertigste ausgewählte natürliche Inhaltsstoffe wie Shea Butter, Jojobaöl und Magnolienextrakt als einen exotischen Rohstoff gegen Rasierpickel und Hautirritationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sie arbeiten dabei ausschließlich mit deutschen und vielen lokalen Lieferanten und Partnern zusammen und setzen alles daran, die Wege kurz zu halten. Alle Produkte von &lt;a href=&quot;https://betterbebold.eu/pages/unsere-werte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;BETTER BE BOLD&lt;/a&gt; sind vegan und frei von jeglichen Tierversuchen o.Ä., was in der Kosmetik noch leider viel zu oft vorkommt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-better-be-bold&quot;&gt;Die Produkte von BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der meist verkaufte Artikel von BETTER BE BOLD ist die mattierende Glatzencreme (0-3mm), die für eine gepflegte Glatze sorgt. Dabei mattiert die Creme und beugt Rasierpickel und Hautirritationen vor. Das pflegende Glatzenshampoo (0-6mm) sorgt neben einer Reinigung der Kopfhaut dafür, dass diese nicht austrocknet und hat zudem wundheilende Eigenschaften nach Rasierschnitten &amp;amp; Co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NO BURN(OUT) Sun Fluid LSF 30 ist eine effiziente Lösung für den UV-Schutz, da es durch die leichte Textur sofort einzieht sowie nicht klebt und nicht fettet. Darüber hinaus hat die BETTER BE BOLD einen eigenen nachhaltigen Rasierhobel aus Solingen entwickelt, ein After Shave Balsam und natürlich die Geschenkboxen für die glücklichen Glatzenträgern, das sehr beliebt als Weihnachtsgeschenk ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=61095&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/better-be-bold_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von BETTER BE BOLD&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-better-be-bold&quot;&gt;Das Einkaufen bei BETTER BE BOLD&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BETTER BE BOLD hat als Startup aus Iserlohn im Sauerland selbst keinen stationären Shop, arbeitet jedoch mit vielen namhaften stationären Händlern zusammen, in den man die Produkte ebenfalls kaufen kann. In deren Händler-Verzeichnis kann man seinen Ort oder die PLZ eingeben und schauen, wo in deiner Nähe ein BETTER BE BOLD Händler zu finden ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-better-be-bold-zahlungsarten&quot;&gt;Die BETTER BE BOLD Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von BETTER BE BOLD bieten alle gängigen Zahlungsarten an wie PayPal, Visa, Mastercard, Klarna oder Sofortüberweisung an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-better-be-bold-versandkosten&quot;&gt;Die BETTER BE BOLD Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der BETTER BE BOLD Online-Shop versendet mit einem befreundeten Startup aus Düsseldorf (Pick &amp;amp; Pack 24) und setzt dabei auf nachhaltiges Verpackungsmaterial, recyceltes Füllmaterial und die Lieferung mit DHL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ab 49 Euro Bestellwert ist der Versand der Produkte aus dem BETTER BE BOLD Online-Shop in Deutschland kostenfrei und bei Retouren ist das sympathische Startup von Gründer Dennis immer sehr kundenfreundlich zu erreichen, wobei der der WhatsApp Kundenservice von BETTER BE BOLD extrem beliebt ist.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Pflege" /><category term="UV-Schutz" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Vegan" /><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Natürlich" /><summary type="html">Die Prinzipien von BETTER BE BOLD</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/better-be-bold_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/better-be-bold_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">genuine haircare</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/genuine-haircare/" rel="alternate" type="text/html" title="genuine haircare" /><published>2023-10-17T00:00:00+02:00</published><updated>2023-10-17T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/genuine-haircare</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/genuine-haircare/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-genuine-haircare&quot;&gt;Die Prinzipien von genuine haircare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;genuine engagiert sich aktiv für tierversuchsfreie Produkte und stellt sicher, dass alle ihre Produkte diesem wichtigen Grundsatz entsprechen. Ein weiterer entscheidender Wert von genuine haircare ist die Verwendung von hochwertigen Inhaltsstoffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte werden in Deutschland entwickelt sowie hergestellt und enthalten sorgfältig ausgewählte natürliche Öle, Vitamine und Mineralien, um die Wirksamkeit zu gewährleisten und gleichzeitig schonend für das Haar zu sein. Die Rohstoffe für die Rezepturen werden hauptsächlich aus Deutschland und der EU bezogen, um lange Transportwege zu vermeiden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-genuine-haircare&quot;&gt;Die Produkte von genuine haircare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von genuine haircare sind in dem Online-Shop sowie in dem Salon auf der Insel Langeoog erhältlich. Dies ermöglicht es dem Unternehmen, die Produkte direkt an die Kunden zu liefern und die hohe Kundenzufriedenheit durch die individuelle Beratung sicherzustellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von genuine haircare umfasst Haarpflege- und Styling Produkte, die auf die individuellen Bedürfnisse der Kunden abgestimmt sind. Von Shampoos und Kopfhautpflege über Masken und Haaröle bis hin zu Bürsten und Stylingprodukte, in dem Online-Shop von genuine haircare finden die Kunden die passende Produkte, die nicht nur die Schönheit, sondern auch die Gesundheit des Haares fördern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die hochwertigen Flach- und Rundbürsten aus der genuine manufaktur werden in Deutschland in liebevoller Handarbeit gefertigt und veredelt, sodass jede Bürste ein echtes Unikat ist. Die verwendeten Rohstoffe sind größtenteils Naturmaterialien, welche anti-statisch wirken und fliegendes und elektrisiertes Haar vermeiden. Das verwendete Holz der Bürstenkörper wird aus der nachhaltigen Forstwirtschaft aus Deutschland bezogen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von genuine haircare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=353998&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/genuine-haircare_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von genuine haircare&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-nachhaltigkeitsgedanke-bei-genuine-haircare&quot;&gt;Der Nachhaltigkeitsgedanke bei genuine haircare&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In puncto &lt;a href=&quot;https://genuine-haircare.de/pages/ueber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; bezieht genuine haircare seine Rohstoffe ausschließlich aus Deutschland und der EU, um die Herkunft der Inhaltsstoffe vollständig kontrollieren zu können. Darüber hinaus hat sich das Unternehmen dazu verpflichtet, 100% Ocean Bound Plastic (OBP) für die Produktion seiner Flaschenbehältnisse zu verwenden.
Die Umstellung auf Ocean Bound Plastic (OBP) ist ein entscheidender Bestandteil der Bemühungen von genuine haircare, die Umweltbelastung zu reduzieren. Die Verwendung von OBP als Verpackungsmaterial trägt dazu bei, den Plastikmüll in den Ozeanen zu reduzieren und die ökologischen Auswirkungen der Produktion zu minimieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-genuine-haircare-zahlungsarten&quot;&gt;Die genuine haircare Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kunden von genuine haircare profitieren von einer Vielzahl bequemer Zahlungsmöglichkeiten, darunter Kreditkarten, PayPal, Amazon Pay und Überweisung. Dies gewährleistet eine einfache und sichere Abwicklung ihrer Einkäufe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-genuine-haircare-versandkosten&quot;&gt;Die genuine haircare Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Produkte aus dem genuine haircare Online-Shop erfolgt über DHL GoGreen. Die Versandkosten variieren je nach Region und Bestellmenge, wobei auch die Lieferung an Packstationen angeboten wird. Ab einem Bestellwert von 40 Euro profitieren die Kunden von einer kostenfreien Lieferung innerhalb Deutschlands.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-genuine-haircare-geld-zurück-garantie&quot;&gt;Die genuine haircare Geld-zurück-Garantie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus bietet genuine haircare eine großzügige Rückgabemöglichkeit an. Die Kunden haben die Möglichkeit, die Produkte innerhalb von 30 Tagen zurückzugeben und erhalten eine Geld-zurück-Garantie, oder einen kostenfreien Umtausch, sollten die Produkte nicht ihren Erwartungen entsprechen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Team von genuine haircare steht seinen Kunden auch nach der Rücksendung zur Seite und hilft dabei, die passenden Produkte zu finden, die ihren individuellen Bedürfnissen entsprechen. Damit bietet genuine haircare nicht nur hochwertige Haarpflegeprodukte, sondern auch die Gewissheit, dass die Kundenzufriedenheit an der ersten Stelle steht, denn gerade im Bereich Haarpflege möchte man sich als Kunde ausprobieren, um die ideale Pflege für sich zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch den intensiv betriebenen Service und die Beratung wird genuine haircare geschätzt und als eine besonders nahbare Marke von Kunden wahrgenommen. So hat jeder Kunde unverbindlich und kostenfrei die Möglichkeit, sich jederzeit von ihrem Friseurteam beraten zu lassen, um die richtigen Produkte ausfindig zu machen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Haarpflege" /><category term="Haarstyling" /><category term="Kosmetik" /><category term="Shampoo" /><summary type="html">Die Prinzipien von genuine haircare</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/genuine-haircare_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/genuine-haircare_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">GREENFORCE</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/greenforce/" rel="alternate" type="text/html" title="GREENFORCE" /><published>2023-09-28T00:00:00+02:00</published><updated>2023-09-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/greenforce</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/greenforce/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-greenforce&quot;&gt;Die Idee von GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam möchte GREENFORCE die Proteinversorgung für alle nachfolgenden Generationen sicherstellen. Ist die Nährstoffversorgung durch gesunde und pflanzliche Lebensmittel gesichert, ist es möglich, Massentierhaltung abzuschaffen. Durch die GREENFORCE Produkte gibt es außerdem weniger Lebensmittelverschwendung und der Gebrauch von Plastik wird minimiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Webseite führt &lt;a href=&quot;https://www.greenforce.com/pages/ueber-greenforce&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GREENFORCE&lt;/a&gt; auf, wie viel Kilogramm CO2, wie viele Fußballfelder Land und wie viele Badewannen voll Wasser bereits eingespart werden konnten. Das ist der Vergleich der Alternativen zu Rindfleisch, der verdeutlicht, wie viel allein die Umstellung auf eine gesündere, pflanzliche Ernährung bewirkt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-greenforce&quot;&gt;Die Prinzipien von GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Viele der veganen Alternativen werden auf Basis von Erbsenproteinen hergestellt. Als nachhaltiges Unternehmen sieht es GREENFORCE als ihre Pflicht an, Produkte möglichst regional und nachhaltig zu beziehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Zusammenarbeit mit der Baywa kommen sie diesem Bestreben einen Schritt näher. Im Frühling 2023 haben sie ihren eigenen Erbsenanbau gestartet. Insgesamt 11 Landwirte in Bayern und Thüringen bauen nun auf 130 Hektar GREENFORCE Erbsen an. Gemeinsames Ziel ist es, eine transparente und nachhaltige Wertschöpfungskette für regional erzeugte, vegane Lebensmittel aufzubauen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Warum Erbsen? Erbsen schaffen es durch ihr Wurzelsystem Luftstickstoff im Boden zu binden und pflanzenverfügbar zu machen. Dabei braucht die Erbse nur einen Teil des gebundenen Stickstoffs selbst, den Rest lässt sie für die Folgekultur im Boden. So kann auf eine künstliche Stickstoffgabe in Form von Dünger verzichtet werden. Sogar für die darauffolgende Fruchtart kann die benötigte Menge an Stickstoffdünger so reduziert werden. Der Erbsenanbau lohnt sich aber auch aus Biodiversitätsgründen. Ein Erbsenfeld ist Heimat von Millionen von Bodenlebewesen und Insekten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben einer nachhaltigeren Zukunft ist es auch ein Bestreben, dass es durch die Ernährung kein Tierleid geben muss. Deshalb entwickelt GREENFORCE 100 % vegane, schmackhafte Produkte. Im Gegensatz zu vielen anderen Ersatzprodukten aus der Kühltheke muss der Fleischersatz von GREENFORCE in Form von Pulver nicht gekühlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von GREENFORCE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=443442&amp;amp;mid=20781&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3201604&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/greenforce_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von GREENFORCE&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-greenforce&quot;&gt;Die Produkte von GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer vegane Frikadellen, Burger oder Schnitzel möchte, kann sich sein Lieblingsgericht aus pflanzlichem Pulver zusammenrühren. Die unterschiedlichen GREENFORCE Produkte bestehen alle aus hochwertigen Proteinen, ohne unerwünschte Zusatzstoffe, wie beispielsweise Konservierungsstoffe oder Geschmacksverstärker. Das Pulver selbst ist konzentrierter Geschmack mit langem Mindesthaltbarkeitsdatum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil keine Kühlung für die Produkte von GREENFORCE nötig ist, erleichtert es die Bevorratung und spart Energie. Die gewünschte Menge lässt sich nach Bedarf bestimmen und nach eigenem Geschmack mit Kräutern, Gewürzen oder Zwiebeln verfeinern. Die Fleischalternativen von GREENFORCE sind nicht am Geschmack von klassischen Rezepten zu unterscheiden. Ei-, Fisch und Milch-Alternativen, sowie Gewürze runden das Sortiment ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Inhaltsstoffe stammen überwiegend aus Europa und die Produktion findet mit kurzen Lieferketten in Deutschland statt. GREENFORCE ist ausgezeichnet mit dem Green Product Award für Start-ups, die nachhaltige und innovative Produkte entwickeln. Zudem erhielten sie den PETAs Vegan Food Award „Bester veganer Burger“ und „Bester veganer Bacon“. Das überzeugt auch viele renommierte Restaurants, die Produkte auf die Speisekarte zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-greenforce&quot;&gt;Das Einkaufen bei GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die GREENFORCE Easy to Mix-Pulver sind in ausgewählten Drogerie-Märkten, wie Rossmann und Müller, sowie in verschiedenen Supermarkt-Filialen erhältlich. Frische-Produkte zum Snacken ergänzen in vielen Kühlregalen die haltbare Pulvervariante. Die Produkte sind über den Online-Shop von GREENFORCE und je nach Wohnort über Lieferdienste wie Gorillas oder der Flink-App bestellbar. Zudem kann über den Storefinder kann ganz leicht herausgefunden werden, wo genau GREENFORCE im Einzelhandel vertrieben wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenforce-zahlungsarten&quot;&gt;Die GREENFORCE Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zahlbar ist die Bestellung im GREENFORCE Online-Shop via Rechnungskauf, Sofortüberweisung, Kreditkarte oder PayPal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenforce-versandkosten&quot;&gt;Die GREENFORCE Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lieferungen sind nur an Lieferadressen in Deutschland, Österreich und in der Schweiz möglich. Der Standard-Versand für Sendungen nach Deutschland ohne Kühlprodukte wird mit 4,99 Euro (inkl. Mwst.) berechnet. Ab 45 Euro Gesamt-Einkaufswert ist der Standardversand kostenfrei. Der Standard-Versand für Sendungen nach Österreich wird mit 4,99 Euro berechnet. Ab 45 Euro Gesamt-Einkaufswert ist der Standardversand nach Österreich kostenfrei. Der Standard-Versand für Sendungen in die Schweiz wird mit 9,99 Euro berechnet. Ab 49 Euro Gesamt-Einkaufswert ist der Standardversand nach Schweiz kostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb Deutschlands bietet GREENFORCE auch Expressversand via DHL an. Dieser wird mit 9,99 Euro berechnet. Die Bestellung muss von Montag bis Donnerstag bis 12:00 Uhr bezahlt sein, für eine Lieferung am nächsten Werktag (ausgenommen Freitag und Wochenenden).&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Vegan" /><category term="Fleischalternative" /><category term="Fleischersatz" /><summary type="html">Die Idee von GREENFORCE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenforce.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenforce.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">two46</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/two46/" rel="alternate" type="text/html" title="two46" /><published>2023-09-20T00:00:00+02:00</published><updated>2023-09-20T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/two46</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/two46/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-two46&quot;&gt;Die Idee von two46&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Münchner Startup two46 entstand 2019 mit dem Wunsch, einen Beachball-Schläger zu kreieren, der sowohl funktional als auch langlebig ist und dabei nachhaltig produziert wird. Bei two46 beginnt jedes Produkt mit einer Idee, einem unerfüllten Bedürfnis oder einem nicht nachhaltigen, sinnlosen Material. Es ist diese Vision und Hingabe, die die Marke so besonders macht. Auch sind die Kernwerte des Online-Shops eng mit dem &lt;a href=&quot;https://two46.de/pages/nachhaltigkeit-bei-two46&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeitsgedanken&lt;/a&gt; verknüpft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Marke two46 legt großen Wert auf Umweltschutz: Holzprodukte aus nachhaltigen Wäldern, Verzicht auf Plastik und der Übergang zu kompostierbaren Mailerbags sind nur einige ihrer umweltfreundlichen Maßnahmen. Langlebige Produkte sorgen dafür, dass Abfall reduziert wird. Während sie bereits erhebliche Fortschritte in Richtung Klimaneutralität gemacht haben, bleibt dies ein kontinuierliches Bestreben von two46.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-two46&quot;&gt;Die Produkte von two46&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/two46_produkte.jpg&quot; alt=&quot;two46 Produkte Bild&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Produktpalette von two46 begeistert durch Qualität und Innovation:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Frescobol&lt;/strong&gt;: Bekannt als Matkot oder Beachball, ist dieser Sport weltweit auf Stränden beliebt. two46 hebt das Spiel auf ein neues Niveau, indem es handgefertigte Frescobol-Schläger aus robustem Hartholz anbietet. Jeder Schläger hat eine dynamische V-Form, die eine einzigartige Kontrolle beim Spielen ermöglicht. Ihre Bälle sind so konzipiert, dass sie sowohl Anfänger als auch Fortgeschrittene ansprechen.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;STAKK&lt;/strong&gt;: Ein aufregendes Geschicklichkeitsspiel, das Elemente von Bocce und Boules kombiniert. Die Produkte überzeugen durch erstklassige Verarbeitung, sowohl für den Außen- als auch für den Innenbereich.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boardball&lt;/strong&gt;: Ein spannendes Spiel, das Beachball, Tennis und Badminton vereint. Es dient nicht nur als eigenständiges Vergnügen, sondern auch als perfekte Einführung in andere Schlägersportarten. Durch seine Kombination aus weichem Ball und speziellen Schlägern werden Koordination und Geschicklichkeit gefördert.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von two46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=345532&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/two46_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von two46&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-two46-zahlungsarten&quot;&gt;Die two46 Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einkaufen bei two46 ist nicht nur eine Freude wegen der hochwertigen Produkte, sondern auch wegen der einfachen und sicheren Abwicklung. Kunden können in dem Online-Shop stressfrei ihre Auswahl treffen und mit vertrauenswürdigen Zahlungsmethoden wie Kreditkarte, PayPal und Banküberweisung ihre Einkäufe abschließen. two46 liegt es am Herzen, den Kunden einen sorgenfreien und sicheren Kaufprozess zu bieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-two46-versandkosten&quot;&gt;Die two46 Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zeitnahe Lieferung und Verlässlichkeit gehören zu den Grundpfeilern von two46. Die Brand setzt alles daran, dass Bestellungen rasch auf den Weg gebracht und verlässlich zugestellt werden. Über ihr System können Kunden den Versandstatus jederzeit online einsehen und sich somit auf eine unkomplizierte Lieferung vorbereiten. Für Bestellungen innerhalb Deutschlands entfallen bei einem Warenwert ab 29,00 Euro die Versandkosten von 4,90 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-two46-retoure&quot;&gt;Die two46 Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte es doch einmal Grund zur Unzufriedenheit geben, macht two46 den Retourenprozess und die Rücksendung so einfach und unkompliziert wie möglich. Der Kundenservice ist stets bereit, Fragen zu beantworten und hilft bei der schnellen und reibungslosen Abwicklung der Rücksendung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Sport" /><category term="Freizeit" /><category term="Hobby" /><category term="Sportartikel" /><category term="Freizeitartikel" /><category term="Holz" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee von two46</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/two46_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/two46_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">ALMUT von Wildheim</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/almut/" rel="alternate" type="text/html" title="ALMUT von Wildheim" /><published>2023-08-20T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-20T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/almut</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/almut/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Idee von ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die handgemachten Designleuchten von ALMUT werden aus einer Vielzahl äußerst unkonventioneller Naturmaterialien gefertigt, die mit Bedacht ausgewählt und verarbeitet sind. Die Palette reicht von purem Almheu aus steilen Tiroler Bergwiesen über zarte Blüten, samtig weichen Kork und Merino Wollfilz bis hin zu heimischen Zirbenholz, Eiche, Walnussholz und transluzenten Stein. Die natürlichen Materialien verleihen den Leuchten von ALMUT nicht nur ihre charakteristische Ästhetik, sondern spiegelt auch einen naturverbundenen Lebensstil wider.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jede Leuchte wird in Tirol, im Herzen der Alpen, von Hand gefertigt. Dies unterstützt nicht nur die lokale Wirtschaft, sondern verkürzt auch die Transportwege erheblich und minimiert somit den ökologischen Fußabdruck. ALMUT legt zudem großen Wert auf traditionelles Handwerk, insbesondere in der Holzverarbeitung, was die hohe Qualität der Leuchten gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ALMUT von Wildheim setzt auch bei der Verpackung auf &lt;a href=&quot;https://almutvonwildheim.com/ueber-almut/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt;. Es werden recycelte und recyclingfähige Materialien wie Kartonagen und Papierpackbänder mit Kautschukkleber verwendet, um den Abfall zu minimieren. Zudem ist der Versand der Leuchten nicht nur kostenlos, sondern auch klimaneutral.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=347131&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/almut_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ALMUT von Wildheim&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-langlebigkeit-bei-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Langlebigkeit bei ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Leuchten von ALMUT sind sorgfältig konzipiert und hergestellt, um eine lange Lebensdauer zu gewährleisten. Trotz ihrer natürlichen Elemente sind die Leuchten äußerst robust. Sollte dennoch eine Komponente beschädigt oder defekt sein, hat jede Leuchte das Recht auf Reparatur. Dies bedeutet, dass alle Teile, einschließlich des LED-Bandes, ausgetauscht oder repariert werden können. So hat man garantiert lange Freude an seiner ALMUT. Sollte dennoch eine Leuchte entsorgt werden müssen, kann diese rasch und einfach in all ihre Einzelteile zerlegt und korrekt recycelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-auszeichnung-von-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Auszeichnung von ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ALMUT von Wildheim wurde vom international renommierten Magazin BUILD mit dem Award “Sustainable Lamp Designer of the year 2023 - Europe” ausgezeichnet. BUILD beschäftigt sich mit Immobilien, Architektur, Design und Nachhaltigkeit in der Bau- und Immobilienbranche.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-almut-von-wildheim&quot;&gt;Das Einkaufen bei ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem ALMUT Online-Shop findet man eine große Auswahl an handgemachten Naturleuchten, egal ob Tisch-, Wand-, Decken-, Steh- oder Pendelleuchten. ALMUT deckt dabei nicht nur sämtliche Leuchtenarten ab, sondern bietet zudem den höchsten Individualisierungsgrad dekorativer Leuchten. Hierzu wählt man ganz einfach aus einer Vielzahl an trendigen Naturmaterialien und angesagten Farbtönen seinen persönlichen Eyecatcher für sein Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für all jene, die einen persönlichen Kontakt wünschen, lädt ALMUT jeden herzlich in ihren Showroom ein, der sich gleich neben der Werkstatt befindet. Hier kann man alle Leuchten mit all seinen Sinnen erleben – sehen, fühlen und riechen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-almut-zahlungsarten&quot;&gt;Die ALMUT Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von ALMUT stehen verschiedene Zahlungsmöglichkeiten zur Verfügung, darunter Kreditkarte, PayPal und Sofortüberweisung. Im Showroom kann man zusätzlich zu den genannten Zahlungsarten auch in bar, oder auf Rechnung bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-almut-versandkosten&quot;&gt;Die ALMUT Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Naturleuchten von ALMUT ist kostenfrei, sodass beim Kauf einer Designleuchte aus natürlichen Materialien keine zusätzlichen Kosten entstehen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Natürliche Materialien" /><category term="Handarbeit" /><category term="Leuchten" /><category term="Lampen" /><summary type="html">Die Idee von ALMUT von Wildheim</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/almut_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/almut_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lill’s Organic Dog Store</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/lills-organic-dog-store/" rel="alternate" type="text/html" title="Lill’s Organic Dog Store" /><published>2023-08-20T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-20T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/lills-organic-dog-store</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/lills-organic-dog-store/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-lills-organic-dog-store&quot;&gt;Die Idee von Lill’s Organic Dog Store&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee für Lill’s Organic Dog Store entstand 2016 in Griechenland. Die Gründerin Anna-Lena Klein hatte tagtäglich mit den Herausforderungen ihrer wasserliebenden Hündin Lilly zu kämpfen. Die Lösung: Ein Hundebademantel. Im Januar 2018 begann sie, aus eigener Hand einen Hundebademantel mit GOTS zertifiziertem Material zu entwickeln. Mit ihrem steigenden Bewusstsein für Nachhaltigkeit entstand die Idee, den Online Shop für Hundebademäntel um nachhaltige Produkte für Hunde zu erweitern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-lills-organic-dog-store&quot;&gt;Die Produkte von Lill’s Organic Dog Store&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Trotz der Vielzahl an Produkten bei Lill’s Organic Dog Store, stehen Nachhaltigkeit und Qualität noch immer an erster Stelle. Im Online-Shop ist eine wachsende Auswahl an natürlichem, artgerechtem und regionalem Hundefutter zu finden, bei dem aus ethischen Gründen, vor allem aber für die Gesundheit der Hunde sowie dem Schutz der Umwelt großer Wert auf die Qualität und die Herkunft des Fleisches gelegt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Hundefutter-Lieferanten produzieren in Deutschland. Die Fleischprodukte aus dem Online-Shop von Lill’s Organic Dog Store kommen nicht aus der Massentierhaltung. Bio-Qualität besteht hier als Mindestanforderung, der Großteil des Fleisches stammt von Tieren aus der Freilandhaltung. Zusätzlich wird ausschließlich Hundefutter ohne Zusatzstoffe angeboten. Auch die Leder-Produkte stammen ausschließlich aus Europa und werden in Handarbeit produziert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für alle Produkte des Online-Shops gilt, dass diese nicht an Tieren getestet wurden. Die Lieferanten werden gewissenhaft geprüft und hinterfragt, sodass eine artgerechte Tierhaltung sichergestellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-lills-organic-dog-store&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei Lill’s Organic Dog Store&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://lills.store/nachhaltigkeit&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; und die Gesundheit der Hunde haben bei Lill’s Organic Dog Store oberste Priorität. Neben den bereits genannten Aspekten bezüglich der Produkte achtet das Unternehmen darauf, plastikfrei zu sein. Im Online-Shop gibt es einige hilfreiche Informationen, wie Plastik unserer Umwelt und den Lebewesen schadet und wieso es wichtig ist, sich der ökologischen Verantwortung bewusst zu sein und auf Plastikfreiheit zu achten – sowohl als Konsument:in, als auch aus der Herstellersicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich legt das Unternehmen Wert darauf, den CO2-Abdruck so gering wie möglich zu halten. Dazu zählen eine jährliche CO2-Kompensation über Primaklima e.V., ausschließlich nachhaltige Produkte im Sortiment von Lill’s Organic Dog Store, eine CO2-neutrale Lieferung, plastikfreies Verpackungsmaterial, ein klimaneutrales Shopsystem oder eine „grüne Lieferkette“. Auch die Retouren werden nicht vernichtet, sondern als B-Ware wiederverkauft oder gespendet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich zu den Punkten, die das Unternehmen selbst umsetzt, gibt es im Online-Shop von Lill’s Organic Dog Store vielerlei Informationen zu den verschiedenen Themen und Tipps, wie man auch als Kund:in die eigene Bestellung so CO2-neutral wie möglich halten kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Lill’s Organic Dog Store&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://track.webgains.com/click.html?wglinkid=4715220&amp;amp;wgprogramid=298110&amp;amp;wgcampaignid=1616700&amp;amp;wgtarget=https://lills.store/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/lills-organic-dog-store_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Lill’s Organic Dog Store&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-engagement-von-lills-organic-dog-store&quot;&gt;Das Engagement von Lill’s Organic Dog Store&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Lill’s Organic Dog Store besteht ein hoher Anspruch an die Qualität der Produkte, der Nachhaltigkeitsaspekt steht im Mittelpunkt. Doch auch über den eigenen Online-Shop hinaus setzt sich das Unternehmen dafür ein, Gutes zu tun. Gemeinsam mit den Kund:innen wird ein Beitrag zum Klimaschutz geleistet. Dafür besteht eine Kooperation mit den Expert:innen von Yook, um unkompliziert klimaneutrales Onlineshopping zu ermöglichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hat sich dazu entschieden, ein Aufforstungsprojekt auf Borneo zu unterstützen, bei welchem Bäume gepflanzt und geschützt werden, die für ihr Wachstum das klimaschädliche CO2 aus der Atmosphäre ziehen. Bei jeder Bestellung besteht die Option, den eigenen CO2-Fußabdruck zu reduzieren. Dazu muss im Warenkorb lediglich der entsprechende Haken gesetzt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-lills-organic-dog-store-zahlungsarten&quot;&gt;Die Lill’s Organic Dog Store Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Lill’s Organic Dog Store ermöglicht alle gängigen Zahlungsarten, wie das Bezahlen in Vorkasse per Überweisung, per Kreditkarte oder über PayPal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-lills-organic-dog-store-versandkosten&quot;&gt;Die Lill’s Organic Dog Store Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lill’s Organic Dog Store versendet nicht nur innerhalb Deutschlands, sondern zusätzlich in 41 weitere Länder. Die Liefergebühren variieren je nach Land. In Deutschland kostet der Versand 3,90 Euro, ab einem Bestellwert von 70 Euro erfolgt die Lieferung kostenfrei. Die Lill’s Organic Dog Store Lieferzeiten betragen im Inland, sofern nicht anders angegeben, 1 - 3 Tage, bei Auslandslieferungen 5 - 7 Tage. Durch ein Kundenkonto ist ein priorisierter Versand binnen 24 Stunden möglich. Um den CO2-Fußabdruck so gering wie möglich zu halten, erfolgt die Lieferung CO2-Neutral mit DHL GoGreen. Es besteht zudem die Möglichkeit, die online getätigte Bestellung vor Ort abzuholen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-lills-organic-dog-store-retoure&quot;&gt;Die Lill’s Organic Dog Store Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Retoure ist innerhalb von 14 Tagen möglich, auch hier erfolgt durch ein Kundenkonto die Verlängerung auf 30 Tage.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Tiernahrung" /><category term="Hund" /><category term="Tierfutter" /><category term="Zubehör" /><summary type="html">Die Idee von Lill’s Organic Dog Store</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lills-organic-dog-store_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lills-organic-dog-store_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">mera</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/mera/" rel="alternate" type="text/html" title="mera" /><published>2023-08-04T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/mera</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/mera/">&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-mera&quot;&gt;Die Philosophie von mera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hat sich seit vielen Jahren einer &lt;a href=&quot;https://shop.mera-petfood.com/shop/ueber-mera&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltigkeitsorientierten Philosophie&lt;/a&gt; mit höchster Qualität verschrieben, die ökologische, ökonomische und soziale Aspekte umfasst. Als erstes Unternehmen in der Tiernahrungsbranche hat es sich durch den TÜV Rheinland nach dem ZNU-Standard für Nachhaltiges Wirtschaften zertifizieren lassen. Diese Zertifizierung ermöglicht es, die Nachhaltigkeitsaktivitäten messbar zu machen und bildet den Grundstein für eine noch nachhaltigere Unternehmensführung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-mera&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei mera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mera hat zahlreiche Maßnahmen ergriffen, um die Umwelt zu schonen und einen positiven Einfluss auf Mensch, Tier und Natur auszuüben. Dazu gehört ein zertifiziertes Energiemanagement, hochmodernste Anlagen zur Vermeidung von Treibhausgas-Emissionen und so wirtschaftet das Unternehmen seit Juni 2020 CO2-neutral am Standort Kevelaer. Die verbleibenden Emissionen der Produktion gleicht mera mit ausgewählten Klimaschutzprojekten und sinnhaften Partnerschaften aus: z.B. mit der Renaturierung von Ökosystemen durch „Plant-for-the-Planet“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als erstes Unternehmen der Tiernahrungsbranche hat sich mera durch den TÜV Rheinland nach dem ZNU-Standard Nachhaltiger Wirtschaften zertifizieren lassen und produziert seine Produkte aus Überzeugung mit Grünstrom, der aus erneuerbaren Energien gewonnen wird. Die Produktverpackungen werden aus recyclebaren Materialien hergestellt und Produktionsabfälle werden in einem Biobeet zur Energiegewinnung genutzt, während gefilterte Luft in die Umwelt abgegeben wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen engagiert sich auch in der Mitarbeiterbildung und hat Umweltprojekte am Standort gestartet, um das Bewusstsein für die Umwelt zu fördern. Einige Mitarbeiter sind Teil der Bienen-AG und kümmern sich um Bienenstöcke auf einer natürlichen Blumenwiese hinter dem mera-Werk. mera unterstützt aber nicht nur regionale Projekte rund um Haustiere, sondern auch nationale und internationale Bildungsprojekte. Die Nachhaltigkeitsmaßnahmen werden regelmäßig überprüft, um stetig neue Ziele im Hinblick auf ökologische, ökonomische und soziale Aspekte zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von mera&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://track.webgains.com/click.html?wglinkid=3739545&amp;amp;wgprogramid=288435&amp;amp;wgcampaignid=1616700&amp;amp;wgtarget=https://shop.mera-petfood.com/shop/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mera_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von mera&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-mera&quot;&gt;Die Produkte von mera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der mera Online-Shop ist die erste Anlaufstelle für hochwertiges Tierfutter und Zubehör. Kunden finden hier eine vielfältige Auswahl an erstklassigen Produkten für ihre geliebten Haustiere. Egal, ob sie einen treuen Hund, eine verspielte Katze, einen gefiederten Freund oder ein kleines Nagetier haben - bei mera gibt es alles, was das Tier glücklich und gesund hält. Das Sortiment umfasst eine breite Palette von Tiernahrung, die sorgfältig formuliert wurde, um die spezifischen Bedürfnisse jedes Tieres zu erfüllen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mera-zahlungsarten&quot;&gt;Die mera Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mera legt großen Wert auf Kundenzufriedenheit und bietet daher verschiedene Zahlungsarten an, um den Bedürfnissen der Kunden gerecht zu werden. Dazu gehören Kredit- und Debitkarten, Überweisung, PayPal und Klarna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mera-versandkosten&quot;&gt;Die mera Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten in dem Online-Shop von mera betragen 4,90 Euro, wobei ab einem Bestellwert von 19 Euro kostenfrei geliefert wird. Im Falle einer Retoure fallen für den Kunden keine weiteren Kosten an, denn die Rücksendungen für alle mera Produkte sind gratis.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Tierfutter" /><category term="Tiernahrung" /><category term="Katze" /><category term="Hund" /><summary type="html">Die Philosophie von mera</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mera_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mera_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">WOODSANDWAVES</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/woodsandwaves/" rel="alternate" type="text/html" title="WOODSANDWAVES" /><published>2023-07-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/woodsandwaves</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/woodsandwaves/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-woodsandwaves&quot;&gt;Die Idee von WOODSANDWAVES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kernwerte des Online-Shops sind eng mit dem &lt;a href=&quot;https://www.woodsandwaves.co/pages/nachhaltigkeit-bei-woodsandwaves&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeitsgedanken&lt;/a&gt; verknüpft. WOODSANDWAVES setzt auf die Verwendung von recyceltem PET für die Herstellung der Handtücher sowie auf kompostierbare Verpackungen, um Ressourcen zu schonen und die Umweltbelastung zu reduzieren. Mit seinem Engagement geht WOODSANDWAVES noch einen Schritt weiter und investiert 1 Prozent seines Umsatzes in nachhaltige Projekte. Darüber hinaus wird die Klimaneutral-Zertifizierung angestrebt, um den ökologischen Fußabdruck weiter zu minimieren. Bei WOODSANDWAVES können nicht nur hochwertige Handtücher erworben werden, sondern man leistet auch aktiv einen Beitrag zum Schutz unserer Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-woodsandwaves&quot;&gt;Die Produkte von WOODSANDWAVES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von WOODSANDWAVES umfasst eine breite Auswahl an nachhaltigen, praktischen und farbenfrohen Handtüchern, die perfekt auf die Bedürfnisse der Kunden abgestimmt sind. Ob für Wanderungen, Strandtage, Yoga-Sessions oder Workouts im Gym – in dem Online-Shop findet jeder das passende Handtuch. Mit verschiedenen Größen und stilvollen Designs bietet WOODSANDWAVES eine gelungene Kombination aus Funktionalität und Ästhetik.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von WOODSANDWAVES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=341104&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/woodsandwaves_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von WOODSANDWAVES&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodsandwaves-zahlungsarten&quot;&gt;Die WOODSANDWAVES Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Einkaufen in dem WOODSANDWAVES Online-Shop gestaltet sich äußerst bequem. Kunden können von zu Hause aus bequem und stressfrei stöbern und ihre Auswahl treffen. Zudem ermöglicht der Store sichere Zahlungsmethoden wie Kreditkarte, PayPal und Banküberweisung, um den Kunden eine zuverlässige Abwicklung ihrer Transaktionen zu gewährleisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodsandwaves-versandkosten&quot;&gt;Die WOODSANDWAVES Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schneller Versand und zuverlässige Lieferung sind weitere Qualitätsmerkmale von WOODSANDWAVES. Das Unternehmen legt großen Wert darauf, dass die Bestellungen zeitnah verschickt und pünktlich zugestellt werden. Kunden haben die Möglichkeit, den Versandstatus online zu verfolgen und sich auf eine reibungslose Lieferung zu freuen. Ab einem Warenwert von 29 Euro entfallen die Versandkosten von 4,50 Euro innerhalb Deutschlands und nach Österreich. Die Lieferung in die Schweiz und andere europäische Länder ist für 7,90 Euro möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodsandwaves-retoure&quot;&gt;Die WOODSANDWAVES Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle einer Retoure ist WOODSANDWAVES darauf bedacht, den Kunden den Prozess der Rücksendung so einfach wie möglich zu gestalten. Der Kundenservice steht für Fragen und Anliegen zur Verfügung und kümmert sich um eine reibungslose Abwicklung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Tücher" /><category term="Handtücher" /><category term="Strandtücher" /><category term="Recycelte PET-Flaschen" /><summary type="html">Die Idee von WOODSANDWAVES</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/woodsandwaves_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/woodsandwaves_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>