<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-01-16T07:20:47+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">naftie</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/naftie/" rel="alternate" type="text/html" title="naftie" /><published>2021-01-04T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-04T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/naftie</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/naftie/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-naftie&quot;&gt;Die Idee von naftie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Abkürzung naftie steht für Naturheilpraxis für Tiere, dementsprechend ist das dahinter stehende Unternehmen auf die ganzheitliche Behandlung und Ernährung von Hunden spezialisiert. naftie macht darauf aufmerksam, dass Tiere - ähnlich wie der Mensch - Gefühle wie Glück und Angst, Wohlsein und Unwohlsein, Freude und Schmerz empfinden und deshalb artgerecht und mit großer Aufmerksamkeit behandelt werden sollten. Wichtig ist es naftie, Tieren besondere Achtung und Zuwendung zu schenken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gründer des Unternehmens sind Tierheilpraktiker mit viel Erfahrung in der praktischen Arbeit mit Hunden und anderen Haustieren. Als besonders wichtig bei der Bekämpfung von Krankheiten sehen sie die ganzheitliche Behandlung der Tiere. Dazu gehört auch eine gesunde, artgerechte Ernährung. Da sie auf der Suche nach Hundefutter, das ihren Vorstellungen entsprach, nicht fündig wurden, entwickelten sie es selbst - damit war die Marke naftie geboren. Der Anspruch ist, Tiere gesund, aber auch nachhaltig zu ernähren. Für diesen nachhaltigen Umgang mit der Umwelt, den natürlichen Ressourcen und unseren Nutztieren will naftie außerdem das Bewusstsein seiner Kunden schärfen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-naftie&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von naftie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unter den zahlreichen Marken für gesundes Futter und Nahrungsergänzungsmittel für Hunde stellt naftie eine umweltfreundliche und artgerechte Alternative dar. Dabei steht der Nachhaltigkeitsgedanke bei allen Unternehmensentscheidungen immer im Vordergrund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;naftie hat &lt;a href=&quot;https://www.naftie.de/bio-tiernahrung/unsere-kriterien&quot;&gt;Nachhaltigkeitskriterien&lt;/a&gt; festgelegt, die in der gesamten Produktionskette eingehalten werden. So werden die Rohstoffe ökologisch gewonnen beziehungsweise nach Bio-Standards erzeugt und die Rezepte nach naturheilkundlichen Rezepten zusammengestellt. Außerdem legt naftie Wert auf die regionale Produktion seiner Futterartikel, auf einen klimafreundlichen, ressourcenschonenden Anbau und Transporte sowie auf artgerechte Tierhaltung. Die Unternehmenspolitik orientiert sich an Richtlinien des umweltfreundlichen und verantwortungsvollen Handels. Während das Fleisch für die Futtermittel ausschließlich von Tieren aus artgerechter Haltung stammt, setzt sich naftie auch für eine vegane beziehungsweise fleischreduzierte Hundeernährung ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;naftie verzichtet gänzlich auf Tierversuche und achtet auf faire und soziale Produktions- und Arbeitsbedingungen für alle Beteiligten - nicht nur für das naftie-Team, sondern auch für die Angestellten der Lieferanten. Alle naftie Produkte sind zu 100 Prozent natürlich, handgemacht und tragen das Label “Made in Germany”. Nicht nur naftie selbst, sondern auch seinen Lieferanten ist das Thema Umweltschutz ein besonderes Anliegen. Dafür wählt das Unternehmen seine Zulieferbetriebe sorgfältig aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die beschriebenen Nachhaltigkeitskriterien funktionieren für naftie als Selbstanspruch, aber auch als Verpflichtung gegenüber den Konsumenten. Um wirklich im Sinne der Umwelt zu handeln und für das Tierwohl einzustehen, gibt sich naftie nicht mit Mindestanforderungen zufrieden, sondern sucht und entwickelt kontinuierlich bessere und grünere Lösungen. Als Antrieb sieht das Unternehmen den Respekt und die Liebe zur Natur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen will seine Werte aber auch nach außen transportieren und umweltbewussten Hundehaltern ein Höchstmaß an Transparenz und Sicherheit hinsichtlich der angebotenen Produkte bieten. Die Liste der Kriterien ist auf der Webseite einsehbar und gibt den Kunden einen Überblick zu jedem einzelnen Produkt im Online-Shop. Auf diese Weise haben Kunden die Möglichkeit, sich schnell zurechtzufinden und die Produkte nach den für sie wichtigen Merkmalen zu beurteilen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-naftie-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im naftie Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das naftie Sortiment umfasst eine Auswahl an nachhaltig produzierten und Bio-zertifizierten Nassfutter und verschiedene Futterzusätze wie Hundeflocken, Kauartikel und Snacks sowie Leckerlies. Zu den naftie Produkten gehört außerdem eine Reihe an veganen Futterprodukten für Hunde, Probierpakete und Geschenkgutscheine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus bietet naftie Produkte für die Hundegesundheit und -pflege. Dazu gehören neben Shampoos, Ohrenpflegetropfen und Fellpflegemittel auch Mittel gegen Flöhe und Zecken sowie andere Parasiten. Auch Hundekotbeutel gehören zum Angebot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Bereich Zubehör gibt es alles, was das Herz von Hundefans sonst begehrt: Näpfe, Dosendeckel, Spielzeug und Trainingsmittel, Schlafplätze und Zeckenentferner.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von naftie&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://atlas.r.akipam.com/ts/i5042092/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRT4S_CjPyu&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/naftie_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von naftie&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-naftie-zahlungsarten&quot;&gt;Die naftie Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung bei naftie ist per PayPal, Kreditkarte, SEPA-Lastschrift, KLARNA, Rechnungskauf und Sofortüberweisung möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-naftie-versandkosten&quot;&gt;Die naftie Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;naftie liefert innerhalb Deutschlands mit DHL oder DPD. Eine versandkostenfreie Lieferung ist bei dem klimaneutralen Dienst DPD Total Zero ab einem Bestellwert von 49 Euro möglich. Der Versandkostenanteil bei einem Einkaufswert von unter 49 Euro liegt bei 3,80 Euro. Mit DHL GoGreen liegt der Versandkostenanteil für den klimaneutralen Versand bis zu einem Bestellwert von 50 Euro bei 4,78 Euro. Ab einem Bestellwert von 50 Euro beträgt der Versandkostenanteil nur noch 2,83 Euro und ab 90 Euro erfolgt die Zustellung versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-naftie-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im naftie Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für Rücksendungen trägt der Kunde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges-Tierfutter" /><category term="Nachhaltiger-Tierbedarf" /><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Keine-Tierversuche" /><summary type="html">Die Idee von naftie</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/naftie.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/naftie.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Oxfam Unverpackt</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt/" rel="alternate" type="text/html" title="Oxfam Unverpackt" /><published>2021-01-03T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-03T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-oxfam-unverpackt&quot;&gt;Die Idee von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeder, der ein originelles Geschenk für seine Liebsten sucht, kann hier fündig werden und zur gleichen Zeit Menschen unterstützen, die in Armut leben. Die Idee dahinter ist, dass jedes gekaufte Oxfam Unverpackt Geburtstagsgeschenk oder Weihnachtsgeschenk - beispielsweise eine Ziege oder ein Klassenzimmer - direkt denjenigen zu Gute kommt, die Hilfe bitter nötig haben. Der Beschenkte in Deutschland erhält dafür eine personalisierte Grußkarte (per Post oder E-Mail) und einen Kühlschrankmagneten. Zusätzlich kann man eine Karte als PDF zum Selbstausdrucken bestellen, die man persönlich überreichen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Einsatz kommt das erwirtschaftete Geld in den Entwicklungsprojekten und Nothilfeaktionen von Oxfam sowie in Kampagnen für eine Welt ohne Armut - also dort, wo es am nötigsten gebraucht wird. Oxfam unterstützt Frauen und Männer in armen Ländern und hilft ihnen, sich eine bessere Zukunft aufzubauen. Im Falle von Krisen und Katastrophen rettet Oxfam Leben und hilft, Existenzen wieder aufzubauen. Außerdem setzt sich das Unternehmen auch politisch für Menschen im globalen Süden ein und schenkt ihnen eine Stimme in der Politik. Dort fordert es politische und wirtschaftliche Maßnahmen ein, von denen alle profitieren. Dafür arbeitet Oxfam eng mit Partnerorganisationen und der Bevölkerung vor Ort zusammen. Das große Ziel ist es, Armut weltweit abzuschaffen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Käufer eines Oxfam Unverpackt Geschenks ergibt sich außerdem der Vorteil, dass sie den Kauf als Spende steuerlich absetzen können. Die Webseite stellt für diesen Zweck Zuwendungsbestätigungen aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-oxfam-unverpackt&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oxfam Unverpackt bietet unverpackte Geschenke für Ostern, Geburtstag, Hochzeit, Weihnachten oder Jubiläen an und schafft damit Abhilfe für alle, die unter einem Mangel an Ideen für gute Geschenke leiden. Im Oxfam Unverpackt Online-Shop erhalten Kunden ungewöhnliche, witzige Überraschungen für Verwandte, Freunde und Kollegen. Die Oxfam Unverpackt Geschenkideen sind ausgefallen, besonders, verrückt und persönlich. So gibt es zum Beispiel Schulbänke (etwa als Geschenk für eine Lehrerin), Medikamente (als Geschenk für einen Arzt oder Apotheker) oder ein Garten-Set (als Geschenk für Menschen mit grünem Daumen).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-oxfam-unverpackt-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Oxfam Unverpackt Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment im Oxfam Unverpackt Online-Shop ist in verschiedene Kategorien unterteilt. Dazu gehören beispielsweise Produkte aus den Bereichen Gesundheit, Nachhaltigkeit, Geburtstag, Hochzeit, Glück wünschen, Liebe zeigen und Danke sagen. Sortieren lassen sich die Artikel außerdem nach Preis und Beliebtheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kunden können ihren Liebsten zu Weihnachten oder anderen Feiertagen zum Beispiel einen Esel kaufen, der einem Mini-Transportunternehmen zu Gute kommt, oder Seife, deren Kauf Betroffene von Pandemien sowie Menschen in Krisenregionen vor Krankheitserregern schützt. Der Kauf einer “Saubande” dagegen hilft Menschen, sich eine eigene Schweinezucht und damit langfristig eine Existenz aufzubauen und der Kauf von Schulbüchern unterstützt Jugendliche, eine Ausbildung zu machen und sich als vollwertige Mitglieder in ihre Gemeinschaft einzubringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schenkt man dagegen Medikamente, leistet man einen Beitrag für die Versorgung Kranker in armen Ländern mit bezahlbaren Medikamenten. Das Schenken von Saatgut hilft bei der Entwicklung von Saatgut, das auch extreme Umweltbedingungen überlebt, und der Kauf eines Brunnens hilft, Brunnen zu bauen oder vorhandene zu reparieren und mit den nötigen Ergänzungen für eine gute Wasserqualität auszustatten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://pluto.r.oxfam.de/ts/i5043550/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRTR-WgLvF4&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/oxfam-unverpackt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Oxfam Unverpackt&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-oxfam-unverpackt-zahlungsarten&quot;&gt;Die Oxfam Unverpackt Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kunden von Oxfam Unverpackt können ihre Oxfam Unverpackt Geschenke entweder per Bankeinzug beziehungsweise SEPA-Lastschriftmandat, Kreditkarte oder PayPal bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-oxfam-unverpackt-versandkosten&quot;&gt;Die Oxfam Unverpackt Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der Oxfam Unverpackt Geschenke erfolgt kostenlos. Auch in den stationären &lt;a href=&quot;https://shops.oxfam.de/shops&quot;&gt;Oxfam Shops&lt;/a&gt; gibt es eine Auswahl der Unverpackt-Geschenke als Grußkarte mit Kühlschrankmagnet, die man direkt mitnehmen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-oxfam-unverpackt-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im Oxfam Unverpackt Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rückgaben müssen bei Oxfam Unverpackt, idealerweise über das Kontaktformular auf der Webseite, angemeldet werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Wohltätigkeit" /><category term="Tierschutz" /><category term="Spende" /><category term="Steuervorteil" /><summary type="html">Die Idee von Oxfam Unverpackt</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oxfam-unverpackt.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oxfam-unverpackt.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">BIOZOYG</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/biozoyg/" rel="alternate" type="text/html" title="BIOZOYG" /><published>2021-01-02T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/biozoyg</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/biozoyg/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-biozoyg&quot;&gt;Die Idee von BIOZOYG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BIOZOYG ist eine Marke des nachhaltigen Unternehmens &lt;a href=&quot;https://www.biozoyg.shop/ueber-biozoyg/&quot;&gt;Bionatic&lt;/a&gt;. 2010 gegründet, beliefert Bionatic Gastronomen, Einzelhändler und Endkunden mit Lebensmittel-Verpackungen und Geschirr aus nachwachsenden oder recycelten Rohstoffen. Das Unternehmen handelt aus der Überzeugung, dass man besser nachwachsende Ressourcen verarbeitet als nicht nachwachsende Ressourcen zu verbrauchen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIOZOYG richtet sich hauptsächlich an private Konsumenten. Diese haben im Online-Shop die Auswahl aus einem großen Sortiment an Haushaltsartikeln, Food-Verpackungen und Geschirr (Einweg- und Mehrwegprodukte), die aus nachwachsenden Rohstoffen produziert werden. Kern des unternehmerischen Handelns von BIOZYOG ist der Nachhaltigkeitsgedanke und ein bewusster Umgang mit der Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-biozoyg&quot;&gt;Die Materialien von BIOZOYG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BIOZYG betreibt zahlreiche Forschungsprojekte und entwickelt kontinuierlich neue, nachhaltige Materialien und Materialverbindungen, die aus nachwachsenden Rohstoffen hergestellt werden können. Die wichtigsten Materialien, die für die BIOZOYG Produkte verwendet werden, sind Holz, Zuckerrohr, Palmblatt und PLA (Biokunststoff).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Holz wächst auf jedem Kontinent und seine Cellulosefasern dienen als Basis für die Papierproduktion. Es handelt sich nicht nur um eine erneuerbare, nachwachsende Ressource, sondern auch um ein biologisch abbaubares Produkt. Das bedeutet, dass bei der Zersetzung kein zusätzliches Kohlendioxid in die Atmosphäre freigesetzt wird. Das Holz, das für BIOZOYG Produkte verwendet wird, stammt aus nachhaltiger Forstwirtschaft und hat damit eine positive Ökobilanz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um Zuckerrohr für die Produktion zu nutzen, wird es ausgepresst. Die Bagasse - faserige Überreste - wird mit Wasser und natürlichem Bindemittel gemischt. Aus der entstehenden Masse wird dann beispielsweise Zuckerrohrgeschirr angefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Teil der Bagasse landet als Abfallprodukt in den Brennöfen der Fabriken. Teilweise wird das Material jedoch auch für die Herstellung von Bau- und Verpackungsmaterialien sowie Einweggeschirr verwendet. In der Papierindustrie werden die Zuckerrohrfasern außerdem als Papierprodukte aus Holz genutzt, zum Beispiel als Servietten oder Toilettenpapier.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rohstoffe-von-biozoyg&quot;&gt;Die Rohstoffe von BIOZOYG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um aus Palmblättern nachhaltiges Geschirr zu machen, werden die in der Wachstumsperiode vom Baum fallenden Blätter eingesammelt. Während der größte Teil der Blätter als Biodünger genutzt wird, stellen die BIOZOYG Zulieferer aus dem Rest umweltfreundliches Geschirr her.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Palmblatt ist ein reines Naturprodukt und deshalb besonders nachhaltig. So werden die Palmplantagen, von denen BIOZOYG den Rohstoff bezieht, ohne Pestizide bewirtschaftet. Das Wasser, mit dem die Palmblätter vor der Verarbeitung gewaschen werden, wird gesammelt und später für die Bewässerung genutzt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Biokunststoffe stellen eine umweltfreundliche Alternative zu erdölbasierten Kunststoffen wie Polypropylen und Polystyrol dar. Die von BIOZOYG genutzten Biokunststoffe bestehen aus nachwachsenden Rohstoffen - vor allem Polymilchsäure (PLA), die aus Pflanzenstärke hergestellt wird - und sind biologisch abbaubar.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von BIOZOYG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://neso.r.niwepa.com/ts/i5542201/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRTTWSyKaKb&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/biozoyg_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von BIOZOYG&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-biozoyg&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von BIOZOYG&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BIOZOYG handelt klimaneutral und engagiert sich damit für den Klimaschutz. Die Emissionen, die beim Rohstoffanbau, der Herstellung der Verpackungen sowie bei der Auslieferung von Bestellungen entstehen, gleicht das Unternehmen durch vielfältige soziale und ökologische Projekte aus. Beispielsweise unterstützt BIOZOYG ein mit dem Verified Carbon Standard ausgezeichnetes Projekt in Tamil Nadu Indien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BIOZOYG ist Mitglied von amfori, einer Organisation, die sich für die Verbesserung von Sozialstandards in der weltweiten Wertschöpfungskette einsetzt. BIOZOYG achtet auf die Einhaltung sozialer Arbeitsbedingungen und Arbeitsschutzmaßnahmen bei der Herstellung seiner Produkte. Deshalb werden alle Lieferanten nach der Business Social Compliance Initiative, SEDEX auditiert und nach SA8000 zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-biozoyg-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im BIOZOYG Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben Einweggeschirr aus Palmblättern gibt es im BIOZOYG Online-Shop auch Bambus Mehrweggeschirr zu kaufen. Die Teller, Becher und Schalen für Erwachsene und Kinder sind zu 70 Prozent biobasiert und bestehen aus Bambusfaser, Maisstärke, Holzfasern und Melaminharz. Vervollständigt wird das Sortiment durch Besteck aus Biokunststoff oder Holz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus gibt es bei BIOZOYG Einwegbecher und -schalen aus Zuckerrohr und diverse Haushaltsartikel. Dazu zählen Brotbeutel sowie Obst- und Gemüsenetze aus Bio-Baumwolle, Papier-Klebeband und Einmachgläser. Au0erdem gibt es in der Rubrik Taschen und Textil nachhaltige Mode und Accessoires aus Bio-Textilien.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-biozoyg-zahlungsarten&quot;&gt;Die BIOZOYG Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BIOZOYG bietet diverse Zahlungsmöglichkeiten an: KLARNA-Rechnungskauf (später bezahlen), KLARNA-Ratenkauf, Sofortüberweisung, Zahlung per Kreditkarte (MasterCard und Visa), Amazon Pay, PayPal, PayPal Plus (auch ohne eigenes PayPal-Konto), Lastschrift (PayPal Service), Kreditkarte (PayPal Service).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-biozoyg-versandkosten&quot;&gt;Die BIOZOYG Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten für Bestellungen innerhalb Deutschlands liegen bei 4,90 Euro. Beträgt der Einkaufswert mehr als 20 Euro, wird kostenfrei versendet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-biozoyg-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im BIOZOYG Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn der Warenwert unter 40 Euro liegt und das Produkt nicht fehlerhaft ist, sondern aus persönlichen Gründen retourniert wird, trägt der Kunde die Kosten für die Rücksendung. Liegt der Warenwert über 40 Euro, zahlt BIOZOYG die Retoure.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schadstofffrei" /><category term="Klimaneutral" /><category term="Wiederverwendbar" /><category term="BPA-Frei" /><summary type="html">Die Idee von BIOZOYG</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/biozoyg.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/biozoyg.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Upcycling Deluxe</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/upcycling-deluxe/" rel="alternate" type="text/html" title="Upcycling Deluxe" /><published>2021-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2021-01-01T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/upcycling-deluxe</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/upcycling-deluxe/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-upcycling-deluxe&quot;&gt;Die Idee von Upcycling Deluxe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das nachhaltige Geschäftsmodell von Upcycling Deluxe entstand im Jahr 2010 in Berlin, seitdem verfolgt das Team die Idee, Design-Produkte, die aus wiederverwendeten Materialien gefertigt werden, an einem Ort zu vereinen und zum Kauf anzubieten. Seit 2013 gibt es Upcycling Deluxe auch als Online-Store.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-upcycling-deluxe&quot;&gt;Die Materialien von Upcycling Deluxe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf Upcycling Deluxe wird eine Vielzahl von Produkten aus ungewöhnlichen wiederverwendeten Materialien angeboten. Häufig wurde diesen in Ländern des globalen Südens in aufwändiger Handarbeit eine neue Chance gegeben. Das Unternehmen möchte durch sein Angebot einen aktiven Beitrag zur Wiederverwertung von Müll leisten und diesem - wenn es keine Recycling-Möglichkeiten gibt - ein zweites Leben schenken. Damit stärkt Upcycling Deluxe zur gleichen Zeit auch die Wirtschaft vor Ort und bekämpft effektiv Armut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-upcycling-deluxe&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von Upcycling Deluxe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit seinem Upcycling-Konzept möchte das Unternehmen eine Alternative zu herkömmlichen Gebrauchsartikeln bieten. Upcycling meint die Wiederverwertung bereits gebrauchter Materialien und Reststoffen in neuen, kreativen Designs. Abweichend vom Recycling werden die Ausgangsmaterialien beim Upcycling durch eine ganz neue Verarbeitung aufgewertet. Damit sind die neu angefertigten Produkte den alten mindestens ebenbürtig - auf diese Weise werden beispielsweise Ölfässer zu Lampen und Zementsäcke zu Laptophüllen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Mittelpunkt stehen für Upcycling Deluxe dabei der &lt;a href=&quot;https://www.upcycling-deluxe.com/ueber-upcycling-deluxe&quot;&gt;Nachhaltigkeitsgedanke&lt;/a&gt; und das Ziel, menschlich statt gewinnorientiert zu handeln. Upcycling übertrifft in Sachen Nachhaltigkeit sogar die Produktion neuer Materialen nach den höchsten ökologischen Standards, da bereits existierende Materialien aufgewertet werden. So werden Ressourcen eingespart, die man andernfalls in ein neues Produkt investieren müsste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Upcycling Deluxe arbeitet ausschließlich mit Herstellern, die strenge Richtlinien in Sachen Arbeitsbedingungen einhalten. Die Partner sind meist kleine Betriebe und Kooperativen in Ländern des globalen Südens, die ihren Mitarbeitern einen fairen Lohn zahlen und nachhaltig wirtschaften. Wer Upcycling-Produkte kauft, fördert also nachhaltiges, sozial verantwortliches Wirtschaften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Upcycling Deluxe und seine Partner setzen mit ihren kreativen Designs ein Zeichen gegen Überkonsum und Wegwerfgesellschaft. Neben ausrangierten Materialien entstehen die neuen Produkte hier auch aus Reststoffen aus der Produktion. So entstehen Alternativen zu komplett neuen Produkten für verschiedene Lebensbereiche. Gleichzeitig sorgt der Wirtschaftsaufbau in den Regionen und die unterstützten sozialen Projekte für mehr Lebensqualität in Ländern des globalen Südens.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Upcycling Deluxe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://luna.r.lafamo.com/ts/i5540515/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRTaDsbKkPe&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/upcycling-deluxe_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Upcycling Deluxe&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-upcycling-deluxe-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Upcycling Deluxe Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei den Upcycling Deluxe Produkten handelt es sich um ausgefallene Unikate aus wiederverwerteten Materialien, die aus der Produktion ausgewählter Upcycling-Partner stammen. Das Sortiment umfasst neben Taschen und Wohnaccessoires auch außergewöhnlichen Schmuck. Alle Produkte bestehen zu mindestens 50 Prozent aus upcyceltem Material. Für den Fall, dass Produkte zu mehr als 75 oder sogar zu 100 Prozent upcycelt wurden, erhält der Kunde eine zusätzliche Information.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transparenz ist bei Upcycling Deluxe ein wichtiges Thema, daher wird auf jeder Produktseite transparent dargestellt, wer das Produkt produziert hat und ob an der Herstellung Menschen mit Behinderung oder andere benachteiligte Bevölkerungsgruppen beteiligt waren. Außerdem wird darüber informiert, inwieweit der Kauf des Produkts dem Wirtschaftsaufbau vor Ort dient.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-upcycling-deluxe-zahlungsarten&quot;&gt;Die Upcycling Deluxe Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf Upcycling Deluxe gibt es folgende Zahlungsoptionen: PayPal, Sepa Lastschrift, Kreditkarte, Rechnungskauf, Vorkasse, Sofortüberweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-upcycling-deluxe-versandkosten&quot;&gt;Die Upcycling Deluxe Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beträgt der Warenwart über 200 Euro und erfolgt der Versand innerhalb Deutschlands, liefert Upcycling Deluxe Bestellungen kostenfrei und auf klimaneutralem Weg. Der Versand erfolgt mit Deutsche Post GoGreen oder DHL GoGreen. Bei einem Warenwert unter 200 Euro erhebt das Unternehmen einen Pauschalpreis von 4,90 Euro für Verpackung und Versand (bzw. 5,90 Euro je nach bestellter Menge).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Produkte, die nicht von Upcycling Deluxe, sondern von seinen Partnern versendet werden, können abweichende Versandkosten aufweisen. Die genauen Kosten werden während des Bestellvorgangs im Warenkorb angezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-upcycling-deluxe-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im Upcycling Deluxe Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für Rücksendungen trägt der Kunde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Marktplatz" /><category term="Secondhand" /><category term="Upcycling" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><summary type="html">Die Idee von Upcycling Deluxe</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/upcycling-deluxe.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/upcycling-deluxe.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Greenpicks</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/greenpicks/" rel="alternate" type="text/html" title="Greenpicks" /><published>2020-12-31T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-31T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/greenpicks</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/greenpicks/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-greenpicks&quot;&gt;Die Idee von Greenpicks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Grundbedürfnis von Greenpicks ist es, etwas Sinnvolles zu tun und die Welt ein Stückchen zu verbessern. Es geht dem Unternehmen darum, immer mehr Menschen zum Nach- und Umdenken zu bewegen, um nach und nach etwas zu verändern. So soll einem immer größeren Kreis von Personen &lt;a href=&quot;https://www.greenpicks.de/de/ueber-uns&quot;&gt;Zugang zu nachhaltigem Konsum&lt;/a&gt; ermöglicht werden. Außerdem möchte Greenpicks durch Tipps und Vorschläge Anregungen für eine nachhaltige Lebensweise geben. Der Nachhaltigkeitsgedanke steht deshalb bei allen Überlegungen und Aktionen des Unternehmens im Vordergrund. Die Umsetzung sieht wie folgt aus:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Der Greenpicks Online-Shop wird zu 100 Prozent aus Ökostrom (Wasserkraft) des Anbieters &lt;a href=&quot;https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/Naturstrom/&quot;&gt;NATURSTROM&lt;/a&gt; gehostet. Die Mitarbeiter*innen bemühen sich, ihren Stromverbrauch so gering wie möglich zu halten und verwenden zu diesem Zweck zum Beispiel schaltbare Steckdosenleisten und energiesparende Leuchtmittel.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Greenpicks lässt seine Print-Produkte bei einer grünen Druckerei drucken, das heißt, für Flyer usw. werden Recyclingpapier und erdölfreie Naturfarben verwendet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Greenpicks achtet auf einen möglichst geringen Papierverbrauch und verwendet ausschließlich Recycling-Papier.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Das Geschäftskonto des Unternehmens läuft über die EthikBank.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Die Greenpicks-Mitarbeiter nutzen für die Fortbewegung hauptsächlich den ÖPNV und das Fahrrad sowie die Bahn.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Greenpicks bemüht sich um den sparsamen Einsatz von Konsumgütern. Zudem setzen die Mitarbeiter*innen privat wie beruflich auf langlebige Qualitätsprodukte und ökologisch hergestellte Artikel - nicht nur im Modebereich, sondern auch bei Nahrungsmitteln, Kosmetik, Wohntextilien und Haushaltsartikeln.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-greenpicks&quot;&gt;Die Materialien von Greenpicks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Greenpicks achtet bei der Auswahl seiner Materialien darauf, dass die Artikel entweder aus Rohstoffen aus ökologischem Anbau oder aus Recycling/Upcycling-Prozessen stammen. Während es beim Recycling und Upcycling um das Wiederverwerten und Aufwerten bereits vorhandener Materialien geht, wird beim Gewinnen von Rohstoffen aus ökologischem Anbau auf den Einsatz chemischer Pflanzenschutzmittel und Mineraldünger verzichtet. Außerdem wird keine Gentechnik verwendet und auf eine artgerechte Tierhaltung geachtet. Darüber hinaus sind alle Inhaltsstoffe vegan, das heißt, sie verzichten auf tierische Erzeugnisse.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-greenpicks&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von Greenpicks&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hinsichtlich der Nachhaltigkeit erfüllen die Greenpicks Produkte bestimmte Kriterien. Das Unternehmen stellt durch diese Kriterien sicher, dass die angebotenen Produkte sowie die im Shop vertretenen Anbieter ethische, ökologische und soziale Gesichtspunkte berücksichtigen. Die Kriterien geben zum einen Aufschluss über die Art und Weise der Produktionsprozesse, zum anderen Hinweise zur Materialherkunft und -beschaffenheit sowie zu den Arbeitsbedingungen und zum Umgang mit Umwelt und Ressourcen. Auf diese Weise bietet Greenpicks seinen Kunden ein hohes Maß an Transparenz und Sicherheit bezüglich der Umwelt- und Sozialverträglichkeit der angebotenen Produkte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Greenpicks hat zwei Gruppen von Nachhaltigkeitskriterien festgelegt. Damit ein Produkt in den Online-Shop aufgenommen wird, muss es entweder mindestens ein Kriterium der Kriteriengruppe 1 erfüllen oder mindestens zwei Kriterien der Kriteriengruppe 2. Die meisten der im Greenpicks Online-Shop angebotenen Produkte erfüllen aber mehr Nachhaltigkeitskriterien. Die Kriterien sind im Folgenden aufgelistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Greenpicks&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://pluto.r.powuta.com/ts/i5038020/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRT3csrg6WW&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/greenpicks_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Greenpicks&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kriteriengruppe-1&quot;&gt;Kriteriengruppe 1&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Recycling/Upcycling: Wiederverwerten und Aufwerten statt Wegwerfen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rohstoffe aus ökologischem Anbau: Artgerechte Tierhaltung sowie Verzicht auf chemische Pflanzenschutzmittel, Mineraldünger, Gentechnik&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vegane Materialien: Verzicht auf Inhaltsstoffe tierischen Ursprungs&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Faire und soziale Produktion, zum Beispiel durch sozialverträgliche Arbeitsbedingungen und Löhne&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Cradle-to-Cradle-Prinzip: Rückgewinnung von Rohstoffen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;kriteriengruppe-2&quot;&gt;Kriteriengruppe 2:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Energie- und Ressourceneffizienz&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Einsatz modernster Technologien zur Energie- und Ressourceneinsparung bei Rohstoffgewinnung, Herstellung, Transport und Handel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Verringerung des CO2-Ausstoßes bei Herstellung und Transport sowie Ausgleich des CO2-Ausstoßes durch Unterstützung von Umweltprojekten&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schadstoffreduzierung: Verwendung von umweltfreundlichen Materialien und Rohstoffen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Langlebigkeit: Robuste Materialien und hochwertige Produktionsverfahren&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fertigung in Handarbeit, zum Beispiel auch Produkte von Werkstätten für Menschen mit Behinderung&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Förderung regionaler Herstellung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-greenpicks-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Greenpicks Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment umfasst Produkte aus den Rubriken Herren-, Damen- und Kindermode, Bedarf für Babys, Wohnen und Leben, Taschen und Rucksäcke, Gesundheit und Pflege, Spielzeug, Tierbedarf, Sport und Freizeit, Lebensmittel, Bürobedarf und Schreibwaren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenpicks-zahlungsarten&quot;&gt;Die Greenpicks Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Greenpicks kann man per Vorkasse oder PayPal bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenpicks-versandkosten&quot;&gt;Die Greenpicks Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gibt keine einheitlichen Versandkosten, stattdessen werden diese vom Verkäufer festgelegt und sind auf der jeweiligen Produktseite unter “Infos zum Versand” zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-greenpicks-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im Greenpicks Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch die Rücksendung wird über den jeweiligen Anbieter abgewickelt. Sollte sich kein Rücksendeetikett in der Sendung befinden, kann man das Retourenformular im Kundenkonto verwenden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Marktplatz" /><category term="Secondhand" /><category term="Upcycling" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><summary type="html">Die Idee von Greenpicks</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenpicks.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenpicks.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">KAHLA Porzellan</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kahla-porzellan/" rel="alternate" type="text/html" title="KAHLA Porzellan" /><published>2020-12-30T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-30T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kahla-porzellan</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/kahla-porzellan/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-kahla-porzellan&quot;&gt;Die Idee von KAHLA Porzellan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;KAHLA gibt es bereits seit 1844, also seit mehr als 175 Jahren. Nach der Wende vor 25 Jahren wurde das Unternehmen neu gegründet. Heute wirbt das Unternehmen mit den Stichworten ökologisch, sozial und “100% Made in Germany”. Der Erfolg liegt in der jahrelangen Erfahrung in der Porzellanproduktion sowie in den guten Beziehungen der Unternehmensführung zur Belegschaft begründet. Zentrale Ziele des Unternehmens sind neben einem sozialen Arbeitsumfeld nachhaltiges Wirtschaften und eine umweltgerechte Produktion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-kahla-porzellan&quot;&gt;Die Materialien von KAHLA Porzellan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen verfolgt seit Jahren seine Nachhaltigkeitsstrategie &lt;a href=&quot;https://www.kahla-porzellanshop.de/made-in-germany&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“KAHLA pro Öko”&lt;/a&gt; und bekennt sich damit klar zum Thema Nachhaltigkeit. Alle Produkte von KAHLA werden aus speziellem, schadstoffgeprüftem Porzellan “Made in Germany” und unter fairen und sozialen Arbeitsbedingungen hergestellt. Außerdem werden ausschließlich natürliche Rohstoffe eingesetzt. Das grünes Qualitätssiegel auf dem Porzellan bürgt für die Produktion aus natürlichen Ressourcen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-kahla-porzellan&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von KAHLA Porzellan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;KAHLA Porzellan produziert fair und sozial. Dadurch, dass das Unternehmen ausschließlich in Deutschland produziert, werden etwa 200 Arbeits- und Ausbildungsplätze in Thüringen gesichert. Da alle Produktionsschritte am Standort in Thüringen erfolgen, fallen unnötige Transporte weg und Emissionen werden vermieden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist KAHLA auch das Thema Mitarbeiter- und Nachwuchsförderung. Mit der “pro Öko“-Strategie verpflichtet sich KAHLA, soziale Arbeitsbedingungen einzuhalten. Das Unternehmen beschäftigt Menschen mit Behinderung und tritt für die Vereinbarkeit von Familie und Beruf ein. Für die Nachwuchsförderung wurde beispielsweise das Projekt “KAHLA-Kreativ” ins Leben gerufen, ein unregelmäßig stattfindender Design-Workshop, der Künstler, Keramiker und Designer aus aller Welt anzieht. Im Jahr 2010 wurde zudem die “Günther Raithel Stiftung” gegründet, mit der KAHLA eng zusammenarbeitet und die die Arbeit junger Keramiker und anderer Künstler fördert. KAHLA unterhält zudem einige universitäre Partnerschaften.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Rahmen der “pro Öko”-Nachhaltigkeitsstrategie des Unternehmens investierte KAHLA nach seiner Neugründung rund 30 Millionen Euro in innovative Produktionstechnologien, die dem Umweltschutz dienen. Diese Technologien sorgen für ressourcenschonende Produktionsverfahren und eine Verringerung des CO2-Ausstoßes. Das Unternehmen baut und verwendet für die Porzellanproduktion eigene Brunnen und spart durch die Wasseraufbereitung Millionen Liter Trinkwasser ein. Außerdem verfügt das Unternehmen über eine eigene Photovoltaikanlage, die ökologischen Strom durch Sonnenenergie erzeugt, der ebenfalls für die Produktion genutzt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Engagement von KAHLA geht weiter: Heute investiert das Unternehmen in ein System zur Wärmerückgewinnung und zur Abwärmenutzung, das in seinen Produktionshallen in Kahla eingesetzt werden soll. Dies stellt eine besondere Maßnahme zur Förderung der Energieeffizienz dar und wird vom Freistaat Thüringen sowie von der EU (Europäischer Fonds für regionale Entwicklung) finanziert.
Im Folgenden sind die wichtigsten Punkte und Ziele der Nachhaltigkeitsstrategie “KAHLA pro Öko” aufgelistet:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;schadstoffgeprüftes Porzellan aus natürlichen Rohstoffen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;“Made in Germany”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Millionen von Litern Wassereinsparung pro Jahr durch eigene Brunnen und Wasseraufbereitungsanlage&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Verringerung des CO2-Ausstoßes dank innovativer Technologien&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Erzeugung und Verwendung ökologischen Stroms aus Sonnenenergie durch eigene Photovoltaikanlage&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;soziale Arbeitsbedingungen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Integration von Menschen mit Behinderungen&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;lange Produktlebenszyklen durch materialgerechtes, nachhaltiges Design&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nachwuchsförderung durch “Günther Raithel Stiftung” und universitäre Partnerschaften&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Das Sortiment im KAHLA Porzellan Online-Shop&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Inzwischen verkauft KAHLA Porzellan seine Produkte in über 60 Länder. Zu den KAHLA Produkten gehören Haushaltsartikel, aber auch Gebrauchsgegenstände für Hotellerie und Gastronomie. Darüber hinaus stellt KAHLA individuelle Werbeartikel aus Porzellan für Firmenkunden her. Wert legt das Unternehmen insbesondere darauf, möglichst langlebige Produkte herzustellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von KAHLA Porzellan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=16607&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/kahla-porzellan_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von KAHLA Porzellan&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kahla-porzellan-zahlungsarten&quot;&gt;Die KAHLA Porzellan Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung ist bei KAHLA per Kreditkarte, Vorkasse, Rechnung oder PayPal möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-kahla-porzellan-versandkosten&quot;&gt;Die KAHLA Porzellan Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt mit DPD und ist innerhalb Deutschlands ab einem Warenwert von 49 Euro versandkostenfrei. Für einen Gesamtwarenwert unter 49 Euro betragen die Lieferkosten innerhalb Deutschlands 3,95 Euro. Eine Liste der Versandkosten für andere europäische Länder findet man auf der Webseite.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-kahla-porzellan-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im KAHLA Porzellan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für eine schnelle Abwicklung von Rücksendungen müssen sich Kunden an das Retourenportal des Online-Shops wenden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Geschirr" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Schadstofffrei" /><category term="Klimaneutral" /><category term="Wiederverwendbar" /><category term="BPA-Frei" /><summary type="html">Die Idee von KAHLA Porzellan</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kahla-porzellan.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/kahla-porzellan.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Klean Kanteen</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/klean-kanteen/" rel="alternate" type="text/html" title="Klean Kanteen" /><published>2020-12-29T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-29T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/klean-kanteen</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/klean-kanteen/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-klean-kanteen&quot;&gt;Die Idee von Klean Kanteen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Klean Kanteen steht für Nachhaltigkeit und die Idee eines anderen, besseren Umgangs mit der Umwelt und Natur ein. Damit positioniert sich das Unternehmen klar gegen Verschwendung und Umweltverschmutzung durch die Verwendung von Kaffeebechern und Trinkflaschen aus Plastik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um diese Umweltbelastung zu stoppen, stellt Klean Kanteen seit seiner Gründung im Jahr 2004 BPA-freie und vor allem wiederverwendbare Flaschen und Trinkbecher aus Edelstahl her. Diese sollen Konsumenten eine schadstofffreie Alternative zu Einweg-Produkten bieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Während Plastikbecher nicht nur für viel Abfall sorgen, sondern Getränke auch nicht wirklich warm halten, bleiben warme Getränke in Edelstahlbehältern warm und kalte Getränke erfrischend kühl. Da die Klean Kanteen Produkte aus lebensmittelechtem Edelstahl hergestellt werden, erhalten sie zudem den Geschmack der Flüssigkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-klean-kanteen&quot;&gt;Die Materialien von Klean Kanteen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Klean Kanteen wirbt dafür, sich mit der Materialzusammensetzung von Produkten, die mit Lebensmitteln in Berührung kommen, auseinanderzusetzen. Häufig wissen Konsumenten nämlich nicht, welche Materialien in ihren Trinkflaschen stecken, und Hersteller informieren nicht ausreichend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Trinkflaschen von Klean Kanteen dagegen bestehen aus sogenanntem 18/8 Edelstahl. Das bedeutet, dass die Klean Kanteen Flaschen zu 18 Prozent aus Chrom bestehen und damit komplett rostfrei sind. Der Nickelanteil beträgt acht Prozent, was die Edelstahltrinkflaschen säurebeständig, lebensmittelecht und geschmacks- und geruchsneutral macht. Einige Modelle sind zudem auch spülmaschinengeeignet.
Die übrigen 74 Prozent der Klean Kanteen Edelstahlflaschen setzen sich - abhängig vom Gewicht des Produkts - zu verschiedenen Anteilen aus Mangan, Silizium, Kupfer, Karbon, Stickstoff, Phosphor, Molybdän, Zirconium und Titan zusammen. Für die Außenseite der farbigen Flaschen kommt bei der Herstellung außerdem ein Acryllack (Modelle bis 2018) beziehungsweise eine absplitterfeste Pulverbeschichtung (Modelle ab 2018) zum Einsatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Inhaltsstoffe der Klean Kanteen Edelstahlprodukte sind komplett schadstofffrei. Bestätigt wird dies durch die Laboruntersuchungen mehrerer unabhängiger Institute. Klean Kanteen legt großen Wert auf die strenge Einhaltung der in Deutschland geltenden Vorschriften für Produkte, die mit Lebensmitteln in Berührung kommen. Deshalb testet und entwickelt das Unternehmen seine Kanteens kontinuierlich weiter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-klean-kanteen&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von Klean Kanteen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kernpunkt des Handelns bei Klean Kanteen ist das Engagement für seine Kunden und die Umwelt. Das Unternehmen sieht sich in der Pflicht, gesunde und hochqualitative Produkte herzustellen, die eine echte und zuverlässige Alternative zu Wegwerf-Produkten darstellen. Alle Trinkflaschen, Trinkbecher sowie das Zubehör, das im Klean Kanteen Online-Shop verkauft werden, stammen direkt vom Hersteller Klean Kanteen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anfang 2020 hat sich Klean Kanteen der unabhängigen Nonprofit-Organisation “Climate Neutral” angeschlossen und wurde kurze Zeit darauf als &lt;a href=&quot;https://www.kleankanteen.de/klean-world/klean-fuers-klima/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;100 Prozent klimaneutral&lt;/a&gt; zertifiziert. Dafür durchlief das Unternehmen einen aufwändigen dreistufigen Prozess, in dem es seine Emissionen reduzierte und zudem Maßnahmen für den Emissionsausgleich einleitete.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Klean Kanteen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://atlas.r.akipam.com/ts/i5541187/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRT6aSrl_Tl&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/klean-kanteen_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Klean Kanteen&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-klean-kanteen-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Klean Kanteen Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Trinkflasche ist nicht gleich Trinkflasche - deshalb gibt es bei Klean Kanteen eine große Auswahl an Edelstahlflaschen und -bechern für Erwachsene und Kinder. Das Sortiment unterteilt sich in Classic Flaschen, Reflect Flaschen, TKWide Flaschen, TKPro Flaschen, Trinkbecher und Food Canister. Außerdem gibt es Kids und Baby Flaschen, die in Größe und Form auf die speziellen Bedürfnisse von Babys und Kindern angepasst sind. Während die Classic Flaschen ein- oder doppelwandig und mit zwei Deckelarten kompatibel sind, zeichnen sich die TKWide Flaschen durch eine Pulverbeschichtung, eine besonders weite Öffnung und fünf auswechselbare Deckel aus. Die Food Canister von Klean Kanteen dagegen bieten eine ausreichend große Öffnung für die Befüllung mit Lebensmitteln und einen isolierenden Deckel.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-klean-kanteen-zahlungsarten&quot;&gt;Die Klean Kanteen Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Klean Kanteen Online-Shop können Kunden mit Kreditkarte, PayPal, Vorkasse oder durch Rechnungskauf bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-klean-kanteen-versandkosten&quot;&gt;Die Klean Kanteen Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Klean Kanteen erhebt für Pakete, die innerhalb Deutschlands versendet werden, eine Versandkostenpauschale von 5,90 Euro. Ab einem Warenwert von 75 Euro ist der Versand kostenlos. Die Kosten für Ersatz-Lieferungen der gleichnamigen Kategorie trägt Klean Kanteen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-klean-kanteen-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im Klean Kanteen Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für Rücksendungen trägt der Kunde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schadstofffrei" /><category term="Klimaneutral" /><category term="Wiederverwendbar" /><category term="BPA-Frei" /><summary type="html">Die Idee von Klean Kanteen</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/klean-kanteen.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/klean-kanteen.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">HYDROPHIL</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/hydrophil/" rel="alternate" type="text/html" title="HYDROPHIL" /><published>2020-12-28T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-28T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/hydrophil</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/hydrophil/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-hydrophil&quot;&gt;Die Idee von HYDROPHIL&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 2012 entstand hydrophil.com als Blog, der sich mit dem Thema Wasser in all seinen Facetten beschäftigte. Vor allem ging es um die Themen wie den nachhaltigen Umgang mit Wasser oder politische Konflikte um Wasser als Ressource. Mit der Zeit entstand aus der Informationsplattform ein Online-Shop für neu gedachte, nachhaltige Hygieneprodukte, die den Blick der Konsumenten für die Themen Nachhaltigkeit und Ressourcenknappheit schärfen sollen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Vision von HYDROPHIL ist dabei nach wie vor, ein nachhaltiges Vollsortiment für das Badezimmer zu produzieren, das wasserneutral, vegan und fair ist. Darüber hinaus versteht HYDROPHIL es als seine Pflicht, Konsumenten über gefährliche ökonomische und politische Entwicklungen aufzuklären - und bringt deshalb auf seinem Blog ebenfalls Artikel zu Themen wie Slow Fashion, Recycling und Reduzieren von Plastikmüll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYDROPHIL zeigt, wie ernst es ihm mit seinem Engagement ist, indem das Unternehmen 10 Prozent seiner Gewinne an die gemeinnützige Organisation Viva con Agua des Fußballvereins Sankt Pauli spendet. Dieser setzt sich dafür ein, dass mehr Menschen im globalen Süden Zugang zu sauberem Trinkwasser erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-hydrophil&quot;&gt;Die Materialien von HYDROPHIL&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;HYDROPHIL verwendet für die Produktion seiner Hygieneprodukte ausschließlich natürliche Inhaltsstoffe. Dazu zählt insbesondere Bambus, der ohne künstliche Bewässerung auskommt. Außerdem finden zertifizierte Naturfarben Verwendung, bei deren Herstellung auf Mineralöle oder andere chemische Substanzen verzichtet wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte von HYDROPHIL sind vegan, das heißt, sie enthalten keinerlei tierische Erzeugnisse. Damit möchte die Marke zum Wohl von Tieren beitragen. Aus diesem Grund gibt HYDROPHIL auch keine Tierversuche in Auftrag.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-hydrophil&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von HYDROPHIL&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um seine Vision zu verwirklichen und möglichst wenig Wasser zu verschwenden, kommen bei HYDROPHIL natürliche Rohstoffe zum Einsatz, die ohne künstliche Bewässerung auskommen und das Grund- und Trinkwasser nicht gefährden. Auf diese Weise möchte das Unternehmen zur Reduzierung des Wasserkonsums beitragen und das Thema außerdem ins Bewusstsein seiner Kunden holen. Über den &lt;a href=&quot;https://hydrophil.com/blog/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;HYDROPHIL-Blog&lt;/a&gt; versuchen die Gründer, Interessierte für ein nachhaltigeres Einkaufen und Leben zu sensibilisieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYDROPHIL setzt sich außerdem aktiv dafür ein, dass die Arbeit fair entlohnt wird. Aus diesem Grund werden alle HYDROPHIL Produkte unter gerechten Bedingungen hergestellt. Damit seine hohen Ansprüche auch tatsächlich eingehalten werden, hält das Unternehmen alle Schritte der Wertschöpfungskette im Blick und überprüft diese regelmäßig.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von HYDROPHIL&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://luna.r.lafamo.com/ts/i5541197/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRTwqL9nr7x&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/hydrophil_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von HYDROPHIL&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-hydrophil-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im HYDROPHIL Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment des HYDROPHIL Online-Shops umfasst wasserneutrale, vegane sowie fair produzierte Artikel für die tägliche Hygiene. Inzwischen ist HYDROPHIL sogar Marktführer für nachhaltige Zahnhygiene und Zahnbürsten aus Bambus. Neben nachhaltigen Zahnbürsten in verschiedenen Härtegraden und Farben für Erwachsene und Kinder gibt es im Online-Shop weitere Artikel für die tägliche Mundhygiene. Dazu gehören beispielsweise Zahncreme und Zahnputz-Tabs in verschiedenen Geschmacksrichtungen, Interdentalbürsten und Zungenreiniger, Mundwasser und Mundöl sowie Lippenbalsam - natürlich ebenfalls alles nachhaltig produziert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment umfasst außerdem verschiedene spannende Artikel für die Pflege des gesamten Körpers wie Seifen aus natürlichen Inhaltsstoffen, Seifenkissen, -säckchen und -dosen, Schwämme und Wattestäbchen. Mit der Zeit sind zum ursprünglichen Sortiment außerdem einige Accessoires hinzugekommen, zu denen zurzeit Zahnbürstenhalter und -etuis, Zahnputzbecher, eine Kulturtasche, eine Alltagsmaske und vegane Kondome zählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus vertreibt HYDROPHIL Merchandise-Artikel wie Jutebeutel oder Shirts mit dem HYDROPHIL-Logo oder Shirts und Glasflaschen mit der Aufschrift “Love Water” oder “Love Leitungswasser”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-hydrophil-zahlungsarten&quot;&gt;Die HYDROPHIL Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlungsoptionen bei HYDROPHIL umfassen Master- und Visacard, PayPal, Giropay, Klarna-Rechnungskauf und die Zahlung per Vorkasse.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-hydrophil-versandkosten&quot;&gt;Die HYDROPHIL Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bestellungen im HYDROPHIL Online-Shop werden ab einem Einkaufswert von 10 Euro versandkostenfrei versandt. Bei einem niedrigeren Einkaufswert betragen die Versandkosten 4,90 Euro. Der Versand erfolgt CO2-effizient über DHL GoGreen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-hydrophil-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im HYDROPHIL Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für Rücksendungen trägt der Kunde.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Naturkosmetik" /><category term="Nachhaltige-Körperpflege" /><category term="CO₂-sparend" /><category term="Wasserschutz" /><category term="Mundhygiene" /><category term="Fair" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Idee von HYDROPHIL</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hydrophil.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/hydrophil.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">ubup</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/ubup/" rel="alternate" type="text/html" title="ubup" /><published>2020-12-27T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-27T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/ubup</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/ubup/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-ubup&quot;&gt;Die Idee von ubup&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ubup wurde im Jahr 2004 gegründet und hat sich zu einem Unternehmen mit mehr als 1.000 Beschäftigten entwickelt. Die Idee des Unternehmens ist es, Menschen für nachhaltiges Einkaufen zu begeistern und ein Bewusstsein für den Wert von gebrauchter Kleidung zu schaffen. So konnte ubup im Jahr 2015 750.000 Kleidungsstücke verkaufen und damit die Neuproduktion unzähliger Kleidungsstücke verhindern, die den Verbrauch von 3 Milliarden Liter Wasser, 200 Tonnen Pestiziden und 15.000 Tonnen CO2 bedeutet hätte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das ubup-Team sieht den Second-Hand-Trend als Chance für ein nachhaltigeres Leben. Die Webseite will daher Kleidungsstücken und Accessoires, die von ihren ursprünglichen Besitzern nicht mehr getragen werden, eine neue Chance geben. ubup wirbt dafür, Kleidung, die nicht mehr angezogen wird und daher im Kleiderschrank nur Platz wegnimmt, nicht wegzuwerfen, sondern ihnen ein zweites Leben zu schenken und damit die Umwelt zu schützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der &lt;a href=&quot;https://blog.ubup.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ubup Blog&lt;/a&gt;, der ein Teil des Online-Shops ist, versorgt Kunden und Interessierte zudem mit Artikeln und Tipps zu den Themen Second Hand und Nachhaltigkeit sowie zu den aktuellen Modetrends und Outfit-Inspirationen. Jeder, der sich spannendes Hintergrundwissen, beispielsweise zum Thema Upcycling und Slow Fashion, aneignen möchte, hat hier die Chance dazu.
Von der ubup-Webseite gelangt man außerdem auf die Webseite momox.de, auf der man gebrauchte Bücher und weitere Medien kaufen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-ubup&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von ubup&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte, die im ubup Online-Shop landen, werden von dem Unternehmen über die Ankaufsplattform momox-fashion.de eingekauft. Hier kann jeder nicht mehr passende oder aus anderen Gründen aussortierte Kleidung an ubup verkaufen. Dafür müssen Verkäufer lediglich einige Angaben zum Kleidungsstück oder Accessoire machen und die richtige Marke und Kategorie auswählen. Anschließend erhalten sie ein Angebot in Form eines Sofortankaufspreises und können sich dann entscheiden, ob sie an ubup verkaufen möchten oder nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unmittelbar nach der Ankunft bei ubup durchläuft die angekaufte Ware einen Prüfprozess. So kann ubup gewährleisten, dass im Online-Shop lediglich Einzelstücke in neuem, sehr gutem oder gutem Zustand angeboten werden. Die Preise für die Kleidungsstücke setzen sich aus dem Ankaufspreis, den weiteren entstehenden Kosten für ubup (beispielsweise den Lager-, Versand- und Entwicklungskosten) und einer kleinen Gewinnspanne zusammen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Höchstes Prinzip für das Unternehmen ist der Kampf gegen die Verschwendung. ubup möchte eine Plattform sein, damit Modebegeisterte nicht immer neue, sondern gebrauchte Kleidung kaufen. Mit dem Angebot von Second-Hand-Einzelstücken will ubup nachhaltige Ideen unterstützen und einen Beitrag zum Umweltschutz leistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-ubup-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im ubup Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ubup kauft und verkauft Low Budget Mode, aber auch Designer Mode und hat über 1.500 verschiedene Marken im Angebot. Dazu gehören unbekannte Marken kleinerer Designer, aber auch bekannte und sehr beliebte Marken wie Esprit, Hugo Boss oder S.Oliver. Das Sortiment reicht von Kleidung für Damen und Herren über Accessoires und Schuhe bis zu Kinderbekleidung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die sorgfältige Prüfung der angekauften Kleidung geht das Unternehmen sicher, dass nur Kleidungsstücke in gutem, hervorragendem und neuem Zustand in den Online-Shop gelangen. Genügen die angekauften Kleidungsstücke nicht den Ansprüchen des Unternehmens oder gibt es Gründe für Zweifel an der Echtheit einer Marke, werden sie nicht weiterverkauft. Bei jedem angebotenen Kleidungsstück handelt es sich um ein Unikat: Das heißt, es wird nur ein Mal angeboten und verschwindet aus dem Shop, sobald es verkauft wurde.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ubup&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=11346&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ubup_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ubup&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ubup-zahlungsarten&quot;&gt;Die ubup Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung im ubup Online-Shop erfolgt über PayPal oder Vorkasse.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ubup-versandkosten&quot;&gt;Die ubup Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der ubup Produkte erfolgt versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-ubup-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im ubup Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch die Rücksendung erfolgt im ubup Online-Shop kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Michael</name></author><category term="Kleidung" /><category term="CO₂-sparend" /><category term="Second-hand" /><category term="Nachhaltige Bio-Kleidung" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee von ubup</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ubup.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ubup.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">mbaetz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mbaetz/" rel="alternate" type="text/html" title="mbaetz" /><published>2020-12-26T00:00:00+01:00</published><updated>2020-12-26T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mbaetz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mbaetz/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-mbaetz&quot;&gt;Die Idee von mbaetz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei mbaetz handelt es sich um ein familiengeführtes Unternehmen aus Erfurt. Der stationäre Verkauf des nachhaltigen Sortiments findet nach wie vor im mbaetz Ladengeschäft am Erfurter Domplatz statt. Das Unternehmen setzt sich bei der Produktion seiner Schuhe konsequent für natürliche Materialien und Qualität ein.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-mbaetz&quot;&gt;Die Materialien von mbaetz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mbaetz setzt bei Materialien und Herstellung auf Natürlichkeit und Qualität sowie einen nachhaltigen und verantwortungsvollen Einsatz der Materialien. Für die Anfertigung der Schuhe, die mbaetz verkauft, kommt unter anderem pflanzlich gegerbtes Leder zum Einsatz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Von der herkömmlichen Lederproduktion, die etwa 90 Prozent der Gesamtproduktion an Leder ausmacht, unterscheiden sich die Hersteller von mbaetz durch ihre natürliche Gerbung mit pflanzlichen Extrakten. Zu diesen zählen unter anderem Eichen- und Fichtenrinde, Tara-Schoten, Olivenblätter, Rhabarberwurzeln und Mimosarinde. Die Fertigung wird nach sehr alter Tradition und in Handarbeit - nach dem gleichen Prinzip wie vor 5000 Jahren - durchgeführt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anders als viele Schuhproduzenten und Gerbereien der industriellen Lederproduktion, bei denen Kinderarbeit und das Fehlen von Schutzkleidung an der Tagesordnung stehen und die Arbeiter*innen schutzlos Schadstoffen ausgesetzt sind, in Chemikalien herumlaufen oder sie einatmen, achten die Zulieferer des Traditionsunternehmens mbaetz auf sozialverträgliche Produktionsbedingungen. Was heutzutage in weiten Teilen der Lederherstellung tagtäglich vorkommt - beispielsweise das Entsorgen von Resten samt der Schadstoffe ins Grundwasser - gibt es bei mbaetz nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kunden haben so die Möglichkeit, durch einen Kauf bei mbaetz menschenunwürdige Zustände in der Lederproduktion zu boykottieren. Denn das Unternehmen setzt auf natürliche Gerbung und eine verantwortungsvolle Entsorgung der übrigbleibenden Gerbstoffe. Neben dem Umweltschutz hat sich mbaetz den Verzicht auf Kinderarbeit und eine faire Behandlung und Bezahlung aller Mitarbeiter - von der Produktion bis zum Verkauf - auf die Fahnen geschrieben und setzt dies auch um.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von mbaetz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://pluto.r.powuta.com/ts/i5541361/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRT9-r_zRi3&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mbaetz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von mbaetz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-mbaetz&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von mbaetz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mbaetz bezieht seine Schuhe vor allem aus kleinen Manufakturen, die in Europa herstellen. Das Unternehmen legt Wert auf Qualität sowie auf Nachhaltigkeit in der Produktion und arbeitet deshalb eng mit Marken und Designern zusammen, die diese Werte ebenfalls vertreten. Die Auswahl im Online-Shop wie im Ladengeschäft ist einzigartig und die Schuhe zeichnen sich durch ihre besondere Ästhetik, Bequemlichkeit und ihre Langlebigkeit aus. Sie vereinen außergewöhnliche Designs und einen exklusiven Anspruch mit Funktionalität. Die Kombination der besonderen, qualitativ hochwertigen Materialien sowie die Fertigung in Handarbeit lassen ganz besondere Schuhe entstehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-mbaetz-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im mbaetz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben der nachhaltigen Produktion stehen Individualität und Persönlichkeit bei mbaetz im Mittelpunkt. Das Sortiment besteht aus Marken, die Qualität und das Außergewöhnliche lieben. So findet man im Online-Shop beispielsweise Schuhe der Marke Cydwog, deren Produkte sehr ausgefallen und auffällig sind. Außergewöhnliche Designs und echte Klassiker bietet auch der Hersteller trippen. Ebenfalls im Angebot sind Artikel der französischen Marke arche, die Schuhe für modisch eher zurückhaltende Typen kreiert, die um Design nicht viel Aufhebens machen, sondern eher auf Tragekomfort setzen.
mbaetz wählt die Marken, die im Shop verkauft werden, sorgfältig aus. Wichtigstes Kriterium ist, dass die Hersteller mit ihren Schuhen einen eigenen, außergewöhnlichen Stil gefunden haben. Neben ausgefallenen Fair-Trade-, Öko- und Bio-Schuhen gibt es bei mbaetz Accessoires für Damen und Herren. Zu den in diesem Bereich angesiedelten mbaetz Produkten gehören zum Beispiel Taschen, Socken, aber auch Pflegeprodukte und Zubehör für Schuhe.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mbaetz-zahlungsarten&quot;&gt;Die mbaetz Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im mbaetz Online-Shop kann man mit Kreditkarte (Visa- und Mastercard, American Express), PayPal (auch Ratenzahlung und Rechnungskauf) sowie per Vorkasse bezahlen. Im Store kann man natürlich auch bar bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mbaetz-versandkosten&quot;&gt;Die mbaetz Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mbaetz versendet alle Bestellungen als DHL GoGreen Pakete. Die Kosten für den Versand innerhalb Deutschlands betragen 5,50 Euro. Ab einem Warenwert von 80 Euro erfolgt der Versand für die Kunden kostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-im-mbaetz-online-shop&quot;&gt;Die Rücksendung im mbaetz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kosten für Rücksendungen von Artikeln übernimmt mbaetz. Dafür liegt den Sendungen ein vorgefertigtes Retourenetikett bei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Schuhe" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Nachhaltige Bio-Schuhe" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><summary type="html">Die Idee von mbaetz</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mbaetz.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mbaetz.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>