<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-03-31T15:53:27+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Tiroler Zirbenkissen</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/tiroler-zirbenkissen/" rel="alternate" type="text/html" title="Tiroler Zirbenkissen" /><published>2025-01-17T00:00:00+01:00</published><updated>2025-01-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/tiroler-zirbenkissen</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/tiroler-zirbenkissen/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Idee von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Gründer der Firma Tiroler Zirbenkissen ist auf einem kleinen Bauernhof im Zillertal aufgewachsen. Dabei hat er in den Sommermonaten viele Stunden seiner Kindheit mit seinem Großvater auf einer Alm inmitten ausgedehnter Zirbenhochwälder verbracht. Die Tage auf dieser Alm waren mit viel Arbeit tagsüber und gemütlichen, zufriedenen Stunden am Abend verbunden. Die vielen Stunden in der Natur haben ihn glücklich gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Gründung der Firma Tiroler Zirbenkissen und dem Vertrieb von Zirbenprodukten höchster Qualität will der Inhaber Christoph Wildauer den Kunden ein Stück dieses Lebensgefühls und dieser wundervollen Natur zu Teil werden lassen. Die Zirbenprodukte von Tiroler Zirbenkissen verströmen einen wundervollen harmonischen Geruch und bereichern somit jedes Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Prinzipien von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit steht bei Tiroler Zirbenkissen an oberster Stelle. Die Materialen, die für die Produktion der Produkte verwendet werden, sind großteils regionaler Herkunft. Abfallvermeidung ist ein sehr wichtiger Punkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Beispiel werden zur Befüllung von Hohlräumen in den Paketen Karton-Schredder benutzt, welche mit hauseigener Maschine aus den eigenen Kartonagen und zum Teil auch aus Kartonagen benachbarter Betriebe hergestellt werden. Das Unternehmen ist stetig bemüht sich auch weiterhin um ressourcenschonende Alternativen zu herkömmlichen Verpackungen zu kümmern.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=390934&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/tiroler-zirbenkissen_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Tiroler Zirbenkissen&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Produkte von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktpalette von Tiroler Zirbenkissen ist groß und umfasst nicht nur Kissen gefüllt mit Zirbenholz in vielen verschiedenen Designs und Größen, sondern beinhaltet auch:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Pflegeprodukte für den Körper und die Haare,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Duftsprays, Duftkerzen und ätherisches Öl&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jausenboxen, Wasserkaraffen, Brotboxen und Zirbenschüsseln,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Dekoration/Accessoires und Mitbringsel aus Zirbenholz.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bonbons, Sirup bis hin zum Zirbenlikör&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Der Hersteller versucht ständig innovativ zu sein und arbeitet stets an neuen Produkten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-von-tiroler-zirbenkissen-online-shop&quot;&gt;Die Zahlungsarten von Tiroler Zirbenkissen Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Tiroler Zirbenkissen bietet verschiedene Zahlungsmöglichkeiten:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kreditkarte&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Klarna&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vorauskasse&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;innerhalb von Österreich ist auch Nachnahme möglich&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-von-tiroler-zirbenkissen-online-shop&quot;&gt;Die Versandkosten von Tiroler Zirbenkissen Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung der Naturprodukte aus dem Online-Shop von Tiroler Zirbenkissen erfolgt über die österreichische Post bzw. in Deutschland über DHL. Ab einem Einkaufswert von 75 Euro entfallen die Versandkosten. Darunter betragen die diese 4,50 Euro (brutto) innerhalb Deutschlands. In anderen Ländern der EU variieren die Versandkosten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-rücksendung-von-tiroler-zirbenkissen&quot;&gt;Die Rücksendung von Tiroler Zirbenkissen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer Retoure an den Tiroler Zirbenkissen Online-Shop erhalten die Kundinnen und Kunden nach kurzer Kontaktaufnahme ein Rücksendeetikett – somit ist die Rücksendung kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made-in-Austria" /><category term="Tirol" /><category term="Zirbenholz" /><category term="Zirbenprodukte" /><category term="Regionale Rohstoffe" /><summary type="html">Die Idee von Tiroler Zirbenkissen</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tiroler-zirbenkissen_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tiroler-zirbenkissen_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">LT-Naturprodukte</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/lt-naturprodukte/" rel="alternate" type="text/html" title="LT-Naturprodukte" /><published>2024-12-09T00:00:00+01:00</published><updated>2024-12-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/lt-naturprodukte</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/lt-naturprodukte/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Idee von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Konzept von LT-Naturprodukte geht weit über herkömmliche Naturkosmetik hinaus. Im Zentrum steht die Überzeugung, dass nachhaltige und gesunde Pflegeprodukte im Einklang mit der Natur entwickelt werden können. Alle Produkte sind frei von chemischen Zusatzstoffen wie Konservierungs-, Farb- oder Bindemitteln und basieren auf rein natürlichen Inhaltsstoffen. Die Vision des Unternehmens ist es, nicht nur das Wohlbefinden seiner Kunden zu fördern, sondern gleichzeitig die Umwelt zu schonen und soziale Verantwortung zu übernehmen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Prinzipien von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;LT-Naturprodukte folgt strengen Prinzipien, die sich in allen Geschäftsbereichen widerspiegeln. Nachhaltigkeit, Ehrlichkeit und Vertrauen stehen an erster Stelle. Das Unternehmen arbeitet ausschließlich mit Bio-Rohstoffen aus ressourcenschonendem Anbau und legt großen Wert auf Partnerschaften mit kleinen und mittelständischen Unternehmen, insbesondere in Nordafrika. Diese Zusammenarbeit stärkt lokale Strukturen und fördert eine nachhaltige wirtschaftliche Entwicklung. Auch in der Verpackung setzt LT-Naturprodukte konsequent auf recycelbare Materialien und verzichtet weitgehend auf Umverpackungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Produkte von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Produktsortiment von LT-Naturprodukte umfasst natürliche Pflegeprodukte für Haut und Haar, Gesichtsmasken, handgearbeitete Seifen sowie spezielle Tierpflegeprodukte. Lavaerde-Produkte sind in verschiedenen Varianten erhältlich, angepasst an unterschiedliche Haut- und Haartypen. Ergänzend dazu bietet das Unternehmen saure Pflegespülungen auf Basis von Bio-Zitrussäften und -ölen an. Für Tiere wie Hunde, Katzen und Pferde stehen sanfte, natürliche Pflegeprodukte in Form von Trockenshampoos und Spülungen zur Verfügung. Ein weiteres Highlight sind die innovativen unverpackten Produkte, die speziell für den Verkauf in Unverpackt-Läden entwickelt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=261841&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/lt-naturprodukte_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von LT-Naturprodukte&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-bei-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Zahlungsarten bei LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für einen unkomplizierten Einkauf bietet LT-Naturprodukte eine Vielzahl von Zahlungsmöglichkeiten an. Kunden können unter anderem per Kreditkarte, PayPal, Lastschrift oder Sofortüberweisung bezahlen. Die Sicherheit der Zahlungsdaten ist dabei durch moderne Verschlüsselungstechnologien gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-bei-lt-naturprodukte&quot;&gt;Die Versandkosten bei LT-Naturprodukte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch beim Versand setzt LT-Naturprodukte auf Nachhaltigkeit. Die Produkte werden in umweltfreundlichen Verpackungen versendet, die zu 100 % recycelbar sind. Das Unternehmen arbeitet mit führenden Logistikdienstleistern zusammen, die CO₂-neutralen Versand anbieten. Bestellungen können an eine Packstation geliefert werden, und ab einem bestimmten Bestellwert erfolgt die Lieferung kostenfrei. Retouren werden unkompliziert abgewickelt, um Kundenfreundlichkeit mit Nachhaltigkeit zu verbinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit seinem ganzheitlich nachhaltigen Ansatz setzt LT-Naturprodukte Maßstäbe in der Bio- und Naturkosmetikbranche. Die Verbindung von Umweltbewusstsein, sozialen Engagements und hochwertigen Pflegeprodukten macht das Unternehmen zu einem Vorreiter für verantwortungsvollen Konsum.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Biokosmetik" /><category term="Naturkosmetik" /><category term="Drogerieprodukte" /><category term="Pflegeprodukte" /><category term="Seifen" /><category term="Shampoos" /><summary type="html">Die Idee von LT-Naturprodukte</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lt-naturprodukte_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/lt-naturprodukte_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">EDELHOLZ Manufaktur</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/edelholz-manufaktur/" rel="alternate" type="text/html" title="EDELHOLZ Manufaktur" /><published>2024-12-08T00:00:00+01:00</published><updated>2024-12-08T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/edelholz-manufaktur</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/edelholz-manufaktur/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-edelholz-manufaktur&quot;&gt;Die Idee von EDELHOLZ Manufaktur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründungsidee der EDELHOLZ Manufaktur entstand aus dem Wunsch, Möbel zu schaffen, die langlebig, nachhaltig und designorientiert sind. In einer Welt voller Wegwerfprodukte setzt EDELHOLZ ein Statement für Qualität und Wertigkeit. Statt auf Massenproduktion setzt das Unternehmen auf handgefertigte Einzelstücke, die eine Verbindung zwischen Tradition und moderner Funktionalität schaffen. Der Fokus liegt darauf, Möbel anzubieten, die Arbeits- und Wohnräume gleichermaßen aufwerten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-edelholz-manufaktur&quot;&gt;Die Prinzipien von EDELHOLZ Manufaktur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit ist das Herzstück von EDELHOLZ Manufaktur. Die verwendeten Hölzer stammen aus verantwortungsvoller Forstwirtschaft und werden in Deutschland in enger Zusammenarbeit mit erfahrenen Schreinermeistern verarbeitet. Ein besonderes Augenmerk liegt auf der Fertigung nach Bestellung: Diese reduziert unnötige Überproduktion und sorgt dafür, dass jedes Möbelstück individuell für den Kunden gefertigt wird. Zudem werden bei der Herstellung umweltfreundliche Öle und Lacke verwendet, die die natürliche Schönheit des Holzes hervorheben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EDELHOLZ Manufaktur ist mehr als ein Möbelhersteller – es ist ein Statement für Qualität, Nachhaltigkeit und modernes Design. Ob Schreibtische mit innovativen Add-Ons oder Couchtische für stilvolle Wohnräume: Jedes Stück vereint Handwerkskunst mit einem klaren Bekenntnis zur Umwelt. Perfekt für alle, die Ästhetik, Funktionalität und Verantwortung in ihren Möbeln suchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von EDELHOLZ Manufaktur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=418444&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/edelholz-manufaktur_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von EDELHOLZ Manufaktur&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-edelholz-manufaktur&quot;&gt;Die Produkte von EDELHOLZ Manufaktur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;EDELHOLZ bietet ein sorgfältig ausgewähltes Sortiment an Möbeln, das durch durchdachte Details besticht:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;DeskPURE und DeskPRO: Die Schreibtische überzeugen durch ihr modernes, kantiges Design und die charakteristische Schweizer Kante, die eine schwebende Optik erzeugt. Dieses präzise gefertigte Detail sorgt für Eleganz und Leichtigkeit.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Add-Ons: Ein Highlight sind die optionalen Add-Ons wie die Kabelmanagement-Lösung CableHIDE oder das SmartCHARGE MagSafe-Add-On, die den Arbeitsplatz aufgeräumt und funktional gestalten. Mit diesen Features hebt sich EDELHOLZ klar von der Konkurrenz ab.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Couchtische: Der LoungePURE Couchtisch ist eine perfekte Ergänzung für Wohnräume. Seine klaren Linien und hochwertigen Materialien passen perfekt zu modernen Interieurs.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schreibtischausstattung: Monitorerhöhungen, Laptopständer und weitere Zubehörteile runden das Sortiment ab und sorgen für ein stimmiges Gesamtbild.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-von-edelholz-manufaktur&quot;&gt;Die Zahlungsarten von EDELHOLZ Manufaktur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von EDELHOLZ bietet eine Vielzahl sicherer Zahlungsmöglichkeiten, darunter Kreditkarte, PayPal, Klarna und Banküberweisung. Kunden können so bequem und flexibel bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-von-edelholz-manufaktur&quot;&gt;Die Versandkosten von EDELHOLZ Manufaktur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung aus dem Online-Shop von EDELHOLZ Manufaktur erfolgt sicher verpackt und auf einer Einwegpalette frei Bordsteinkante. Für alle, die besonderen Service schätzen, bietet EDELHOLZ eine Premium-Lieferung an, bei der das Möbelstück direkt in die Wohnung oder das Büro gebracht wird. Nachhaltigkeit zeigt sich auch hier: Durch maßgefertigte Produktion wird unnötiger Abfall vermieden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Möbel" /><category term="Massivholz" /><category term="Nachhaltige Möbel" /><category term="Made-in-Germany" /><summary type="html">Die Idee von EDELHOLZ Manufaktur</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/edelholz-manufaktur_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/edelholz-manufaktur_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Wiseshirt.shop</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/wiseshirt-shop/" rel="alternate" type="text/html" title="Wiseshirt.shop" /><published>2024-12-02T00:00:00+01:00</published><updated>2024-12-02T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/wiseshirt-shop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/wiseshirt-shop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-wiseshirtshop&quot;&gt;Die Idee von Wiseshirt.shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Shirts von Wiseshirt.shop sind mehr als nur Kleidung – sie tragen eine Botschaft in die Welt. Jedes Shirt erinnert daran, dass alles möglich ist und dass gemeinsam positive Veränderungen erreicht werden können. Nachhaltigkeit und Umweltschutz stehen im Fokus, weshalb ausschließlich Bio-Baumwolle verwendet wird und die Produktion so menschen- und umweltfreundlich wie möglich gestaltet ist. Wiseshirt.shop bietet Designs für einen naturverbundenen Lebensstil, der Körper, Geist und die Umwelt gleichermaßen respektiert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-wiseshirtshop&quot;&gt;Die Produkte von Wiseshirt.shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment umfasst hauptsächlich T-Shirts für Damen, Herren und Kinder sowie Hoodies, Sweatshirts und Hosen für Alltag, Business und Sport bzw. Yoga. Das Angebot wird durch Accessoires wie Beanies und nachhaltige Trinkflaschen ergänzt. Alle T-Shirts sind aus Bio-Baumwolle gefertigt,  Mischgewebe enthält recyceltes Polyester. Der schadstofffreie Druck nutzt Tinte ohne Schwermetalle, Formaldehyde und APE und ist somit unbedenklich für Mensch und Umwelt. Die wasserbasierte Tinte ist biologisch abbaubar, und das Druckverfahren verbraucht deutlich weniger Wasser als herkömmliche Methoden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Wiseshirt.shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=400613&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/wiseshirt-shop_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Wiseshirt.shop&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zahlungsarten-bei-wiseshirtshop&quot;&gt;Die Zahlungsarten bei Wiseshirt.shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wiseshirt.shop bietet verschiedene gängige Zahlungsarten, darunter Kreditkarte, PayPal und Banküberweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-versandkosten-bei-wiseshirtshop&quot;&gt;Die Versandkosten bei Wiseshirt.shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für eine unkomplizierte Bestellung gibt es eine Versandkostenpauschale von 3,90 Euro. Ab einem Bestellwert von 65,00 Euro ist der Versand in die meisten Länder kostenlos. Informationen zu den Versandzonen sind auf der Website verfügbar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-retouren-bei-wiseshirtshop&quot;&gt;Die Retouren bei Wiseshirt.shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um unnötige Retouren zu vermeiden, bittet Wiseshirt.shop darum, Bestellungen gezielt vorzunehmen und auf Bestellungen zur Auswahl zu verzichten. Rücksendungen sind mit hohem Aufwand und Kosten verbunden: Produkte müssen ausgepackt, aufbereitet und wieder eingelagert werden, und auch die Buchhaltung sowie Rücküberweisungen benötigen Zeit und Ressourcen. Diese Zusatzkosten sollen nicht in den Verkaufspreis einfließen, weshalb Kunden bei Widerruf die Rücksendekosten tragen. Die Größentabellen auf der Website helfen dabei, die passende Größe zu wählen. Bei falscher Größe bietet Wiseshirt.shop einen kostenfreien Umtausch an, hierfür steht ein Umtauschformular zur Verfügung, das auf Anfrage zugeschickt wird.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Biobaumwolle" /><category term="Fair" /><category term="Shirts" /><category term="Hoodies" /><category term="Hosen" /><summary type="html">Die Idee von Wiseshirt.shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wiseshirt-shop_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wiseshirt-shop_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Grüne-Wurzel</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/gruene-wurzel/" rel="alternate" type="text/html" title="Grüne-Wurzel" /><published>2024-10-21T00:00:00+02:00</published><updated>2024-10-21T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/gruene-wurzel</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/gruene-wurzel/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-grüne-wurzel&quot;&gt;Die Idee hinter Grüne-Wurzel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Gründung von Grüne-Wurzel wurde von dem Wunsch inspiriert, eine Verbindung zur Natur im Alltag zu schaffen. Das Unternehmen fördert einen nachhaltigen Lebensstil, der es ermöglicht, Naturprodukte in das eigene Zuhause zu integrieren. Mit kreativen Lösungen wie DIY-Flaschengärten und Trockenblumenarrangements soll ein Bewusstsein für die Schönheit und den Wert der Natur geschaffen werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-grüne-wurzel&quot;&gt;Die Philosophie von Grüne-Wurzel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit steht bei Grüne-Wurzel im Mittelpunkt. Der Online-Shop achtet darauf, umweltfreundliche Materialien zu verwenden und Abfall zu minimieren. Verpackungen bestehen aus recycelbaren oder biologisch abbaubaren Materialien. Zudem arbeitet das Unternehmen kontinuierlich daran, seinen ökologischen Fußabdruck zu reduzieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Grüne-Wurzel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=101399&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/gruene-wurzel_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Grüne-Wurzel&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-grüne-wurzel&quot;&gt;Die Produkte von Grüne-Wurzel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Grüne-Wurzel bietet ein breites Spektrum an Produkten, die sich ideal als Geschenk oder zur Verschönerung des eigenen Zuhauses eignen. Dazu gehören handgefertigte Trockenblumensträuße, DIY-Bottle-Garden-Sets, Orchideen und Zimmerpflanzen sowie nachhaltige Deko-Accessoires. Jede Kreation wird mit Liebe zum Detail zusammengestellt, um den Kunden einzigartige und langlebige Produkte zu bieten. Die Pflanzen kommen direkt vom Züchter und garantieren somit eine hervorragende Qualität.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-grüne-wurzel-zahlungsarten&quot;&gt;Die Grüne-Wurzel Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Grüne-Wurzel bietet verschiedene Zahlungsmöglichkeiten, darunter Kreditkarte, PayPal, GooglePay, Zahlung auf Rechnung und Sofortüberweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-grüne-wurzel-versandkosten&quot;&gt;Die Grüne-Wurzel Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kunden profitieren in dem Grüne-Wurzel Online-Shop von kostenfreiem Versand. Die Lieferung erfolgt durch renommierte Versanddienstleister, und es wird auch die Zustellung an Packstationen ermöglicht. Der unkomplizierte Rückversand rundet den Service ab.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Zimmerpflanzen" /><category term="Gartenpflanzen" /><category term="Bottle-Garden" /><category term="Flaschengarten" /><category term="Trockenblumen" /><category term="Baum pflanzen" /><category term="Plastikmüll sammeln" /><summary type="html">Die Idee hinter Grüne-Wurzel</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gruene-wurzel_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gruene-wurzel_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Wild &amp;amp; Coco</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/wild-and-coco/" rel="alternate" type="text/html" title="Wild &amp; Coco" /><published>2024-07-15T00:00:00+02:00</published><updated>2024-07-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/wild-and-coco</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/wild-and-coco/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-wild--coco&quot;&gt;Die Idee von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter Wild &amp;amp; Coco ist tief in den Prinzipien der Nachhaltigkeit und der Gesundheit verwurzelt. Das Unternehmen glaubt fest daran, dass ein gesundes Mikrobiom (Darmflora) der Schlüssel zu einem besseren Wohlbefinden ist. Deshalb bieten sie Produkte an, die reich an ausgewählten und lebenden Bakterienkulturen und anderen gesundheitsfördernden Inhaltsstoffen sind. Diese Produkte sind nicht nur gut für den Körper, sondern auch für die Umwelt, da sie aus nachhaltigen Rohstoffen in Bio-Qualität hergestellt und in umweltfreundlichen Verpackungen versandt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-wild--coco&quot;&gt;Die Prinzipien von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wild &amp;amp; Coco folgt den Prinzipien der Nachhaltigkeit, der Transparenz und der Qualität. Diese Ideologien spiegeln sich in jedem Aspekt des Unternehmens wider, von der Beschaffung der Rohstoffe bis hin zur Herstellung und dem Vertrieb der Produkte. Das Unternehmen setzt auf faire Handelspraktiken und arbeitet eng mit den Landwirten zusammen, um sicherzustellen, dass alle Zutaten nachhaltig, in Bio-Qualität und ethisch einwandfrei produziert werden. Transparenz bedeutet für Wild &amp;amp; Coco auch, dass alle Inhaltsstoffe und Produktionsmethoden offen kommuniziert werden, sodass Kunden genau wissen, was in ihren Lebensmitteln steckt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;../&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/wild-and-coco_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Wild &amp;amp; Coco&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-wild--coco&quot;&gt;Das Sortiment von Wild &amp;amp; Coco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Wild &amp;amp; Coco umfasst eine Vielzahl von Produkten, die alle auf natürlichen Inhaltsstoffen basieren - die meisten davon zählen zu den Fermenten und sind oft rohköstlich. Angefangen hat alles mit Cocoguard und Cocofir, die nach vielen Weiterentwicklungen nun immer noch zu den Fokus-Produkten zählen. Jedes Produkt wird sorgfältig entwickelt, um sowohl köstlich als auch nahrhaft zu sein. Durch die Kombination von traditionellen Fermentierungstechniken mit modernster Technologie gelingt es Wild &amp;amp; Coco, Produkte zu schaffen, die nicht nur gut schmecken, sondern auch einen echten gesundheitlichen Nutzen bieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-wild--coco-zahlungsarten&quot;&gt;Die Wild &amp;amp; Coco Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Wild &amp;amp; Coco finden Kunden eine einfache und sichere Möglichkeit, ihre Lieblingsprodukte zu bestellen. Der Shop bietet verschiedene Zahlungsmethoden an, darunter Kreditkarte, PayPal und andere gängige Online-Zahlungsdienste. Dies ermöglicht es den Kunden, ihre Bestellungen schnell und unkompliziert abzuschließen. Darüber hinaus sorgt ein benutzerfreundliches Design des Online-Shops dafür, dass das Einkaufen bei Wild &amp;amp; Coco ein angenehmes Erlebnis ist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-wild--coco-versandkosten&quot;&gt;Die Wild &amp;amp; Coco Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand bei Wild &amp;amp; Coco ist ebenso durchdacht wie die Produkte selbst. Das Unternehmen arbeitet mit einem Kurier-Service zusammen, um sicherzustellen, dass die Produkte schnell und im perfekten Zustand bei den Kunden ankommen. Verpackt wird alles in Kartons mit nachhaltigem Isoliermaterial aus Altpapier und wiederverwendbaren Gel-Akkus als Kühlungsmittel. Die Versandkosten für gekühlte und gefrorene Produkte betragen 7,95 Euro, und ab einem Bestellwert von 79 Euro bietet Wild &amp;amp; Coco sogar eine kostenfreie Lieferung an. Sollte ein Produkt einmal nicht den Erwartungen entsprechen, werden entweder neue Produkte versandt oder eine Gutschrift gegeben.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Darmflora" /><category term="Mikrobiom" /><category term="Fair hergestellt" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><summary type="html">Die Idee von Wild &amp;amp; Coco</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wild-and-coco_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wild-and-coco_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Tibber</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/tibber/" rel="alternate" type="text/html" title="Tibber" /><published>2024-07-04T00:00:00+02:00</published><updated>2024-07-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/tibber</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/tibber/">&lt;h3 id=&quot;der-ökostrom-von-tibber&quot;&gt;Der Ökostrom von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In der Tibber App kann man jeweils 24 Stunden im Voraus die Energiepreise für jede Stunde des Folgetags einsehen und seine Verbräuche daran ausrichten. Wenn beispielsweise ein Überangebot an Strom oder viel Energie aus erneuerbaren Quellen den Marktpreis drücken, zahlt man für seinen Verbrauch unmittelbar weniger Geld. Dank smarter Automatisierungen und jeder Menge intelligenter Geräte, die sich in die App integrieren lassen, gehen grüner und günstiger Stromverbrauch so Hand in Hand – und das ohne jeden Komfortverlust. Der Tibber Store ist dafür genau die richtige Anlaufstelle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-tibber&quot;&gt;Die Produkte von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Tibber Store finden sich jede Menge intelligente Geräte, mit denen sich der Haushalt einfacher und effizienter gestalten lässt. In der Rubrik “Smart Charging” erscheinen etwa Produkte, um das E-Auto mit Tibbers Smart Charging-Funktion maximal günstig zu laden. Der Algorithmus der Tibber App wählt bei aktiviertem Smart Charging nämlich automatisch die jeweils günstigsten Stunden aus, die bis zum Erreichen der gewählten Abfahrtszeit verbleiben. Das geht besonders schnell und komfortabel mit einer der integrierten Ladeboxen – etwa von go-e, Easee oder Zaptec. Auch Ladekabel, Wandhalterungen für Wallboxen und weiteres Zubehör für das beste Ladeerlebnis finden sich hier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter der Kategorie “Smart Home &amp;amp; Heizung” wiederum können hilfreicher Gadgets bestellt werden. Viele lassen sich über ein sogenanntes Power-up in die Tibber App integrieren und von dort aus steuern. Stück für Stück lässt sich so das perfekte Setup fürs eigene Zuhause herrichten. Ob intelligente Beleuchtung, Heizkörper, die sich bei hohen Strompreisen dezent herunterregeln lassen, oder smarte Thermostaten – hier gibt es alles, was das Smart Home-Herz begehrt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Tibber&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=57405&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/tibber_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Tibber&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-solarspeicher-von-tibber&quot;&gt;Der Solarspeicher von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auch in Sachen Speichertechnologie will Tibber seine Kund:innen bestens auf die Zukunft vorbereiten. Jenseits der üblichen, kostenintensiven Energiemanagementsysteme aus einer Hand gibt es im Tibber Store modulare Lösungen zu entdecken. Etwa um mittels Balkonkraftwerke oder tragbarer Powerstationen seinen Netzbezug auch ohne aufwändigen Zubau zu reduzieren. Zukünftig sollen zudem die PowerOcean-Modelle von EcoFlow voll in Tibber integriert werden. Die leistungsstarken Heimbatterien, mit der sich ein bestehendes Solarsystem leicht nachrüsten lässt, werden dann automatisch nach den individuellen Wunschzielen be- und entladen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shop-von-tibber&quot;&gt;Der Online-Shop von Tibber&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um im Tibber Store einzukaufen, muss man keineswegs Kund:in bei Tibber sein. Doch mit abgeschlossenem Stromvertrag gibt es auf alle Produkte satte Rabatte. Zusätzlich entfaltet sich in Kombination mit einem dynamischen Stromtarif erst das komplette Sparpotenzial, das sich aus dem Zusammenspiel der App und den tollen Produkten ergibt. Um von stundenaktuellen Strompreisen profitieren zu können, war bisher ein Smart Meter notwendig, das aktuell in nur wenigen deutschen Haushalten verbaut ist. Zum Glück bietet Tibber mit dem Strom-Tracker Pulse eine eigens entwickelte Brückentechnologie, mit der auch ein bestehender digitaler Stromzähler für die stündlich dynamisch Abrechnung genutzt werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gerät ist mit über 90 Prozent aller gängigen Messeinrichtungen kompatibel. Weil Smart Meter für ein zukunftsfähiges Netz unabdingbar bleiben, kann man Tibber beim Abschluss eines Stromtarifs zudem die Erlaubnis geben, im eigenen Namen den Einbau eines intelligenten Zählers beim Netzbetreiber zu beantragen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Grüner Strom" /><category term="Ökostrom" /><category term="Ökostromanbieter" /><category term="Dynamische Tarife" /><category term="Smarthome" /><category term="Smarte Geräte" /><summary type="html">Der Ökostrom von Tibber</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tibber_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/tibber_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">IMPACKT</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/impackt/" rel="alternate" type="text/html" title="IMPACKT" /><published>2024-06-18T00:00:00+02:00</published><updated>2024-06-18T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/impackt</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/impackt/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-impackt&quot;&gt;Die Idee von IMPACKT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;IMPACKT wurde 2022 gegründet, um ein spezielles Augenmerk auf das Thema „nachhaltigeres Reisen“ zu legen. Als Teil der travelite-Familie kann die Marke dabei auf die langjährige Erfahrung und das Netzwerk des Unternehmens aufbauen. Das Ziel ist es, mehr Umweltbewusstsein, faire Preise, sehr gute Qualität und einen hohen Designanspruch zu vereinen, für alle, die nachhaltiger Leben und trotzdem Freude am Reisen verspüren möchten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-impackt&quot;&gt;Die Produkte von IMPACKT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produktlinie IP1 von IMPACKT umfasst drei Koffergrößen: Den IP1 Koffer S in Handgepäcksgröße, den mittleren IP1 Koffer M für den einwöchigen Urlaub und den IP1 Koffer L für den Jahresurlaub. Alle Koffer sind mit einem TSA-Schloss, wasserabweisenden Reißverschlüssen und dem Klick &amp;amp; Roll für abnehmbare und austauschbare Rollen ausgestattet. Der Handgepäckstrolley IP1 S verfügt zudem über einen USB-Port. Im Inneren des Koffers kann eine Powerbank platziert werden, um unterwegs mobile Geräte aufzuladen und die Reise am Laufen zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/highlights/impackt_kollektion.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;IMPACKT KOLLEKTION&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kofferschalen enthalten dank einer exklusiven Materialmischung den maximalen Recyclinganteil ohne dabei Kompromisse bei der Haltbarkeit und Widerstandsfähigkeit einzugehen. Ebenfalls in der Produktlinie enthalten sind das IP1 Beautycase und die IP1 Umhängetasche, die auch liebevoll Minicase genannt wird. Das Minicase ist der lässige Schutz für die kleinen Schätze. Durch den abnehmbaren Gurt ist die Umhängetasche flexibel einsetzbar. Ob als Handtasche, Crossbody Bag oder Aufbewahrungsbox – der Minicase bietet genug Platz für all die kleinen Dinge, die man so gerne ganz nah bei sich hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte sind hergestellt mit recycelten Materialien (46 % in der Schale, 100 % im Futterstoff) und in neun verschiedenen Farben erhältlich, so ist für jeden etwas dabei. IMPACKT gibt auf alle Produkte sechs Jahre Garantie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMPACKT Produkte sind sowohl im eigenen Online-Shop als auch in verschiedenen anderen Stores sowie auf diversen Online-Plattformen wie Amazon oder dem Avocadostore erhältlich. Seit Mitte 2023 ist IMPACKT auch stationär im deutschen Fachhandel zu finden. Wer den nächstgelegenen Händler sucht, nutzt am besten die Händlersuche auf impackt.de.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von IMPACKT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=325116-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/impackt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von IMPACKT&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-besonderheit-von-impackt&quot;&gt;Die Besonderheit von IMPACKT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer seine Reise noch bunter machen möchte setzt auf Klick &amp;amp; Roll. Mit Klick &amp;amp; Roll kann man die Kofferrollen ganz einfach austauschen. Die Radsets sind separat in 8 verschiedenen Farben erhältlich, so ist der Koffer schnell individualisiert. Smart: Die Rollen gehören zu den mit am stärksten beanspruchten Komponenten eines Koffers. Durch das Klick &amp;amp; Roll System kann auch eine nicht mehr ganz so rund laufende Rolle ausgetauscht werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-impackt-zahlungsarten&quot;&gt;Die IMPACKT Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer im Online-Shop auf impackt.de einkaufen möchte, dem stehen bei der Zahlung Kreditkarte, Rechnungskauf via BS PAYONE und PayPal zur Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-impackt-versandkosten&quot;&gt;Die IMPACKT Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferungen werden innerhalb Deutschlands in 2-3 Werktagen versandkostenfrei durchgeführt. Bei Lieferungen nach Österreich, Belgien, Niederlande und Frankreich variieren die Versandkosten und Lieferzeiten je nach Zielland. Versendet wird klimaneutral per DPD.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Koffer" /><category term="Handgepäck" /><category term="Reisen" /><category term="Recycelte Materialien" /><category term="Reparierbar" /><summary type="html">Die Idee von IMPACKT</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/impackt_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/impackt_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">GREEN SHIRTS</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/green-shirts/" rel="alternate" type="text/html" title="GREEN SHIRTS" /><published>2024-05-15T00:00:00+02:00</published><updated>2024-05-15T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/green-shirts</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/green-shirts/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-green-shirts&quot;&gt;Die Idee von GREEN SHIRTS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee hinter GREEN SHIRTS ist es, Mode zu schaffen, die nicht nur stilvoll ist, sondern auch einen positiven Beitrag zum Planeten leistet. Das Unternehmen folgt einem ganzheitlichen Ansatz, der sich auf drei Hauptprinzipien stützt: Nachhaltigkeit, Fairness und Transparenz. Diese Ideologien bilden das Rückgrat jeder Entscheidung, die das Unternehmen trifft, angefangen bei der Auswahl der Materialien bis hin zur Gestaltung der Arbeitsbedingungen in den Produktionsstätten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-green-shirts&quot;&gt;Die Produkte von GREEN SHIRTS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von GREEN SHIRTS umfasst eine Vielzahl von Kleidungsstücken für Damen, Herren und Kinder, darunter T-Shirts, Pullover, Hoodies und mehr. Alle Produkte werden aus nachhaltigen Materialien wie Bio-Baumwolle, recyceltem Polyester und Tencel hergestellt. Jedes Stück wird sorgfältig entworfen, um Stil und Komfort zu vereinen, ohne dabei Kompromisse bei der Umweltverträglichkeit einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von GREEN SHIRTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=168598&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-shirts_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von GREEN SHIRTS&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-shirts-zahlungsarten&quot;&gt;Die GREEN SHIRTS Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um den Kunden eine bequeme und transparente Einkaufserfahrung zu bieten, bietet GREEN SHIRTS verschiedene Zahlungsarten an, darunter Kreditkarte, PayPal und Banküberweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-shirts-versandkosten&quot;&gt;Die GREEN SHIRTS Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von GREEN SHIRTS ist bestrebt, die Versandkosten niedrig zu halten und arbeitet mit zuverlässigen Versanddienstleistern zusammen, um eine schnelle und sichere Lieferung zu gewährleisten. Kunden haben auch die Möglichkeit, ihre Bestellungen an eine Packstation liefern zu lassen und profitieren von kostenfreier Lieferung ab einem festgelegten Bestellwert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-shirts-retoure&quot;&gt;Die GREEN SHIRTS Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle von Rücksendungen oder Umtauschs bietet GREEN SHIRTS einen kundenfreundlichen Service an. Kunden können ungetragene und unbeschädigte Artikel innerhalb eines bestimmten Zeitraums zurücksenden und erhalten entweder eine Rückerstattung oder einen Austausch. Durch diese Richtlinien möchte das Unternehmen sicherstellen, dass die Kunden vollständig zufrieden sind und gleichzeitig den Wert der Nachhaltigkeit fördern.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Fair" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Kleidung" /><summary type="html">Die Idee von GREEN SHIRTS</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-shirts_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-shirts_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Oxfam Unverpackt</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt/" rel="alternate" type="text/html" title="Oxfam Unverpackt" /><published>2024-04-13T00:00:00+02:00</published><updated>2024-04-13T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/oxfam-unverpackt/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-oxfam-unverpackt&quot;&gt;Die Idee von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jeder, der ein originelles Geschenk für seine Liebsten sucht, kann hier fündig werden und zur gleichen Zeit Menschen unterstützen, die in Krisen- und Katastrophengebieten leben. Die Idee dahinter ist, dass jedes gekaufte Oxfam Unverpackt Geburtstagsgeschenk oder Weihnachtsgeschenk - beispielsweise eine Ziege oder ein Klassenzimmer - direkt denjenigen zu Gute kommt, die dringend Unterstützung benötigen. Der Beschenkte in Deutschland erhält dafür eine personalisierte Grußkarte mit einem Kühlschrankmagneten per Post oder als digitale E-Card. Zusätzlich kann man eine Karte als PDF zum Selbstausdrucken bestellen, die man persönlich überreichen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zum Einsatz kommt das erwirtschaftete Geld in den langfristigen Projekten und Nothilfeaktionen von Oxfam sowie in Kampagnen für eine gerechte Welt ohne Armut - also dort, wo es am nötigsten gebraucht wird. Oxfam unterstützt Menschen in wirtschaftlich benachteiligten Ländern und hilft ihnen, sich eine bessere Zukunft aufzubauen. Im Falle von Krisen und Katastrophen rettet Oxfam Leben und unterstützt dabei, Existenzen zu sichern. Außerdem setzt sich das Unternehmen auch politisch für die Rechte an den Rand gedrängter Gruppen ein und schenkt ihnen eine Stimme in der Politik. Dort fordert es politische und wirtschaftliche Maßnahmen ein, von denen alle profitieren. Dafür arbeitet Oxfam eng mit Partnerorganisationen und der Bevölkerung vor Ort zusammen. Das große Ziel ist es, Armut weltweit zu beseitigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Käufer eines Oxfam Unverpackt Geschenks ergibt sich außerdem der Vorteil, dass sie den Kauf als Spende steuerlich absetzen können. Oxfam stellt für diesen Zweck Zuwendungsbestätigungen aus.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://pluto.r.oxfam.de/ts/i5043550/tsc?typ=r&amp;amp;amc=con.blbn.490871.505057.CRTR-WgLvF4&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/oxfam-unverpackt_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Oxfam Unverpackt&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-und-richtlinien-von-oxfam-unverpackt&quot;&gt;Die Prinzipien und Richtlinien von Oxfam Unverpackt&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oxfam Unverpackt bietet unverpackte Geschenke für Ostern, Geburtstag, Hochzeit, Weihnachten oder Jubiläen an und schafft damit Hilfe für alle, die auf der Suche nach originellen Geschenkideen sind. Im Oxfam Unverpackt Online-Shop erhalten Kunden ungewöhnliche, witzige Überraschungen für Verwandte, Freunde und Kollegen. Die Oxfam Unverpackt Geschenkideen sind ausgefallen, besonders, verrückt und persönlich. So kann man zum Beispiel Schulmappen (etwa als Geschenk für eine Lehrerin), Medikamente (als Geschenk für einen Arzt oder Apotheker) oder ein Garten-Set (als Geschenk für Menschen mit grünem Daumen) wählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-oxfam-unverpackt-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Oxfam Unverpackt Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment im &lt;a href=&quot;https://unverpackt.oxfam.de/alle-geschenke&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Oxfam Unverpackt Online-Shop&lt;/a&gt; ist in verschiedene Kategorien unterteilt. Dazu gehören beispielsweise Produkte aus den Bereichen Gesundheit, Klima, Bildung, zum Glück wünschen, Liebe zeigen und Danke sagen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kunden können ihren Liebsten zu Weihnachten oder anderen Feiertagen zum Beispiel eine Karte mit Esel kaufen, der bei der Erschließung von unwegsamem Gelände hilft oder Seife, deren Kauf Betroffene von Pandemien sowie Menschen in Krisenregionen vor Krankheitserregern schützt. Der Kauf einer “Alphabetisierung für Frauen” dagegen fördert Frauen, indem sie lesen und schreiben lernen, um sich ein eigenes Geschäft aufzubauen und ein selbstbestimmtes Leben zu führen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schenkt man Medikamente, leistet man einen Beitrag für die Versorgung erkrankter Menschen in wirtschaftlich benachteiligten Ländern mit bezahlbaren Medikamenten. Das Schenken von Saatgut verbreitet Pflanzen, welche auch extreme Umweltbedingungen überleben und der Kauf eines Brunnens hilft, Brunnen zu bauen oder vorhandene zu reparieren und mit den nötigen Ergänzungen für eine gute Wasserqualität auszustatten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Spenden" /><category term="Helfen" /><category term="Unterstützen" /><category term="Wohltätigkeit" /><category term="Geschenkidee" /><category term="Entwicklungshilfe" /><category term="Nothilfe" /><summary type="html">Die Idee von Oxfam Unverpackt</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oxfam-unverpackt_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/oxfam-unverpackt_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>