<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-27T16:05:10+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">Zizzz</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/zizzz/" rel="alternate" type="text/html" title="Zizzz" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/zizzz</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/zizzz/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-zizzz&quot;&gt;Die Idee hinter Zizzz&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zizzz.de ist ein Online-Shop mit einem interessanten Angebot an Bettdecken und Bettzeug aus natürlichen Stoffen. Das Motto des Shops lautet “Natürlich schlafen” und hinter diesem steht eine eigene Geschichte. Als die Shopbetreiber junge Eltern wurden, entdeckten sie, dass ihr Kind mit dem Bettzeug und mit einem Schlafsack aus natürlicher Baumwolle viel besser schlief. Auf diese Weise entstand die Idee, einen eigenen Online-Shop mit dem Verkauf von Bettwaren und Schlafsäcken aus biologischer Produktion zu starten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-im-zizzz-online-shop&quot;&gt;Das Sortiment im Zizzz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer auch beim Kauf von Bettzeug für Kinder oder für sich selbst auf umweltfreundliche Stoffe setzt, wird bei Zizzz.de sicherlich fündig werden. Das Angebot umfasst unter anderem Babyschlafsäcke, Kopfkissen und Bettdecken für Erwachsene, Kinderbettdecken und Kinderkopfkissen. Nebenher können die Kunden in dem Online-Shop von Zizzz ebenfalls einteilige oder zweiteilige Pyjamas mit hübschen Mustern für ihre Kinder bestellen. Auch diese bestehen selbstverständlich aus natürlichen und atmungsaktiven Materialien. Und wer seinem Kind etwas zum Kuscheln gönnen möchte, findet außerdem weiche Schmusetücher im Online-Sortiment.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-zizzz-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Zizzz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Produkte von Zizzz sind gefertigt aus den Materialien natürlichen Ursprungs. Für die Herstellung werden zum Beispiel Bio-Baumwolle, diverse Pflanzenfasern, Daunen und reine Schurwolle verwendet. Dem Label geht es jedoch nicht nur um das Material an sich, sondern auch dessen Gewinnung spielt eine sehr entscheidende Rolle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem Einsatz von Daunen handelt es sich deshalb um tierfreundlich gewonnene Federn aus artgerechter Haltung und die Produktionskette aller Waren des Labels ist transparent und nachvollziehbar. Darüber hinaus gibt es bei dem Vertrieb der Zizzz Produkte keine zusätzlichen Zwischenhändler. Der Verkauf erfolgt direkt vom Hersteller an die Endkunden, was sich auch auf die Preisgestaltung auswirkt und die Waren ein wenig günstiger macht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Schlafsäcke, Kissen, Bettdecken und Kinderkleidungsstücke von Zizzz sind qualitativ hochwertig verarbeitet und werden daher auch hohen Ansprüchen gerecht. Durch die natürlichen Stoffe entsteht viel weniger Nachtschweiß und der Schlaf an sich ist sehr viel ruhiger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dies steht im Gegensatz zu den Materialien wie Polyester, bei welchen die Schweißbildung eher gefördert wird. Erkennen lassen sich die Zizzz Produkte an dem besonderen und optisch auffallenden Label. Eine kleine rote Wolke mit dem Firmennamen in weiß ist das sichere Erkennungszeichen für &lt;a href=&quot;https://www.zizzz.de/schweizer-design&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;original Schweizer-Qualität&lt;/a&gt; und hochwertige Bettwaren.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Zizzz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=16530&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/zizzz_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Zizzz&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-zizzz-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Zizzz Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle von Rückfragen zu Bestellung, Versand oder Preis steht eine telefonische Kundenberatung zur Verfügung. Und wer noch mehr über Zizzz und das Angebot wissen möchte, kann den Newsletter unter Angabe der E-Mail-Adresse abonnieren. Interessant wird es übrigens auch in den Blogs. Themen wie Naturmaterialien für Bettwaren oder diverse praktische Tipps für einen besseren und gesünderen Schlaf in der Nacht werden in den Artikeln des Zizzz Blogs ausführlich behandelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zizzz-zahlungsarten&quot;&gt;Die Zizzz Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Einkaufen im Zizzz.de Online-Shop ist ganz einfach. Mit einem Klick landet das gewünschte Produkt im Warenkorb und eine Beschreibung liefert die nötigen Informationen zum Kauf. Genauso simpel ist auch die Bezahlung. Giropay, Kreditkarte, Sofortüberweisung und PayPal sind die Optionen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zizzz-versandkosten&quot;&gt;Die Zizzz Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Zizzz Versand von allen Bestellungen innerhalb der EU-Länder ist versandkostenfrei und dauert je nach Land zwischen 2 und 6 Werktagen. Mit einer Anfrage per E-Mail ist es außerdem möglich, ein Label für die Rücksendung zu erhalten, falls etwas einmal nicht den vorherigen Erwartungen entsprechen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wichtig ist dem Label auch eine klimaneutrale Lieferung der Bestellungen und für jedes verkaufte Produkt wird ein neuer Baum gepflanzt. Auf diese Weise trägt die Marke Zizzz zu mehr Umweltschutz und zu einem nachhaltigen Konzept bei.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Umweltschonened" /><category term="Babyschlafsäcke" /><category term="Bettwäsche" /><category term="Bettdecken" /><category term="Schlafanzüge" /><category term="Wohntextilien" /><summary type="html">Die Idee hinter Zizzz</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/zizzz.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/zizzz.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Simon Pike</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/simon-pike/" rel="alternate" type="text/html" title="Simon Pike" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/simon-pike</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/simon-pike/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-simon-pike-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter Simon Pike Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In einem Internetshop Hüllen für Tablets oder Handys zu bestellen, ist nicht schwer. Denn es gibt eine Fülle von Modellen im Handel. Viele Farben und Designs sind erhältlich und es findet daher so ziemlich jeder etwas Passendes. Jedoch sind die Hüllen und Etuis zumeist aus Kunststoffen wie beispielsweise PVC hergestellt. Wer aber nach eher natürlichen Alternativen sucht, hat es nicht unbedingt leicht. Aber es gibt Firmen wie Simon Pike, die auch umweltfreundliche Lösungen zum Schutz von technischen Kleingeräten anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umweltschutz ist ein immer größer und wichtiger werdendes Thema. Dies bedeutet nicht nur, dass viele Rohstoffe und Materialien getrennt werden, um recycelt zu werden, sondern auch, dass man nach alternativen Lösungen für die Verpackungen und viele weitere Dinge sucht. Und genau darum geht es bei simonpike.de. Der Onlineshop geht bei der Produktion und beim Verkauf von Handyhüllen und Tablethüllen ganz neue Wege und hat daher ein sehr außergewöhnliches Angebot für alle Kunden, die Wert auf Nachhaltigkeit legen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umweltfreundlichkeit ist das Hauptanliegen des Simon Pike Online-Shops. Wer also nach besonders ökologischen und nachhaltigen Produkten beim Kauf von Handy- oder Tablethüllen sucht, ist bei simonpike.de gut aufgehoben. Mit der Herstellung von Schutzhüllen aus Stoff, entsteht nicht nur ein ungewöhnliches Produkt, sondern auch die Optik ist überaus attraktiv gestaltet. Alle Hüllen von Simon Pike werden in liebevoller und exakter Handarbeit hergestellt, sind Made in Germany und qualitativ hochwertig gearbeitet. Definitiv geht hier der Umweltschutz nicht auf die Kosten der Optik und des Designs.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Simon Pike&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15536&amp;amp;awinaffid=381745&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.idealo.de%2Fpreisvergleich%2FMainSearchProductCategory.html%3Fq%3DSimon%2BPike&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/Simon_Pike_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Simon Pike&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-simon-pike-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Simon Pike Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Simon Pike Online-Shop möchte mit seinen handgemachten Produkten nicht nur einen wertvollen Beitrag zu &lt;a href=&quot;https://simonpike.de/pages/uber-uns&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit und Klimaschutz&lt;/a&gt; leisten. Der Anbieter ermöglicht auch, dass alle Kunden individuelle Maßanfertigungen bestellen können. So kann jeder, der sich für Simon Pike Produkte interessiert, eine Tasche oder Hülle ganz nach seinen persönlichen Vorstellungen bestellen. Alle bereits fertigen Hüllen sind in Kategorien gelistet und schnell auffindbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Hilfe des “Wunschtasche-Konfigurators” in dem Simon Pike Online-Shop kann jeder genau festlegen, wie die Hülle später aussehen soll. Ob einfarbig, ob bunt oder ob mit einem fröhlichen Blumenmuster, beim Design ist fast alles machbar und auch die Größe kann individuell bestimmt werden. Bei den ökologisch nachhaltigen Produkten von Simon Pike kommen Materialien wie Wollfilz oder Baumwollstoffe zum Einsatz. Verschließbar sind die Taschen mit einem Klettverschluss oder auch mit einem magnetischen Druckknopf. Kinder können sich außerdem über Hüllen mit lustigen Wackelaugen freuen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nebenbei unterstützt Simon Pike mit einem Teil des Gewinnes aus den Verkäufen seiner Produkte das “Planet Tree” Naturprojekt, welches sich schon längere Zeit um die Aufforstung von Wäldern kümmert und damit ein Zeichen für mehr Umwelt- und Klimaschutz setzt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-simon-pike-zahlungsarten&quot;&gt;Die Simon Pike Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlungsbedingungen in dem Simon Pike Online-Shop sind einfach und bequem. Zahlung per Paypal, Zahlung per Klarna, Zahlung mit Kreditkarte oder auch Google-Pay stehen für die Begleichung der Rechnung zur Wahl.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-simon-pike-versandkosten&quot;&gt;Die Simon Pike Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zufriedenheit der Kunden liegt dem Simon Pike Online-Shop sehr am Herzen. Daher entfallen die Simon Pike Versandkosten bei allen Lieferungen innerhalb Deutschlands und die Herstellung findet innerhalb von 2 bis 3 Tagen statt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-simon-pike-kundenservice&quot;&gt;Der Simon Pike Kundenservice&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer mag, kann als Überraschung für Freunde, Partner oder Familie auch einen der Simon Pike Geschenkgutscheine bestellen und anderen so eine kleine Freude mit einer handgefertigten Schutzhülle machen. Gleichgültig, um welchen Artikel es sich handelt, bei Rückfragen zu Bestellungen ist die Kontaktaufnahme zum Shop per E-Mail möglich. Dazu steht auf der Webseite ein eigenes Formular zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Accessoires" /><category term="Fair" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handmade" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><summary type="html">Die Idee hinter Simon Pike Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Simon_Pike.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Simon_Pike.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">ULTRA-GREEN.DE</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/ultra-green/" rel="alternate" type="text/html" title="ULTRA-GREEN.DE" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/ultra-green</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/ultra-green/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-ultra-greende&quot;&gt;Die Prinzipien von ULTRA-GREEN.DE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie bereits erwähnt, ist es der Geschäftsführerin von ULTRA-GREEN.DE enorm wichtig, nicht einfach bloß &lt;a href=&quot;https://www.ultra-green.de/plastikfrei-shop&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;plastikfreie Produkte&lt;/a&gt; zu verkaufen, sondern das Thema Nachhaltigkeit allumfassend zu betrachten. Sowohl beim Einkauf der Produkte bei den jeweiligen Herstellern als auch bei den Themen Verpackung und Versand steht ein bewusster Ressourcenumgang und die Vermeidung unnötiger Verschwendung im Fokus des Handelns von ULTRA-GREEN.DE. So soll es allen Kunden ermöglicht werden, ihren individuellen ökologischen Fußabdruck erheblich zu verbessern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz konkret setzt ULTRA-GREEN.DE unter anderem auf den Verzicht von Werbeprospekten, die Nutzung von recyceltem Papier für die Verpackungsmaterialien und die Kooperation mit Fairtrade-Vorlieferanten. Zudem wird der Onlineshop über klimaneutrale Rechenzentren betrieben. Für die Büro- und Lagerräume von ULTRA-GREEN.DE wird Solarstrom eingespeist.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-ultra-greende-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im ULTRA-GREEN.DE Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ganz im Sinne der beschriebenen Handlungsmaxime, bietet ULTRA-GREEN.DE Produkte des Alltags an, die ohne Tierleid auskommen und aus nachwachsenden Rohstoffen gefertigt sind. Auf Plastikverpackungen und ökologisch bedenkliche Zusatzstoffe wie Mikroplastik oder Palmöl wird bewusst verzichtet. Die Mehrzahl der Produkte hat zudem eine Bio-Zertifizierung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Rubrik Naturkosmetik findet man bei ULTRA-GREEN.DE feste Shampoos, Conditioner und Seifen. Auch Bodylotion und Körperbutter wird angeboten. Diese Kosmetikprodukte sind zumeist auf Basis von Kakaobutter, Sheabutter oder Kokosöl gefertigt. Die Duftnoten stammen aus ätherischen Pflanzenölen. Ferner bietet ULTRA-GREEN.DE plastikfreie und zum Teil wiederverwendbare Produkte fürs Rasieren und die Periode an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kategorie Make-Up umfasst Produkte wie Rouge, Eye Primer oder Concealer. Auch hier wurde dem Unternehmensmotto Nachhaltigkeit Rechnung getragen. Alle Produkte kommen ohne Konservierungsstoffe und synthetische Zusätze aus. Zudem sind die Verpackungen aus dem nachwachenden Rohstoff Bambus gefertigt. Sollten die Make-Up Produkte aufgebraucht sein, bietet ULTRA-GREEN.DE zudem praktische Refills an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Bereich Haushalt beinhaltet allerlei plastikfreie Utensilien für das Bad, die Küche und allgemein den Haushalt. Beispielhaft genannt seien hier wiederverwendbare Lappen, Luffaschwämme (aus Kürbis gewonnen), Holz-Spülbürsten oder Handschuhe aus Naturkautschuk.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für unterwegs finden sich in der diesbezüglichen Produktsparte allerlei nützliche Dinge wie etwa Strohhalme aus Metall, Bambusbesteck oder wiederverwendbare Lebensmittelbeutel. Abgerundet wird das Sortiment durch diverse Geschenksets sowie DIY-Produkte für all diejenigen, die ihre Kosmetika am liebsten selbst herstellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ULTRA-GREEN.DE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=20084&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ultra-green_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ULTRA-GREEN.DE&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ultra-greende-zahlungsarten&quot;&gt;Die ULTRA-GREEN.DE Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ULTRA-GREEN.DE hat seine Zahlungsarten breit gefächert, um möglichst allen Kundenwünschen gerecht werden zu können. Die Käufer können per klassischer Vorab-Überweisung (Vorkasse), Kreditkarte, PayPal (Zahlung sofort oder innerhalb von 14 Tagen) oder Bankabbuchung über den Zahlungsabwickler Stripe bezahlen. Einen stationären Shop oder einen Fabrikverkauf gibt es nicht, ULTRA-GREEN.DE bietet seine Produkte ausschließlich online an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ultra-greende-versandkosten&quot;&gt;Die ULTRA-GREEN.DE Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ULTRA-GREEN.DE bietet den Versand seiner Waren nach Österreich, Frankreich, Schweiz, Italien, Niederlande, Belgien, Dänemark, Luxemburg, Polen und Spanien an. Bei ULTRA-GREEN.DE sind die Versandkosten folgendermaßen gestaltet: Innerhalb Deutschlands liegen sie bei 4,99 € pro Bestellung, beim Versand ins Ausland sind 12,90 € zu bezahlen. Ab 60 € Bestellwert ist der Versand kostenfrei. Der Mindestbestellwert beträgt 15 €.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ULTRA-GREEN.DE hat das Thema Nachhaltigkeit auch bei dem Versand verinnerlicht. Wie bereits erwähnt, werden als Verpackungsmaterial recycelte Kartons verwendet. Die Füllstoffe sind zudem wiederverwendbar, da sie aus Maisstärke hergestellt werden. Der Versand erfolgt klimaneutral mit DHL GoGreen. Selbstverständlich ist eine Retoure innerhalb von 14 Tagen nach Erhalt der Ware möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Plastikfrei" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Nachhaltiger-Lebensstil" /><category term="Haushalt" /><category term="Naturkosmetik" /><summary type="html">Die Prinzipien von ULTRA-GREEN.DE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ultra-green.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ultra-green.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">SIGG</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/sigg/" rel="alternate" type="text/html" title="SIGG" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/sigg</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/sigg/">&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-der-sigg-trinkflaschen&quot;&gt;Die Geschichte der SIGG Trinkflaschen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Firma SIGG kann bereits auf eine sehr lange Geschichte zurückblicken. Diese begann bereits im Jahr 1908 in der Schweiz als Ferdinand SIGG, ein Metallspezialist, sein erstes eigenes Unternehmen für Aluminiumverarbeitung gründete. In der Folge produzierte SIGG zunächst vorwiegend Bratpfannen, Kochtöpfe oder auch Wärmflaschen aus leichtem, hochwertigem Aluminium. Später kamen dann noch Artikel wie Besteck und andere Haushaltswaren hinzu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Jahr 1958 konnte SIGG seinen Kunden bereits rund 10.000 verschiedene Produkte aus Aluminium anbieten. Und seit den 1990er Jahren enthält das Angebot bei SIGG auch hochwertige Trinkflaschen für den Gebrauch unterwegs. Auch hier ist Aluminium das Material der Wahl. Die Produktionsstätte für Trinkflaschen befindet sich noch immer in der Schweiz, jedoch wurde das Unternehmen schon vor einigen Jahren von einem Investor aus China erworben und übernommen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-sigg-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im SIGG Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gleichgültig, ob beim Sport, auf Reisen oder bei der Arbeit und in der Schule, eine regelmäßige Flüssigkeitsaufnahme ist immer sehr wichtig. Rund 1,5 bis 2,0 Liter sind empfehlenswert. Denn um leistungsfähig zu sein und den Kreislauf auf Dauer stabil zu halten, ist das Trinken ein sehr wichtiger Faktor. Dabei spielt es keine große Rolle, ob es sich um Wasser, Tee oder Fruchtsäfte handelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment in dem Online-Shop von SIGG hat allen interessierten Kunden viele verschiedene Trinkflaschen in unterschiedlichen Designs und Farben zu bieten. Und auch die Größen sind variabel. Die kleinsten Flaschen fassen etwa 0,3 Liter, die größten etwa 1,5 Liter Flüssigkeit. Mit der Sortierung nach Kategorien oder der Suchfunktion findet jeder in dem SIGG Online-Shop rasch die passende Trinkflasche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben Größe, Fassungsvermögen und Farbe, ist auch die Art des Verschlusses bei den SIGG Trinkflaschen verschieden und einige der Modelle haben außerdem eine Thermofunktion, welche heiße Getränke im Winter lange warmhalten kann. So ist jeder auch in der kalten Jahreszeit unterwegs immer bestens mit heißem Kaffee, Tee, Kakao oder einem anderen Heißgetränk gut versorgt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und auch die Liste der weiteren Produkte auf SIGG.com kann sich sehen lassen. Wer möchte, kann ebenfalls als Zubehör Brotdosen, Kaffee- und Teebecher oder auch Verschlüsse als Ersatz online im Shop bestellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von SIGG&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=12643&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/SIGG_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von SIGG&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-qualität-der-sigg-trinkflaschen&quot;&gt;Die Qualität der SIGG Trinkflaschen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Trinkflaschen von SIGG sind nicht nur sehr vielfältig in ihrer Ausführung und Farbe, sie werden außerdem sehr hohen Ansprüchen an die Qualität gerecht. Sie sind hochwertig verarbeitet und langlebig, enthalten keine schädlichen chemischen Stoffe und sind nebenher besonders leicht und daher einfach zu transportieren. Und auch diverse Getränke mit Kohlensäuregehalt können in den SIGG Trinkflaschen transportiert werden, ohne dass die Flasche zu hohen Druck entwickelt und zu explodieren droht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kinder und Jugendliche können sich bei den Trinkflaschen aus dem SIGG Sortiment ganz besonders über tolle Farben und attraktive Motive freuen. So macht ihnen auch unterwegs in der Schule, beim Sport oder bei einem Ausflug das Trinken Spaß. Interessant sind darüber hinaus die &lt;a href=&quot;https://sigg.com/de/stories&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;“Stories”&lt;/a&gt; auf der Homepage. Hier gibt es Geschichten rund um das Thema Trinkflaschen und Trinkflaschengebrauch.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sigg-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die SIGG Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Trinkflaschen bei SIGG.com online einkaufen ist genauso einfach wie die spätere Bezahlung der Rechnung. Bei den Zahlungsarten stehen Kreditkartenzahlung und Zahlung per PayPal zur Auswahl.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sigg-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die SIGG Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lieferungen aus dem SIGG Online-Shop werden nur an Kunden in Deutschland oder Österreich durchgeführt. Die Versandkosten entfallen bei Bestellungen ab 29,95 Euro Warenwert.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Schadstofffrei" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Hochwertig" /><category term="Made-in-Swiss" /><category term="Trinkflaschen" /><summary type="html">Die Geschichte der SIGG Trinkflaschen</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/SIGG.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/SIGG.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Zotter</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/zotter/" rel="alternate" type="text/html" title="Zotter" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/zotter</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/zotter/">&lt;h3 id=&quot;die-geschichte-von-zotter&quot;&gt;Die Geschichte von Zotter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bereits in ihrer Konditorei erregte die Familie Zotter aufsehen mit ihren ausgefallenen Kreationen, wie der Hanfschnitte oder “die funny Torte”. Sie eröffnen noch drei weitere Filialen. 1992 erfindet Josef Zotter die handgeschöpfte Schokolade. 1996 muss er Insolvenz anmelden und drei der vier Konditoreien schließen. Er dachte jedoch nicht daran aufzugeben. 1999 legt die Familie ihr Hauptaugenmerk auf die Schokoladenherstellung und eröffnet die Zotter Schokoladenfabrik. Eine topmoderne Fabrik mit Verkostungsstation für Besucher entsteht.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-zotter&quot;&gt;Die Prinzipien von Zotter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sämtliche Produkte im Zotter Online-Shop tragen das EU-Biosiegel und werden fair gehandelt. Die Familie Zotter bereist regelmäßig die Anbauländer ihrer Rohstoffe und unterstützt die dortige Bevölkerung mit sozialen Projekten. Sie suchen den direkten Kontakt zu den Bauern, um sowohl die Lebensqualität, als auch die Rohstoffqualität zu verbessern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Besonderheit ist außerdem, dass seit 2018 auf das Fairtrade-Siegel verzichtet wird. Stattdessen setzt Zotter Schokolade auf das Fair-Handzeichen, um weiterhin 100 % fairen Handel und physische Rückverfolgbarkeit der Rohstoffe zu gewährleisten. Die Zotter Schokoladen sind für ihre ausgesprochen gute Qualität und Geschmack mehrfach ausgezeichnet. Josef Zotter setzt außerdem auf &lt;a href=&quot;https://www.zotter.at/zotter-erlebniswelt/philosophie&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Transparenz, Nachhaltigkeit und Innovation&lt;/a&gt; im landwirtschaftlichen Bereich und einen Ausweg aus der Massentierhaltung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-stationären-shops-und-die-zentrale-von-zotter&quot;&gt;Die stationären Shops und die Zentrale von Zotter&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gibt drei stationäre Shops von Zotter. Einen direkt bei der Firmenzentrale in Riegersburg, einen in Shanghai und einen in Cape Coral, Florida. Von Mitte Oktober bis Mitte Februar gibt es noch einen zusätzlichen Shop in Graz. Lange Zeit kümmerte sich seine Tochter Julia Zotter um den Standort in Shanghai. Sie kehrte aber 2017 zurück nach Österreich, um ihre Familie vor Ort zu unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Zentrale von Zotter können sämtliche Produkte verkostet werden. Das Firmeneigene Restaurant, die Öko-Essbar, verarbeitet ausschließlich regionale und saisonale Produkte, hauptsächlich sogar aus eigenem Anbau und Aufzucht auf dem Gelände. Das Restaurant dient ebenfalls als Kantine für die Mitarbeiter. Es ist nicht ungewöhnlich beim Essen einen Blick auf die Tiere, welche zukünftig im Restaurant verarbeitet werden, zu erhaschen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Zotter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14396&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/zotter_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Zotter&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-zotter-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Zotter Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zotter Produkte im Online Shop umfassen verschiedene Bereiche. Selbstverständlich gibt es Schokoladentafeln in allen erdenklichen und auch außergewöhnlichen Kombinationen, mit und ohne Füllung, Pralinen, Trinkschokoladen, Kuvertüren, Nougat und Kakaobohnen und- nibs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus werden noch Popcorn und Flakes mit verschiedenen Schokoladeüberzügen, Nougatcremes, fertige Kuchen im Glas, ChocoShots aus der Spritze, Kaffee aus der eigenen Rösterei, diverse Erzeugnisse aus der eigenen Tierhaltung, Bücher und verschiedene Zubehörartikel angeboten. Die Rezepturen werden laufend überarbeitet und angepasst um die bestmögliche Qualität zu garantieren. Es gibt auch verschiedene Saisonale Sorten für Weihnachten oder Ostern und eine große Auswahl an veganen und glutenfreien Spezialitäten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zotter-zahlungsarten-und-zahlungsmöglichkeiten&quot;&gt;Die Zotter Zahlungsarten und Zahlungsmöglichkeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung im Zotter Online-Shop ist mit den gängigen Kreditkarten Mastercard, Visa, American Express und Diners Club möglich. Ebenfalls unterstütz werden PayPal, Klarna, Onlinebanking (EPS) und Bezahlung via Rechnung. Bei Lieferungen außerhalb der EU sind nur Zahlungen per Vorauskasse oder PayPal möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-zotter-versandkosten-und-versandoptionen&quot;&gt;Die Zotter Versandkosten und Versandoptionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferungen von Zotter sind innerhalb Österreichs ab einem Bestellwert von 25 € versandkostenfrei (ausgenommen EMS), ab 15 € betragen die Versandkosten 3,90 € und bis 14,99 € Bestellwert 4,90 €. EMS Schnellversand kostet zusätzlich 12 €. Die Zotter Lieferungen nach Deutschland sind ab einem Bestellwert von 35 € versandkostenfrei, ab einem Bestellwert von 25 € betragen die Versandkosten 8,90 € und bis 24,99 € Bestellwert 7,90 €.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten in die restliche EU, Schweiz und Liechtenstein betragen 8,50 € ab einem Bestellwert von 35 € und 9,50 € bis zu einem Bestellwert von 34,99 €. Für die Lieferungen außerhalb der EU-Mitgliedsstaaten wird ein individuelles Angebot mit den anfallenden Versandkosten erstellt. Die Kanarischen Inseln sowie Großbritannien werden nicht beliefert. Der Versand läuft über die Post AG.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Fair-Traid" /><category term="Schokolade" /><category term="Made-in-Österreich" /><summary type="html">Die Geschichte von Zotter</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/zotter.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/zotter.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sneakers Unplugged</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/sneakers-unplugged/" rel="alternate" type="text/html" title="Sneakers Unplugged" /><published>2021-12-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/sneakers-unplugged</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/sneakers-unplugged/">&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-sneakers-unplugged-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Sneakers Unplugged Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das abwechslungsreiche Angebot besteht aus ausschließlich europäische Schuhmarken. Egal, ob es sich um ein Business-Schuhmodell oder um Runner Styles handeln soll, hier ist für jeden Stil der richtige Schuh dabei. Auch Sparfüchse kommen hier auf ihre Kosten, denn im Sale gibt es eine attraktive Auswahl an preisreduzierten Modellen. Für die Unentschlossenen aber auch als das optimale Geschenk bietet Sneakers Unplugged e-Gutscheine sowie eine schön gestaltete Karte im Umschlag per Post.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-sneakers-unplugged&quot;&gt;Die Philosophie von Sneakers Unplugged&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltigkeit ist mehr als ein Schlagwort – sondern ist den Gründern eine Herzensangelegenheit. Das Kriterium ist es, Schuhe so zu produzieren, dass die Herstellung dauerhaft im Einklang mit der Umwelt geschieht. Es geht auch darum, einen bewussten Konsum zu fördern, in dem die vorhandenen Ressourcen sinnvoll genutzt werden. Eine nachhaltige Kreislaufwirtschaft ist hier das Motto. Auch freiwillige soziale Maßnahmen, faire Arbeitsbedingungen und Arbeitssicherheit sind ein wesentlicher Bestandteil der Philosophie. Damit wird der Anspruch der Nachhaltigkeit zu 100 % erfüllt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Einsatz von den innovativen Materialien als auch das Recycling spielen hier eine wichtige Rolle. Dazu zählen zum Beispiel Mais- oder Kaktusleder. Wenn tierisches Leder eingesetzt wird, muss dieses den strengen Vorgaben der Lederherstellung entsprechen und eine Zertifizierung vorweisen. Andere Materialien wie Textilien aus Polyester und Baumwolle finden ebenfalls Verwendung. Hier wird auf das Kennzeichen OEKO-TEX 100 gesetzt. Dieses gibt Verbrauchern eine gute Orientierung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-sneakers-unplugged&quot;&gt;Das Sortiment von Sneakers Unplugged&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Auswahl bei Sneakers Unplugged ist sehr vielseitig im Stil und in den Preisklassen. Abseits von dem Mainstream finden Sneaker-Fans hier europäische Marken jeder Couleur. 
Die Sneakers Unplugged Produkte sind unterteilt in:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Vegane Sneakers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Recycelte Materialien&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mid / High Top Styles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Runner Styles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Classic Styles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Business Casual Styles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Unsere Lieblingsstücke&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;In Europa produziert&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment umfasst folgende Marken:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ACBC Italy&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BeFlamboyant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CLAE&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ekn footwear&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ethletic&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Filling Pieces&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Flamingos’ Life&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Genesis Footwear&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Humans are Vain&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Saye Brand&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;VEGETARIAN Shoes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wer Sneakers liebt und Wert auf ganzheitliche Nachhaltigkeit, Kundenfreundlichkeit sowie einzigartige Designs legt, ist bei Sneakers Unplugged genau richtig.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-online-shops-von-sneakers-unplugged&quot;&gt;Der Online-Shops von Sneakers Unplugged&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Sneakers Unplugged Online-Shop ist in seiner Menüführung nutzerfreundlich, die informelle Sprache spiegelt die Firmenphilosophie wider. Bei der Suchfunktion ist es möglich, nach dem Alphabet, dem Datum, dem- Preis, dem Rabatt oder nach den meistverkauften Artikeln zu sortieren. Die Darstellung von den Produktinformationen kann flexibel gewählt werden. Dieses Feature verleiht dem Shop zusätzlich etwas Besonderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Lieblingsprodukte in dem Sneakers Unplugged Online-Shop können mit dem Anklicken eines Herzens zu einer Wishlist hinzugefügt werden. Generell ist die Produktbeschreibung übersichtlich gestaltet und die Kunden haben die Möglichkeit, die ausgewählte Ware direkt per PayPal zu kaufen oder für weitere Zahlungsvarianten in den Einkaufswagen zu legen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unter der Rubrik &lt;a href=&quot;https://www.sneakers-unplugged.de/pages/nachhaltige-vegane-sneakers-marken-coming-soon&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;„Unplugged World“&lt;/a&gt; stellen der Gründer Christian Ohm und seine Mitarbeiterin Svenya Scholl die Entstehung des Konzepts ausführlich vor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-sneakers-unplugged&quot;&gt;Das Einkaufen bei Sneakers Unplugged&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Online einkaufen hat seinen Reiz, doch wer seine Sneakers lieber vor Ort ausprobieren und sich persönlich unmittelbar beraten lassen möchte, kann dies in den verschiedenen Stores tun. Dies ist beispielsweise in dem Sneakers Unplugged Store in der Alten Wallgasse Köln möglich. Zudem gibt es immer wieder Pop-up Verkäufe, bislang beispielsweise in Köln und in Düsseldorf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pop-up Stores finden vorübergehend u.a. in branchenfremden oder leerstehenden Geschäftsräumen statt. Dies spricht vor allem ein spontanes Publikum an. Diese Veranstaltungen werden auf der Homepage mit einer entsprechenden Vorlaufzeit beworben. Diese Events finden in verschiedenen Städten regelmäßig statt und sind eine schöne Ergänzung zum Hauptladen in Köln.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sneakers-unplugged-zahlungsarten&quot;&gt;Die Sneakers Unplugged Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer bei Sneakers Unplugged online Schuhe bestellt, hat eine Bandbreite an praktischen Zahlungsmöglichkeiten, wie PayPal, Kreditkarte, Rechnung per Klarna und Sofortüberweisung. Das macht Sneakers Unplugged besonders kundenfreundlich. Dabei kann zwischen den Zustellmethoden „Versand“ und „Abholen“ gewählt werden. Letzteres bezieht sich auf den Store in Köln.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sneakers-unplugged-versandkosten&quot;&gt;Die Sneakers Unplugged Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer Lieferung nach Hause ab 60,00 € entfallen die Sneakers Unplugged Versandkosten. Dies gilt ebenso für die Retouren. Hier wird auf die Ökologie geachtet: Pro Kunden werden maximal 4 Sneaker, also 2 Pakete, versendet. Die übliche Lieferzeit dauert zwischen 1-2 Werktage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist das gesetzlich festgelegte Umtauschrecht von 14 Tagen nach Warenerhalt gültig. Getragene Ware ist davon selbstverständlich ausgeschlossen. Lieferbedingungen außerhalb der EU sind im Einzelnen der Homepage zu entnehmen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Schuhe" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Vegan" /><category term="Nachhaltige Bio-Schuhe" /><summary type="html">Die Produkte im Sneakers Unplugged Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sneakers_unplugged.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sneakers_unplugged.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sisters Republic</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/sisters-republic/" rel="alternate" type="text/html" title="Sisters Republic" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/sisters-republic</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/sisters-republic/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-sisters-republic&quot;&gt;Die Idee von Sisters Republic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Frauen, die besondere Ansprüche an die Beschaffenheit und Qualität der Unterwäsche stellen, finden nicht immer das richtige. Besonders dann, wenn es um die geeignete Wäsche für die Zeit der monatlichen Menstruation geht, wird es oft schwierig. Das Unternehmen Sisters Republic hat sich deshalb eine ganz besondere Alternative zu den Tampons und den Binden ausgedacht. In dem Onlineshop finden Teenager und Frauen daher ein spezielles Angebot an Periodenunterwäsche für die besonderen Tage.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-sisters-republic&quot;&gt;Die Produkte von Sisters Republic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Durch die Unterwäsche von Sisters Republic entfällt in der Zeit der Periode das Tragen von Tampons und Damenbinden. Das Label hat Damen-Slips mit ganz besonderen Eigenschaften für die Menstruationszeit entwickelt. Diese Art von Unterwäsche macht das Tragen von Binden oder Tampons während der Monatsblutung überflüssig, denn die für die Produktion der Damenslips verwendeten Stoffe sind hygienisch und haben einen speziellen saugstarken Kern, der alle Feuchtigkeit aufsaugt und diese sicher im Inneren einschließt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Darüber hinaus, bindet der Stoff der Periodenunterwäsche von Sisters Republic jeglichen Geruch und die Slips sind ganz einfach in der Maschine waschbar, ohne dass das Material an Funktionalität und Schutz einbüßt. Ein angenehmer Nebeneffekt der waschbaren und lange haltbaren Periodenslips ist auch, dass keine zusätzlichen Kosten für Tampons oder Binden anfallen und sich somit langfristig auch der dadurch entstehende Abfall reduzieren lässt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-sisters-republic&quot;&gt;Das Sortiment von Sisters Republic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Frauen, die an der speziellen Periodenunterwäsche für die besonderen Tage des Monats interessiert sind, finden in dem Sisters Republic Online-Shop verschiedene Damenslips. So beispielsweise Hüftslips, Bikinislips oder Slips im Boxershort-Stil. Für jeden Geschmack und Anspruch ist etwas mit dabei. Bei der Auswahl können die Kundinnen jedoch nicht nur die Art des Slips bestimmen, sondern auch die Stärke des Saugkerns ist variabel. Der Online-Kaufberater ist dabei hilfreich. Ob einzeln oder im praktischen 3er-Pack, die Periodenslips sind für jedes Alter passend.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Sisters Republic&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=22801&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/Sisters_Republic_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Sisters Republic&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-sisters-republic-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Sisters Republic Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Detaillierte Informationen in dem Online-Shop von Sister Republic über die Periodenslips und ihre besondere Funktionsweise helfen interessierten Kundinnen dabei, die richtige Kaufentscheidung zu treffen. Nebenher bietet der &lt;a href=&quot;https://sistersrepublic.de/blogs/sisters&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Sisters Republic Blog&lt;/a&gt; noch zusätzliche Details rund um das Thema Menstruation bei Frauen in unterschiedlichem Lebensalter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Periodenunterwäsche und alle Sisters Republic Produkte sind besonders angenehm zu tragen, sie sind hautfreundlich und enthalten keinerlei Schadstoffe. Innerhalb von 30 Tagen nach dem Kauf ist außerdem eine Reklamation der Bestellung möglich. Wer noch mehr über die Produkte von Sisters Repbulic erfahren möchte, kann auch in den sozialen Netzwerken weitere hilfreiche Details finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sisters-republic-zahlungsarten&quot;&gt;Die Sisters Republic Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jede Bestellung in dem Online-Shop von Sisters Republic kann wahlweise per Kreditkarte oder per PayPal bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sisters-republic-versandkosten&quot;&gt;Die Sisters Republic Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Einkaufen in dem Sisters Republic Online-Shop ist bequem und günstig. Denn die Sisters Republic Versandkosten entfallen ab einem Bestellwert von 40,00 Euro für Lieferungen innerhalb von Deutschland, UK und Frankreich. Für alle weiteren Länder gelten die auf der Homepage angegebenen Versandpauschalen. Bei eventuellen Fragen rund um die Lieferung und die Bestellung steht den Online-Kundinnen auch ein Support per E-Mail oder Chat zur Verfügung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Unterwäsche" /><summary type="html">Die Idee von Sisters Republic</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Sisters_Republic.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Sisters_Republic.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">atisan</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/atisan/" rel="alternate" type="text/html" title="atisan" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/atisan</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/atisan/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-atisan-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter atisan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In einer Konsumgesellschaft geht häufig die Wertschätzung für die Alltagsgegenstände verloren. Weil aber hinter jedem einzelnen Produkt Arbeit und Kunstfertigkeit steckt, bietet atisan eine Alternative zu der Massenproduktion und den kurzlebigen Trends. Alle im Online-Shop erhältlichen Produkte sind handgefertigte Unikate mit einem individuellen Charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die atisan Produkte stammen von Menschen, die Meister ihres Handwerks sind, welches über Generationen hinweg weitergegeben wird. Wer die Geschichten der Weberinnen und Korbflechter kennt, besitzt mehr Wertschätzung für das Produkt. Auch die Namen der Produkte stehen in Verbindung mit den Orten der Herkunft. Weil eigene Designer und Designer aus den Herkunftsländern zusammenarbeiten, sind moderne Optik mit traditionellem Handwerk vereint. Mit diesen Produkten von atisan bekommt das Zuhause viele individuelle Alltagsgegenstände, die Geschichten erzählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die handgefertigten Einzelstücke kommen beispielsweise aus Äthiopien, Indonesien, Nepal und Vietnam. Die atisan Produkte werden aus &lt;a href=&quot;https://www.atisan.de/pages/unsere-materialien&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Materialien&lt;/a&gt; gefertigt, die vor Ort vorkommen. Das sind unter anderem Bambus und Seegras, welche so schnell wachsen, dass keine Dünger oder Pestizide zum Einsatz kommen. Aus den robusten Materialien entstehen langlebige Produkte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-atisan-online-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von atisan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil für atisan fairer Handel wichtig ist, stellen sie hohe Anforderungen an die Produktionspartner. Kinderarbeit ist strengstens ausgeschlossen, faire Arbeitsbedingungen sind eine Grundvoraussetzung und die Natur wird mit Respekt behandelt. Daher suchen die Gründer selbst nach Herstellern und pflegen zu ihnen eine persönliche Beziehung. Zum Einsatz kommen hauptsächlich natürliche und pflanzliche Rohstoffe, wie Fasern aus Seegras, Bambus sowie Holz und Ton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nachhaltige Forstwirtschaft im Produktionsland und Produkte, die in Kontakt mit Lebensmitteln stehen, werden regelmäßig zertifiziert. Eine Fair Trade Zertifizierung ist leider noch nicht möglich, da es für den Bereich Kunsthandwerk keine definierten Standards gibt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von atisan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21013&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/atisan_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von atisan&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-in-atisan-online-shop&quot;&gt;Die Produkte in atisan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem atisan Online-Shop finden sich viele unterschiedliche handgefertigte Produkte, die das Zuhause noch wohnlicher gestalten. Darunter gibt es handgeflochtene Körbe aus Naturmaterialien, wie Seegras und Wasserhyazinthe. Sie eignen sich je nach Größe als Wäschekorb, sowie als Regalkörbe und Dekokörbe, die gleichermaßen für Ordnung und Wohlfühlatmosphäre im Zuhause sorgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bettwäsche in dem Online-Shop von atisan besteht aus 100 % Leinen und auch die Teppiche sind aus natürlichen Materialien gefertigt. Sie sorgen im Bad, Flur oder Wohn- und Schlafzimmer für warme Füße. Zudem erschaffen Lampenschirme aus Leinen oder Korblampen eine angenehme Atmosphäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jeden Raum findet sich unter den atisan Produkten etwas Passendes zum Verschönern. Sofakissen und Wohndecken verleihen dem Wohnzimmer mehr Behaglichkeit. Das Badezimmer lässt sich mit Wäschekorb, Handtüchern aus Baumwolle und Aufbewahrungskörben aufhübschen. Im Schlafzimmer machen sich Accessoires, wie Flechtkörbe oder ein Webteppich, ganz gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Küche und das Esszimmer gibt es in dem atisan Online-Shop Steingut Geschirr im minimalistischen Design, wie Tassen, Schüsseln und Schälchen. Geschirrtücher und Spültücher aus Baumwolle sind robust und langlebig und Tischsets sowie Servietten aus Stoff wirken sehr viel wertiger. Im Flur und Eingangsbereich bereiten Pflanzenkörbe allen Eintretenden einen freundlichen Empfang.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-atisan-zahlungsarten&quot;&gt;Die atisan Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die atisan Zahlungsarten sind PayPal, Kreditkarte und Sofortüberweisung. Ebenfalls der Kauf auf Rechnung ist in dem atisan Online-Shop möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-atisan-vesandkosten&quot;&gt;Die atisan Vesandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hinter dem atisan Online-Shop setzt auf den klimaneutralen GoGreen Versand von DHL. Zudem besteht das Füllmaterial entweder aus recyceltem Alt-Papier, alten Kartonagen sowie Holzwolle. Die atisan Versandkosten betragen für Deutschland 4,50 Euro und ab 50 Euro ist die Lieferung versandkostenfrei. Gesonderte Versandbedingungen gelten für die Korb-Pflanzen Sets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Österreich, Belgien, Niederlande und Polen fallen 10 Euro für den Versand an. Alle anderen EU-Länder bekommen ihre Waren für 15 Euro zugesendet. Für die Schweiz wird der Versand über MeinEinkauf.ch abgewickelt und erfordert dort eine Registrierung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-atisan-rücksendung&quot;&gt;Die atisan Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer atisan Retoure sollte der Rückversand möglichst unkompliziert gestaltet sein. Bei einer Reklamation oder einem Umtausch sollte deshalb zuvor den Support per Mail kontaktiert werden, dann trägt atisan die Kosten für die Rücksendung. Wenn das Produkt nicht gefällt, einfach im Retourenzentrum anmelden. Dort dient eine Schritt-für-Schritt-Anleitung als Hilfestellung. Bei Nichtgefallen tragen die Kunden die Kosten für die Rücksendung, um CO2-Emissionen etwas entgegenzuwirken.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Fair-Trade" /><category term="Gerechte-Arbeitsbedingungen" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handmade" /><category term="Wohnaccessoires" /><category term="Wohntextilien" /><summary type="html">Die Idee hinter atisan Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/atisan.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/atisan.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">4betterdays</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/4betterdays/" rel="alternate" type="text/html" title="4betterdays" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/4betterdays</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/4betterdays/">&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-4betterdays&quot;&gt;Das Einkaufen bei 4betterdays&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben dem 4betterdays Shop in Innsbruck gibt es den Online-Shop, der in die ganze Welt versendet. Das Unternehmen bietet bewusst keinen kostenlosen Versand an. Dadurch überdenken alle Kunden noch mal, ob sie tatsächlich alles benötigen, was sie bestellen. Das ist dem Team von 4betterdays wichtig, weil Transporte die Umwelt belasten und Menschen, die im Versand arbeiten, faire Löhne erhalten sollen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-4betterdays&quot;&gt;Die Prinzipien von 4betterdays&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gibt &lt;a href=&quot;https://www.4betterdays.com/philosophie&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;4 Säulen&lt;/a&gt;, an denen sich das Unternehmen 4betterdays orientiert. Nummer Eins ist Regionalität und Nachhaltigkeit. Die Rohstoffe werden regional bezogen und sind zu 100 % aus nachwachsenden Ressourcen. Als zweites gehören Handwerk und Respekt zusammen. Das gilt gleichermaßen für die kleinen Betriebe, deren Familien, Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen sowie für die geschützten Werkstätten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die dritte Säule ist die hochwertige Qualität der 4betterdays Produkte. Vor allem kleinen Betrieben sind andere Werte wichtiger als Wachstum und Profit zu jedem Preis. Sie fertigen keine Wegwerfprodukte, sondern langlebige Waren. Als vierten Punkt ist die faire Wertschöpfungskette für alle Beteiligten wichtig, einschließlich der Handwerker und Kunden. Für die nachhaltige und faire Produktion abseits der Großindustrie stehen drei Siegel. Das sind „Handmade in the Alps“, „Manufactured in Europe“ und „Fair Produced“.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von 4betterdays&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=20968&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/4betterdays_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von 4betterdays&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-4betterdays&quot;&gt;Die Produkte von 4betterdays&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei 4betterdays.com haben die Erzeugnisse aus Zirbelholz einen besonderen Stellenwert. Dank der hochwertigen Verarbeitung sind es schöne Hingucker und das ätherische Öl duftet aromatisch. Neben den Möbeln finden sich viele Accessoires, die dem Zuhause einen natürlichen Charme verleihen. Das schöne Holz eignet sich auch für die Aufbewahrung und Organisation im Homeoffice. Zudem gibt es Zirbenkissen und Raumduftspray, die das Raumklima aufwerten und durch bessere Atmosphäre für mehr Wohlbefinden sorgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Sortiment von 4betterdays Online-Shop finden sich außerdem Teppiche, Beleuchtung und Wandverkleidung sowie Regalsysteme, Kästen und Schränke, wie auch Raumteiler und Trennwände. Das Schlafzimmer lässt sich mit Betten, Matratzen und Naturtextilien sowie Nachttischen und Kommoden ausstatten. Doch auch Kinder kommen hier nicht zu kurz. Neben Gitterbetten, Stockbetten und Matratzen gibt es bei 4betterdays.com auch was für Spiel und Spaß mit Sinn und ohne Plastik. Unter anderem finden sich hier Natur- und Holzspielzeug, Motorik-Spielzeug oder hochwertiges Spielzeug, welches die Kreativität fördert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit sich die Haustiere rundum wohlfühlen, gibt es Betten, Sofas und Kratztürme. Um das Zuhause zu verschönern, eignen sich Kissen sowie Dekoration aus Zirbelholz. Mit Holzschmuck, wie beispielsweise einem Armreif oder einem Armband, Ringen und Ohrringen lässt sich das Outfit mit natürlichen Accessoires aufwerten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch für den Garten gibt es einiges bei 4betterdays.com, dass das Gärtnern und den Aufenthalt draußen angenehmer gestaltet. Für alle, die gerne grillen oder im Garten arbeiten, gibt es Werkzeuge für die Gartenarbeit, Zubehör fürs Grillen und Gartenmöbel. Des Weiteren umfasst das Sortiment Hochbeete, Pflanzenbehälter, aber auch Hängematten, Hängesessel und Gestelle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-4betterdays-zahlungsarten&quot;&gt;Die 4betterdays Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den 4betterdays Zahlungsarten gehören Paypal, Amazon Pay, Vorauskasse sowie mehrere Zahlungsmöglichkeiten mit Klarna. Letztere beinhalten Rechnung, Ratenkauf, Sofortüberweisung, Kreditkarte sowie Lastschrift. Voraussetzung für den Kauf auf Rechnung, Ratenkauf sowie Lastschrift ist eine positive Bonitätsprüfung. Vor einer Bestellung auf 4betterdays.com aus der Schweiz sollten die Interessenten am besten kurz anrufen, um sich nach der Mehrwertsteuer zu erkundigen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-4betterdays-versandkosten&quot;&gt;Die 4betterdays Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von 4betterdays liefert weltweit. Für Österreich und Deutschland fallen bis 20 kg Versandkosten von 6,90 Euro an und ab 20,1 kg sind es 70 Euro. Für Länder der Zone 2, 3 und 4 sind es 16 Euro Versandkosten bis 20 kg und 70 Euro bei mehr Gewicht. Innerhalb Europas, aber außerhalb der EU kommen bis 20 kg für den Versand 20 Euro auf eine Bestellung und ab mehr Gewicht 170 Euro. Außerhalb von Europa und der EU kommen auf Länder 170 Euro oder 270 Euro Versandkosten zu. Für Österreich beträgt der Sperrgutzuschlag 12 Euro und für alle anderen Länder 25 Euro.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made-in-Germany" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Haushalt" /><category term="Möbel" /><category term="Handwerk" /><category term="Handgemacht" /><summary type="html">Das Einkaufen bei 4betterdays</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/4betterdays.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/4betterdays.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Natural Food Shop</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/natural-food-shop/" rel="alternate" type="text/html" title="Natural Food Shop" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/natural-food-shop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/natural-food-shop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-natural-food-shop&quot;&gt;Die Idee hinter Natural Food Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Natural Food Shop ist ein Online-Shop für natürliche und biologisch angebaute Produkte. Mehr Umweltbewusstsein und die Gesundheit stehen im Fokus des Betreibers. Und dessen Motto lautet: “Das Leben in die eigene Hand nehmen”. Denn jeder Mensch hat die freie Entscheidung darüber, wie er oder sie sich ernährt und welche Lebensmittel beim Einkauf im Laden in den Korb wandern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gesunde Ernährung spielt in jedem Lebensalter eine Rolle und unser Wohlbefinden hängt zu einem großen Teil von der Ernährungsweise ab. Falsche Ernährungsgewohnheiten können deshalb langfristig dem Körper Schaden zufügen. Der Natural Food Shop ist eine Quelle, um biologisch angebaute oder auch vegane Lebensmittel einfach online auszuwählen und zu kaufen. Mit einem Klick landet das Gewünschte im Warenkorb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht wenige Menschen leiden heute an Allergien oder Nahrungsmittel-Unverträglichkeiten, die das Wohlbefinden auf Dauer sehr stark beeinträchtigen können. Und dies ist keine Frage des Alters. Denn oft sind sogar schon kleine Kinder davon betroffen. Häufig liegen diese gesundheitlichen Beschwerden auch an der unklaren Wirkung von Zusatzstoffen in den Lebensmitteln. Daher kommen die Waren aus dem Natural Food Online-Shop auch ohne schädliche Zusatzstoffe, ohne künstliche Farbstoffe oder Konservierungsmittel und ohne Geschmacksverstärker aus. Kein Plastik bei der Verpackung der Lebensmittel und Fair-Trade, gehören ebenfalls zu dem ganzheitlichen Umwelt-Konzept im Natural Food Shop mit dazu.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-natural-food-shop&quot;&gt;Die Produkte von Natural Food Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;So vielseitig wie das Angebot in vielen regionalen Läden ist, ist auch das Sortiment des Natural Food Online Shops gestaltet. Hier gibt es nicht nur diverse beliebte Getreideprodukte wie zum Beispiel Müsli und Flocken zu kaufen, sondern unter anderem auch vegetarische Brotaufstriche, eingelegtes Obst und Gemüse, Kaffee, Tee, Soßen, Sahne und Milchersatz. Auch glutenfreie Lebensmittel oder Gewürze sind erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um einen besseren Überblick über das umfangreiche Onlineangebot in dem Natural Food Shop zu haben und alles schneller zu finden, sind alle Produkte nach Warengruppen sortiert und auch die Suchfunktion ist diesbezüglich sehr hilfreich. Und damit das Naturkonzept komplett wird, hat der Natural Food Online-Shop auch Sportlernahrung, Nahrungsergänzungsmittel und sogar Naturkosmetik auf Lager. Alle diejenigen, die außerdem bei der Ernährung ihres Haustiers auf Natur setzen, können auch für Hund und Katze oder für Wildvögel im Garten natürliches Futter bestellen. Auch Saatgut für den Garten darf im Angebot des Shops nicht fehlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Natural Food Shop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21874&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/Natural_Food_Shop_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Natural Food Shop&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-besonderheiten-von-natural-food-shop&quot;&gt;Die Besonderheiten von Natural Food Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben einem breit gefächerten Sortiment an natürlichen und biologisch hergestellten Produkten, hat die Webseite des Stores auch noch einige weitere Dinge zu bieten. In den diversen &lt;a href=&quot;https://www.naturalfoodshop.de/wissen/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Themenblogs&lt;/a&gt; erfahren die User von Natural Food Shop beispielsweise viele interessante Details über die natürlichen Kräfte von Pflanzen und die Wirkung auf den Organismus oder über gesundes Abnehmen, Obst- und Gemüseanbau im Garten oder über die Bedeutung von Vitaminen für die Gesundheit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Und wer Fragen hat, kann von Montag bis Freitag zwischen 9:00 Uhr und 16:00 Uhr den telefonischen Kundendienst von Natural Food Shop kontaktieren und sich dort persönlich beraten lassen. Viele Infos gibt es darüber hinaus im regelmäßig erscheinenden Newsletter, den alle Kunden abonnieren können. Die Registrierung dazu ist kostenlos möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-natural-food-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die Natural Food Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Biologisch angebaute Lebensmittel bestellen ist bei Natural Food Shop ganz einfach und genauso simpel ist die Zahlung der Rechnung. Der Online-Shop für nachhaltige Lebensmittel bietet seinen Kunden diverse Möglichkeiten, die Rechnung zu begleichen. Rechnungskauf, Vorkasse, Paypal oder auch Kreditkartenzahlung sind möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-natural-food-shop-versandkosten&quot;&gt;Die Natural Food Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Warenwert von 50,00 Euro entfallen für die Kunden aus Deutschland die Versandkosten in dem Natural Food Shop. Die Lieferbedingungen in andere europäische Länder und die dafür berechneten Versandpauschalen können der Webseite entnommen werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Nahrungsergänzungsmittel" /><category term="Allergiker" /><category term="Vegan" /><summary type="html">Die Idee hinter Natural Food Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Natural_Food_Shop.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Natural_Food_Shop.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>