<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-22T16:57:22+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">HOME IS WHERE YOUR HEART IS</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/home-is-where-your-heart-is/" rel="alternate" type="text/html" title="HOME IS WHERE YOUR HEART IS" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/home-is-where-your-heart-is</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/home-is-where-your-heart-is/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-home-is-where-your-heart-is&quot;&gt;Die Idee hinter HOME IS WHERE YOUR HEART IS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Hauptaugenmerk wird auf die Qualität in dem gesamten Produktionsprozess gelegt. HOME IS WHERE YOUR HEART IS Qualität bedeutet neben den guten Stoffen, vor allem eine angemessene Bezahlung und gute Arbeitsbedingungen von der Produktion bis zum Verkauf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem gesamten Team herrscht der Glaube, dass qualitativ hochwertige Arbeit zu mehr Lebensfreude bei den Kunden führt. Die Produktion bei HOME IS WHERE YOUR HEART IS nutzt eine enge Zusammenarbeit und regelmäßige Besuche der Produktionsorte, um einen sehr guten Überblick über die Arbeits- und Lebensbedingungen vor Ort zu bekommen. Es ist ihnen wichtig, dass nicht nur Gewinn erwirtschaftet wird, sondern dass die Produkte den Menschen ebenfalls einen Mehrwert bringen. Sie werden angemessen bezahlt und können sich durch die Arbeit einen guten Lebensstandard leisten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei HOME IS WHERE YOUR HEART IS steht nicht nur der Verkauf von Waren im Fokus, sondern die Produkte sollen eine Message an die Welt verbreiten. Die &lt;a href=&quot;https://homeiswhereyourheartis.de/about/nachhaltigkeit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Message&lt;/a&gt; ist, dass es möglich ist, Produkte herzustellen, bei den der gesamte Prozess von dem Stoff bis zu der Ankunft beim Kunden nachhaltig und umweltbewusst gestaltet werden kann. Alle Beteiligten leben für die HOME IS WHERE YOUR HEART IS Produkte und sind mit dem vollen Herzen davon überzeugt, dass diese Produkte unsere Welt zu einer besseren Welt werden lassen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-qualität-von-home-is-where-your-heart-is&quot;&gt;Die Qualität von HOME IS WHERE YOUR HEART IS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei allen HOME IS WHERE YOUR HEART IS Produkten werden interne Qualitätsstandards angewandt. Jedes Kleidungsstück bedeutet ein Stück Lebensqualität, die der Welt präsentiert werden möchte. Es wird immer wieder an den neuen Kollektionen gearbeitet, die bewusst limitiert werden. Es soll keine Massenware hergestellt werden, sondern alle Produkte individuell und einzigartig bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HOME IS WHERE YOUR HEART IS zeigt mit ihrer Mode, dass hohe Qualität und modernes Design sehr gut zusammenpassen. In dem Online-Shop von HOME IS WHERE YOUR HEART IS finden sich neben den Kleidungsstücken auch viele Accessoires. Die Kollektionen richten sich an Männer und Frauen, doch auch Unisex Mode wird geboten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei dem Versenden der Ware von HOME IS WHERE YOUR HEART IS wird ebenfalls auf unsere Umwelt geachtet. Alle Bestellungen werden über DHL GoGreen versendet. Das bedeutet, dass die Menge an CO2 während der Lieferung durch die Unterstützung von Klimaschutzprojekten ausgeglichen wird. Der Versand der HOME IS WHERE YOUR HEART IS Produkte hinterlässt also keinen CO2-Fußabdruck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer wichtiger Aspekt von HOME IS WHERE YOUR HEART IS beim Umweltschutz ist es, dass die gesamten Produkte plastikfrei verpackt werden. Das spart viel Müll und Entsorgungskosten ein. Damit werden unsere Meere geschützt, indem sichergestellt wird, dass aus der Produktion kein Plastik verschickt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von HOME IS WHERE YOUR HEART IS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=22422&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/home-is-where-your-heart-is_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von HOME IS WHERE YOUR HEART IS&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-home-is-where-your-heart-is&quot;&gt;Das Einkaufen bei HOME IS WHERE YOUR HEART IS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Möchten man die Produkte ohne Wartezeit in den Händen halten, hat HOME IS WHERE YOUR HEART IST dafür neben einem Online-Shop auch einen Laden, der besucht werden kann. Der Store befindet sich seit September 2020 in Wesel. Hier finden sich hauptsächlich die neuesten Kollektionen liebevoll aufbereitet und präsentiert. Bei der Ladeneinrichtung wird bei HOME IS WHERE YOUR HEART IS offensichtlich höchsten Wert auf Qualität gelegt und südländisches Fernweh wird mit Heimatliebe verbunden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-home-is-where-your-heart-is-zahlungsarten&quot;&gt;Die HOME IS WHERE YOUR HEART IS Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem HOME IS WHERE YOUR HEART IS Online-Shop stehen alle gängigen Zahlungsarten zur Verfügung. Vorkasse per Überweisung ist möglich, sowie die Zahlung per PayPal und PayPal Express. Selbstverständlich besteht auch die Möglichkeit der Bar- oder Kartenzahlung in dem Store vor Ort.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-home-is-where-your-heart-is-versandkosten&quot;&gt;Die HOME IS WHERE YOUR HEART IS Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die HOME IS WHERE YOUR HEART IS Versandkosten liegen in einem fairen Bereich. Es wird in die ganze Welt verschickt, kostenfreien Versand gibt es ab 80 Euro innerhalb Deutschlands, ansonsten kostet der Versand 5 Euro. Ins Ausland bekommen die Kunden die Ware ab 150 Euro kostenfrei zugeschickt, unter 150 Euro zahlen sie ins EU-Ausland 9 Euro und in den Rest der Welt 15 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um das Versenden von mehreren kleinen Paketen zu vermeiden, richtet sich die HOME IS WHERE YOUR HEART IS Lieferzeit nach dem Produkt, welches die längste Lieferdauer hat. Die Käufer bekommen pro Bestellung nur ein Paket zugeschickt. Sollten die Kunden aus irgendeinem Grund nicht zufrieden sein, können Sie alle HOME IS WHERE YOUR HEART IS Produkte innerhalb von 14 Tagen zurückversenden. Die Kosten für die Rückversendung trägt der Käufer, der Kaufpreis wird erstattet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Accessoires" /><summary type="html">Die Idee hinter HOME IS WHERE YOUR HEART IS</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/home-is-where-your-heart-is.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/home-is-where-your-heart-is.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">4betterdays</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/4betterdays/" rel="alternate" type="text/html" title="4betterdays" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/4betterdays</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/4betterdays/">&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-4betterdays&quot;&gt;Das Einkaufen bei 4betterdays&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Neben dem 4betterdays Shop in Innsbruck gibt es den Online-Shop, der in die ganze Welt versendet. Das Unternehmen bietet bewusst keinen kostenlosen Versand an. Dadurch überdenken alle Kunden noch mal, ob sie tatsächlich alles benötigen, was sie bestellen. Das ist dem Team von 4betterdays wichtig, weil Transporte die Umwelt belasten und Menschen, die im Versand arbeiten, faire Löhne erhalten sollen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-4betterdays&quot;&gt;Die Prinzipien von 4betterdays&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gibt &lt;a href=&quot;https://www.4betterdays.com/philosophie&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;4 Säulen&lt;/a&gt;, an denen sich das Unternehmen 4betterdays orientiert. Nummer Eins ist Regionalität und Nachhaltigkeit. Die Rohstoffe werden regional bezogen und sind zu 100 % aus nachwachsenden Ressourcen. Als zweites gehören Handwerk und Respekt zusammen. Das gilt gleichermaßen für die kleinen Betriebe, deren Familien, Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen sowie für die geschützten Werkstätten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die dritte Säule ist die hochwertige Qualität der 4betterdays Produkte. Vor allem kleinen Betrieben sind andere Werte wichtiger als Wachstum und Profit zu jedem Preis. Sie fertigen keine Wegwerfprodukte, sondern langlebige Waren. Als vierten Punkt ist die faire Wertschöpfungskette für alle Beteiligten wichtig, einschließlich der Handwerker und Kunden. Für die nachhaltige und faire Produktion abseits der Großindustrie stehen drei Siegel. Das sind „Handmade in the Alps“, „Manufactured in Europe“ und „Fair Produced“.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von 4betterdays&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=20968&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/4betterdays_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von 4betterdays&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-4betterdays&quot;&gt;Die Produkte von 4betterdays&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei 4betterdays.com haben die Erzeugnisse aus Zirbelholz einen besonderen Stellenwert. Dank der hochwertigen Verarbeitung sind es schöne Hingucker und das ätherische Öl duftet aromatisch. Neben den Möbeln finden sich viele Accessoires, die dem Zuhause einen natürlichen Charme verleihen. Das schöne Holz eignet sich auch für die Aufbewahrung und Organisation im Homeoffice. Zudem gibt es Zirbenkissen und Raumduftspray, die das Raumklima aufwerten und durch bessere Atmosphäre für mehr Wohlbefinden sorgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Sortiment von 4betterdays Online-Shop finden sich außerdem Teppiche, Beleuchtung und Wandverkleidung sowie Regalsysteme, Kästen und Schränke, wie auch Raumteiler und Trennwände. Das Schlafzimmer lässt sich mit Betten, Matratzen und Naturtextilien sowie Nachttischen und Kommoden ausstatten. Doch auch Kinder kommen hier nicht zu kurz. Neben Gitterbetten, Stockbetten und Matratzen gibt es bei 4betterdays.com auch was für Spiel und Spaß mit Sinn und ohne Plastik. Unter anderem finden sich hier Natur- und Holzspielzeug, Motorik-Spielzeug oder hochwertiges Spielzeug, welches die Kreativität fördert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit sich die Haustiere rundum wohlfühlen, gibt es Betten, Sofas und Kratztürme. Um das Zuhause zu verschönern, eignen sich Kissen sowie Dekoration aus Zirbelholz. Mit Holzschmuck, wie beispielsweise einem Armreif oder einem Armband, Ringen und Ohrringen lässt sich das Outfit mit natürlichen Accessoires aufwerten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch für den Garten gibt es einiges bei 4betterdays.com, dass das Gärtnern und den Aufenthalt draußen angenehmer gestaltet. Für alle, die gerne grillen oder im Garten arbeiten, gibt es Werkzeuge für die Gartenarbeit, Zubehör fürs Grillen und Gartenmöbel. Des Weiteren umfasst das Sortiment Hochbeete, Pflanzenbehälter, aber auch Hängematten, Hängesessel und Gestelle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-4betterdays-zahlungsarten&quot;&gt;Die 4betterdays Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den 4betterdays Zahlungsarten gehören Paypal, Amazon Pay, Vorauskasse sowie mehrere Zahlungsmöglichkeiten mit Klarna. Letztere beinhalten Rechnung, Ratenkauf, Sofortüberweisung, Kreditkarte sowie Lastschrift. Voraussetzung für den Kauf auf Rechnung, Ratenkauf sowie Lastschrift ist eine positive Bonitätsprüfung. Vor einer Bestellung auf 4betterdays.com aus der Schweiz sollten die Interessenten am besten kurz anrufen, um sich nach der Mehrwertsteuer zu erkundigen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-4betterdays-versandkosten&quot;&gt;Die 4betterdays Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von 4betterdays liefert weltweit. Für Österreich und Deutschland fallen bis 20 kg Versandkosten von 6,90 Euro an und ab 20,1 kg sind es 70 Euro. Für Länder der Zone 2, 3 und 4 sind es 16 Euro Versandkosten bis 20 kg und 70 Euro bei mehr Gewicht. Innerhalb Europas, aber außerhalb der EU kommen bis 20 kg für den Versand 20 Euro auf eine Bestellung und ab mehr Gewicht 170 Euro. Außerhalb von Europa und der EU kommen auf Länder 170 Euro oder 270 Euro Versandkosten zu. Für Österreich beträgt der Sperrgutzuschlag 12 Euro und für alle anderen Länder 25 Euro.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Made-in-Germany" /><category term="Nachhaltige-Produkte" /><category term="Haushalt" /><category term="Möbel" /><category term="Handwerk" /><category term="Handgemacht" /><summary type="html">Das Einkaufen bei 4betterdays</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/4betterdays.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/4betterdays.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Coffee Circle</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/coffee-circle/" rel="alternate" type="text/html" title="Coffee Circle" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/coffee-circle</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/coffee-circle/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-coffee-circle&quot;&gt;Die Idee hinter Coffee Circle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Anbieter führt eine große Auswahl an Kaffeesorten, die direkt bei den Kaffeebauern ausgesucht und zu fairen Preisen eingekauft werden. Anschließend wird der Kaffee in der eigenen Coffee Circle Rösterei in Berlin geröstet. Dazu gibt es im Online-Shop ein vielfältiges Angebot an Kaffee-Zubereiter und Zubehör, ein Kaffee-Aboservice und jede Menge Expertenwissen und Tipps rund um die richtige Temperatur, Mahlgrad und Zubereitungstechniken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine duftende Tasse frisch zubereiteter Kaffee kann nicht nur wach machen, sondern auch für gute Laune sorgen. Doch woher kommt unser Kaffee, wer hat ihn geerntet, unter welchen Arbeitsbedingungen und für welchen Verdienst? Coffee Circle Online-Shop setzt sich für Transparenz und faire Bedingungen für die Kaffeebauer ein. Es wird eine langfristige Zusammenarbeit mit den Produzenten in Äthiopien, Kolumbien und Kenia angestrebt, bei der jedes Jahr aufs Neue die Ernte verkostet wird und zu einem fairen Preis eingekauft wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu wird der Kaffee auf traditionelle Art zu 100% biologisch angebaut. Coffee Circle erhält den Kontakt zu seinen Produzenten und sichert so eine gute Qualität, die sich auch im Geschmack des Kaffees widerspiegelt. Zum Schluss wird der Kaffee in der firmeneigenen Rösterei in Berlin geröstet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich zu den fairen Preisen setzt sich Coffee Circle für soziale Projekte ein. Pro Kilogramm verkaufter Kaffee wird ein Euro für Projekte gespendet, die Zugang zu sauberem Wasser, Bildung und Training im Kaffeeanbau für die Farmer und ihre Familien ermöglichen. So unterstützt Coffee Circle die Kaffeebauern nachhaltig und ermöglicht für sie bessere Lebensbedingungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-coffee-circle&quot;&gt;Die Produkte von Coffee Circle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Coffee Circle Online-Shop bietet alles an, was man für eine gute Tasse Kaffee braucht – eine große Auswahl an Filterkaffeesorten und Espressosorten, sowie auch entkoffeinierten Kaffee und Kaffee für Vollautomaten. Die Sorten können nach drei Geschmacksrichtungen sortiert werden: klassisch-kräftig, schokoladig-nussig und fruchtig-komplex.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn ein Lieblingskaffee gefunden ist, kann bei Coffee Circle ein Abo abgeschlossen werden, um regelmäßig eine Lieferung zu bekommen ohne an das Nachbestellen denken zu müssen. Dazu bietet der Coffee Circle Online-Shop auch jedes erdenkliche Zubehör für die Kaffeezubereitung an: Kaffeemaschinen, Espressomaschinen, Filterkannen und French Press Kannen, dazu Filter, Tassen, Zubehör und Ersatzteile von über 30 Marken. Und wer lieber auf Vollautomatik setzt wird bei Coffee Circle auch fündig.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Coffee Circle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=14018&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/coffee-circle_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Coffee Circle&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-service-von-coffee-circle&quot;&gt;Der Service von Coffee Circle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es gibt viele Möglichkeiten, einen richtig leckeren Kaffee zuzubereiten. Aber welche ist die richtige Wassertemperatur, wie fein musst der Kaffee für den perfekten Geschmack gemahlen werden? Coffee Circle steht mit Rat und Tat zur Seite. Auf dem Blog teilen &lt;a href=&quot;https://www.coffeecircle.com/de/e/kaffeewissen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kaffeeexperten&lt;/a&gt; ihr Wissen rund um die verschiedenen Möglichkeiten und Techniken, Kaffee zuzubereiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dazu gibt es regelmäßig objektive und ausführliche Coffee Circle Testberichte für verschiedene Geräte. Wenn man sich unsicher ist, welche Espressomaschine oder Filterkanne passt, finden sich eine Menge Tipps und Tricks auf der Coffee Circle Webseite. Auch erfahrene Kaffeetrinker können etwas Neues lernen und sich über die neuesten Trends wie Cold Brew und Aeropress informieren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-coffee-circle-zahlungsarten&quot;&gt;Die Coffee Circle Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die verfügbaren Coffee Circle Zahlungsarten sind: PayPal, Sofortüberweisung, Kreditkarte, Vorkasse und Lastschrift.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-coffee-circle-versandkosten&quot;&gt;Die Coffee Circle Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Coffee Circle Versandkosten innerhalb von Deutschland und Europa betragen 4,90 Euro. Der Versand erfolgt durch DHL und ist 100 % klimaneutral. Ab einem Bestellwert von 39 Euro ist der Versand gratis. Die Lieferung in Deutschland erfolgt in 1 bis 3 Werktage, in Europa bis 7 Tage. Mit der Hilfe einer Trackingnummer kann das Paket verfolgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es ist möglich, die Coffee Circle Bestellung an eine Postfiliale oder Packstation schicken zu lassen, falls man nicht zu Hause sein sollte. Wenn man nicht ganz zufrieden mit dem Produkt ist, gibt es die Möglichkeit für eine Retoure innerhalb von 14 Tagen. Innerhalb Deutschlands und Österreichs erfolgt die Rücksendung kostenlos und unkompliziert durch einen beigelegten Retoureschein.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kaffee" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Gerechte-Arbeitsbedingungen" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Sozial" /><summary type="html">Die Idee hinter Coffee Circle</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/coffee-circle.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/coffee-circle.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">atisan</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/atisan/" rel="alternate" type="text/html" title="atisan" /><published>2021-12-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/atisan</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/atisan/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-atisan-online-shop&quot;&gt;Die Idee hinter atisan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In einer Konsumgesellschaft geht häufig die Wertschätzung für die Alltagsgegenstände verloren. Weil aber hinter jedem einzelnen Produkt Arbeit und Kunstfertigkeit steckt, bietet atisan eine Alternative zu der Massenproduktion und den kurzlebigen Trends. Alle im Online-Shop erhältlichen Produkte sind handgefertigte Unikate mit einem individuellen Charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die atisan Produkte stammen von Menschen, die Meister ihres Handwerks sind, welches über Generationen hinweg weitergegeben wird. Wer die Geschichten der Weberinnen und Korbflechter kennt, besitzt mehr Wertschätzung für das Produkt. Auch die Namen der Produkte stehen in Verbindung mit den Orten der Herkunft. Weil eigene Designer und Designer aus den Herkunftsländern zusammenarbeiten, sind moderne Optik mit traditionellem Handwerk vereint. Mit diesen Produkten von atisan bekommt das Zuhause viele individuelle Alltagsgegenstände, die Geschichten erzählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die handgefertigten Einzelstücke kommen beispielsweise aus Äthiopien, Indonesien, Nepal und Vietnam. Die atisan Produkte werden aus &lt;a href=&quot;https://www.atisan.de/pages/unsere-materialien&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Materialien&lt;/a&gt; gefertigt, die vor Ort vorkommen. Das sind unter anderem Bambus und Seegras, welche so schnell wachsen, dass keine Dünger oder Pestizide zum Einsatz kommen. Aus den robusten Materialien entstehen langlebige Produkte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-atisan-online-shop&quot;&gt;Die Prinzipien von atisan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil für atisan fairer Handel wichtig ist, stellen sie hohe Anforderungen an die Produktionspartner. Kinderarbeit ist strengstens ausgeschlossen, faire Arbeitsbedingungen sind eine Grundvoraussetzung und die Natur wird mit Respekt behandelt. Daher suchen die Gründer selbst nach Herstellern und pflegen zu ihnen eine persönliche Beziehung. Zum Einsatz kommen hauptsächlich natürliche und pflanzliche Rohstoffe, wie Fasern aus Seegras, Bambus sowie Holz und Ton.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nachhaltige Forstwirtschaft im Produktionsland und Produkte, die in Kontakt mit Lebensmitteln stehen, werden regelmäßig zertifiziert. Eine Fair Trade Zertifizierung ist leider noch nicht möglich, da es für den Bereich Kunsthandwerk keine definierten Standards gibt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von atisan&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21013&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/atisan_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von atisan&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-in-atisan-online-shop&quot;&gt;Die Produkte in atisan Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem atisan Online-Shop finden sich viele unterschiedliche handgefertigte Produkte, die das Zuhause noch wohnlicher gestalten. Darunter gibt es handgeflochtene Körbe aus Naturmaterialien, wie Seegras und Wasserhyazinthe. Sie eignen sich je nach Größe als Wäschekorb, sowie als Regalkörbe und Dekokörbe, die gleichermaßen für Ordnung und Wohlfühlatmosphäre im Zuhause sorgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bettwäsche in dem Online-Shop von atisan besteht aus 100 % Leinen und auch die Teppiche sind aus natürlichen Materialien gefertigt. Sie sorgen im Bad, Flur oder Wohn- und Schlafzimmer für warme Füße. Zudem erschaffen Lampenschirme aus Leinen oder Korblampen eine angenehme Atmosphäre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jeden Raum findet sich unter den atisan Produkten etwas Passendes zum Verschönern. Sofakissen und Wohndecken verleihen dem Wohnzimmer mehr Behaglichkeit. Das Badezimmer lässt sich mit Wäschekorb, Handtüchern aus Baumwolle und Aufbewahrungskörben aufhübschen. Im Schlafzimmer machen sich Accessoires, wie Flechtkörbe oder ein Webteppich, ganz gut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für die Küche und das Esszimmer gibt es in dem atisan Online-Shop Steingut Geschirr im minimalistischen Design, wie Tassen, Schüsseln und Schälchen. Geschirrtücher und Spültücher aus Baumwolle sind robust und langlebig und Tischsets sowie Servietten aus Stoff wirken sehr viel wertiger. Im Flur und Eingangsbereich bereiten Pflanzenkörbe allen Eintretenden einen freundlichen Empfang.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-atisan-zahlungsarten&quot;&gt;Die atisan Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die atisan Zahlungsarten sind PayPal, Kreditkarte und Sofortüberweisung. Ebenfalls der Kauf auf Rechnung ist in dem atisan Online-Shop möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-atisan-vesandkosten&quot;&gt;Die atisan Vesandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hinter dem atisan Online-Shop setzt auf den klimaneutralen GoGreen Versand von DHL. Zudem besteht das Füllmaterial entweder aus recyceltem Alt-Papier, alten Kartonagen sowie Holzwolle. Die atisan Versandkosten betragen für Deutschland 4,50 Euro und ab 50 Euro ist die Lieferung versandkostenfrei. Gesonderte Versandbedingungen gelten für die Korb-Pflanzen Sets.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für Österreich, Belgien, Niederlande und Polen fallen 10 Euro für den Versand an. Alle anderen EU-Länder bekommen ihre Waren für 15 Euro zugesendet. Für die Schweiz wird der Versand über MeinEinkauf.ch abgewickelt und erfordert dort eine Registrierung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-atisan-rücksendung&quot;&gt;Die atisan Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer atisan Retoure sollte der Rückversand möglichst unkompliziert gestaltet sein. Bei einer Reklamation oder einem Umtausch sollte deshalb zuvor den Support per Mail kontaktiert werden, dann trägt atisan die Kosten für die Rücksendung. Wenn das Produkt nicht gefällt, einfach im Retourenzentrum anmelden. Dort dient eine Schritt-für-Schritt-Anleitung als Hilfestellung. Bei Nichtgefallen tragen die Kunden die Kosten für die Rücksendung, um CO2-Emissionen etwas entgegenzuwirken.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Fair-Trade" /><category term="Gerechte-Arbeitsbedingungen" /><category term="Handgemacht" /><category term="Handmade" /><category term="Wohnaccessoires" /><category term="Wohntextilien" /><summary type="html">Die Idee hinter atisan Online-Shop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/atisan.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/atisan.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Green Petfood</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/green_petfood/" rel="alternate" type="text/html" title="Green Petfood" /><published>2021-12-21T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-21T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/green_petfood</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/green_petfood/">&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-green-petfood&quot;&gt;Die Prinzipien von Green Petfood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Onlineshop Green Petfood folgt der Idee, dass unsere Welt zu einem besseren Ort werden muss. Daher engagiert sich der Unternehmen in sozialen und ökologischen Projekten und achtet penibel auf seine &lt;a href=&quot;https://www.green-petfood.de/ueberuns/klimaschutz&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Klimaneutralität&lt;/a&gt;. Es sollen Produkte mit einem echten Mehrwert geschaffen werden, die für die Tiere, also Katzen und Hunde, eine optimale Versorgung mit allen wichtigen Nährstoffen bieten und dabei auch für die Umwelt unschädlich sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-sortiment-von-green-petfood&quot;&gt;Das Sortiment von Green Petfood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Onlineshop unter green-petfood.de verkauft Hunde- und Katzenfutter. Bei dem Hundefutter gibt es die Möglichkeit, zwischen drei verschiedenen Linien zu wählen. Die erste ist „Veggiedog“, ein fleischfreies Hundefutter, welches zum größten Teil aus Kartoffeln und Erbsen besteht. Es kann als Alleinfuttermittel verwendet werden, da es mit allen notwendigen Vitaminen und Nährstoffen angereichert ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem gibt es „Insectdog“, ein Hundefutter das aus umweltfreundlich gehaltenen Insekten hergestellt und hoch an Proteingehalt ist. Es eignet sich besonders für Hypoallergene Hunde. Es ist getreidefrei und enthält wertvolle Fettsäuren, die für ein gesundes und glänzendes Fell sorgen. Die dritte Futterlinie nennt sich „Farmdog“. Sie kommt dem herkömmlichen Hundefutter wohl am nächsten. Allerdings nur auf den ersten Blick, denn das Futter von Green Petfood enthält nur Tierwohl zertifiziertes Fleisch und ist darüber hinaus mit Turin und L-Carnitin zur Unterstützung der Herzfunktion angereichert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Futtersorten decken unterschiedliche Ansprüche und Hunderassen ab. Über ein Probierpaket hat man die Möglichkeit sich darüber klar zu werden, welches Futter der eigene Hund bevorzugt. Bei dem Katzenfutter wird zwischen Nass- und Trockenfutter unterschieden. Auch hier gibt es die Option ein Probierpaket zu bestellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Green Petfood&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15963&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-petfood_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Green Petfood&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-green-petfood&quot;&gt;Das Einkaufen bei Green Petfood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Produkte von Green Petfood gibt es in dem Online-Shop und auch in dem stationären Einzelhandel. Auf der Website unter green-petfood.de ist eine Karte einsehbar, auf der die entsprechenden Händler angezeigt werden. Die Liste mit den Verkaufsadressen umfasst mehr als 3300 Läden. Wer also auf den Onlinekauf verzichten möchte, hat ebenso die Gelegenheit die nachhaltigen Produkte von Green Petfood im Einzelhandel zu erwerben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-petfood-zahlungsarten&quot;&gt;Die Green Petfood Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Green Petfood Online-Shop lässt sich sowohl mit PayPal als auch mit Visa und Mastercard zahlen. Außerdem gibt es die Möglichkeit, per Rechnung, per Lastschrift oder Vorkasse die Produkte von Green Petfood zu bestellen. Durch einen verschlüsselten Verkaufsprozess wird gewährleistet, dass die Zahlungsdaten nicht von Dritten mitgelesen werden können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-petfood-versandkosten&quot;&gt;Die Green Petfood Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Green Petfood Versandkosten fallen ab einem Bestellwert von 19 Euro weg, sofern die Lieferung innerhalb Deutschlands erfolgt. Wird nach Österreich bestellt, muss die Bestellung einen Mindestwert von 39 Euro haben, damit die Versandkosten wegfallen. Die Pakete werden in dem nachhaltigen Green Petfood Online-Shop 100 % klimaneutral mit dem Service DHL GoGreen versendet. Der CO2-Ausstoss der Paketlieferung wird dabei durch Emissionszertifikate ausgeglichen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Ware erfolgt von Montag bis Freitag, die Lieferung erfolgt innerhalb Deutschlands in ein bis drei Werktagen, nach Österreich dauert es in der Regel 3-5 Tage. Eine Lieferung an Packstation ist aufgrund der zu großen Paketmaße des Futters leider nicht möglich. Solange das Futter geschlossen bleibt, kann es innerhalb von 14 Tagen nach Erhalt kostenfrei retourniert werden. Dazu sollte ein Retourengrund angegeben werden, die Versandetiketten können online abgerufen werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges-Tierfutter" /><category term="Vegan" /><category term="Klimaneutral" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><summary type="html">Die Prinzipien von Green Petfood</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-petfood.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-petfood.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Elkline</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/elkline/" rel="alternate" type="text/html" title="Elkline" /><published>2021-12-21T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-21T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/elkline</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/elkline/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-elkline&quot;&gt;Die Idee hinter Elkline&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ob Kohle, Gold, Gas oder ein anderer Rohstoff, unsere Ressourcen sind begrenzt und nicht endlos verfügbar. Daher macht es Sinn, sich bei der Produktion von Waren auf die Nachhaltigkeit und die Verwendung von nachwachsenden Rohstoffen oder recyclingfähigen Materialien zu konzentrieren. Dies lässt sich auch auf Kleidung anwenden, denn Mode aus natürlichen oder recycelten Stoffen kann genauso schön und schick sein, wie jedes andere konventionell produzierte Kleidungsstück.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elkline ist eine Modemarke aus Hamburg. Seit mehr als 20 Jahren bietet die Firma bereits Mode an und setzt dabei verstärkt auf Qualität und Langlebigkeit. Für die ökologisch produzierten Kleidungsstücke werden unter anderem Bio-Baumwolle und Naturfasern verwendet. Recycelte Polyesterfasern werden für Fleecebekleidung genutzt und bei nachhaltiger Kleidung für Kinder, werden für die bessere Hautverträglichkeit besonders strenge Maßstäbe angelegt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nebenher arbeitet auch die Produktion von Elkline mit natürlichen Stoffen wie Bio-Spülmittel, Bio-Verpackungen und mit Bio-Energie. Auch hier geht es ganz selbstverständlich um ein langfristig ressourcenschonendes Konzept. Teil der Firmenphilosophie von Elkline ist auch eine Schulung aller Mitarbeiter in umweltfreundlichem und energiesparendem Verhalten am Arbeitsplatz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-elkline&quot;&gt;Die Produkte von Elkline&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Elkline möchte sich von anderen Modelabels abgrenzen. Es gibt daher bei Elkline nicht nur ein interessantes Sortiment an ökologischer, alltagstauglicher und modischer Bekleidung, sondern viele der Modelle sind auch wetterfest. Die Besonderheit dieser Kleidungsstücke ist jedoch, dass sie aus Textilien bestehen, die ohne Erdöl und Schadstoffe auskommen. Ein Unterschied zu vielen anderen Bekleidungsmarken. Praktische Merkmale wie Taschen oder verstärkte Knie für mehr Haltbarkeit der Hosen, sind weitere interessante Details der Elkline Mode.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Elkline&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15525&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/elkline_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Elkline&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-elkline-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im Elkline Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Elkline hat sich ganz besonders dem Verkauf von ökologisch erzeugter Bekleidung verschrieben. Dies muss aber nicht heißen, dass die Kleidung langweilig sein muss. Im Gegenteil, denn in dem Elkline Online-Shop gibt es eine interessante Auswahl an bequemer Alltagsmode für Damen, Herren und Kinder. Das Angebot von Elkline ist ebenso vielseitig wie farbenfroh. Gedeckte Töne wie Beige oder Grau sind genauso zu haben, wie fröhliche Bekleidung in leuchtendem Rot, kräftigem Grün oder in knalligem Gelb. So kommt farblich jeder, der ökologische Kleidung liebt, auf seine Kosten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Sortierung nach den Kategorien, fällt die Auswahl in dem Elkline Online-Shop leicht und anhand der Beschreibung kann jeder bequem bestellen. Jacken, kuschelige Pullover, Hosen, Kleider für Damen und vieles andere mehr, hat der Shop auf Lager. Und wer mag, kann auch das ein oder andere modische Accessoire gleich mit dazu bestellen. Mützen, Kappen, Schals oder auch praktische Babytragetücher für die jungen Mütter, finden sich gleichfalls im breit gefächerten Sortiment des Elkline Shops.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Über ein Online-Formular kann jeder Kunde darüber hinaus Kontakt zu Elkline aufnehmen und der &lt;a href=&quot;https://www.elkline.de/store-finder&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Store-Finder&lt;/a&gt; hilft dabei, Geschäfte in der Region zu finden, die aktuelle Elkline Mode anbieten. Damit alle Käufer es bei der Bestellung ein wenig einfacher haben, hat die Homepage auch eine Größentabelle zur Ermittlung der passenden Kleidergröße. Beim Abonnement des regelmäßigen Elkline Shop Newsletters erwartet die Kunden nebenher ein kleiner Bonus von 10% Preisnachlass auf die nächste Bestellung im Shop. Eine perfekte Möglichkeit, um ein wenig beim Einkauf nachhaltiger Mode zu sparen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-elkline-zahlungsarten&quot;&gt;Die Elkline Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Modische, ökologische und schöne Bekleidung für Damen, Herren oder Kinder online zu bestellen, ist im Shop unter elkline.de ganz simpel. Und bei den Elkline Zahlungsarten haben Kunden die Wahl zwischen Zahlung per Rechnung, Zahlung per PayPal oder Sofortüberweisung by Klarna und Zahlung mit Kreditkarte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-elkline-versandkosten&quot;&gt;Die Elkline Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Für die Bestellungen mit Standardversand fallen bei Elkline keine zusätzlichen Kosten an. Dies gilt jedoch nicht für Express- oder Sonderlieferungen, die Versandkosten hierfür finden sich auf der Webseite.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Kleidung" /><category term="Nachhaltige Mode" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Fair" /><summary type="html">Die Idee hinter Elkline</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/elkline.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/elkline.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">ForestFinance</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/ForestFinance/" rel="alternate" type="text/html" title="ForestFinance" /><published>2021-12-21T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-21T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/ForestFinance</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/ForestFinance/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-forestfinance&quot;&gt;Die Idee hinter ForestFinance&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ForestFinance möchte die Rendite und den positiven Impact nachhaltig verbinden. Das Ziel ist es, Wälder und Agroforstsysteme auf der ganzen Welt nachhaltig zu errichten. Bei ForestFinance besteht die Rendite aus den nachwachsenden Rohstoffen, die auf dem globalen Weltmarkt heißbegehrt sind. Der Zweck des langanhaltenden Umweltschutzes ist für sie nicht umsetzbar ohne die enge Zusammenarbeit mit der lokalen Bevölkerung und der ständigen Weiterbildung der Mitarbeiter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ForestFinance engagiert sich auch in den Schulen, um die &lt;a href=&quot;https://www.forestfinance.de/ueber-uns/forestfinance/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ideen der Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; den jungen Menschen näherzubringen. Denn die Wälder sind das einzig sichere Mittel für den Klimaschutz, sagt der Gründer und Geschäftsführer Harry Assenmacher, womit der Geist des ganzen Teams eingefangen wird. Sozial und fair zu investieren, ist der Grundpfeiler von ForestFinance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ForestFinance setzt neben der Nachhaltigkeit auch auf die Gleichberechtigung, sowohl in der Belegschaft, als auch bei der lokalen Bevölkerung. ForestFinance bietet die Möglichkeit, nachhaltig in die Aufforstung von Wald, Kakaowald und biologische Landwirtschaft zu investieren, was nachweislich positive Auswirkungen auf die Umwelt, das Klima und die Gesellschaft hat und das in einem globalen Kontext. Abgesehen davon sind die Baumpatenschaften, wie der ChocolateTree, innovative Arten Naturschutz zu verschenken.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-forestfinance&quot;&gt;Die Prinzipien von ForestFinance&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ForestFinance setzt auf die Gleichberechtigung, ob in der Belegschaft oder vor Ort, die Ideen und Impulse aller werden gleichwertig behandelt. Die lokale Bevölkerung wird von Anfang an gleichberechtigt mit einbezogen. ForestFinance engagiert sich auch durch die Schaffung langfristiger, fairer und sozial gesicherter Arbeitsplätze. Der rege Austausch mit der lokalen Bevölkerung ist die Grundlage eines natürlichen Waldes mit einem ökologischen Mehrwert und bietet den ansässigen Familien eine faire Bezahlung für die gute Arbeit zu bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben den fairen Löhnen stellt ForestFinance ebenfalls regelmäßige Gesundheitschecks, Impfungen und Versicherungsschutz bereit. Die Firmenprinzipien decken sich so mit den Vorgaben der Internationalen Arbeitsorganisation. Kinderarbeit wir strikt abgelehnt und bekämpft. Es wird für eine sichere und gute Arbeitsumgebung gesorgt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ForestFinance&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=17372&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ForestFinance_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ForestFinance&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-geschenkideen-von-forestfinance&quot;&gt;Die Geschenkideen von ForestFinance&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die ForestFinance Produkte sind für kleine und große Investoren, aber auch zum Verschenken geeignet. Mit dem ChocolateTree übernimmt man die Patenschaft für einen Kakaobaum, engagiert sich für den Umweltschutz sowie die Fairness und bekommt auch noch fünf Tafeln Edelschokolade dazu. Zum GeschenkBaum, einem eigenen Baum in einem Mischwald, bekommt man eine persönliche Urkunde in einem exklusiven Umschlag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SchutzWald und WildeBuche bieten sogar die Chance ein, wenn auch kleines, Stück Regen- oder Buchenwald zu schützen. Bei WildeBuche handelt es sich um den Schutz eines Naturerbes von Weltrang für ein halbes Jahrhundert. Mit SchutzWald setzt man ein Zeichen für den Klima- und Artenschutz und bekommt dafür auch seine eigene Schutzurkunde. Weitere Produkte und Geschenkideen von ForestFinance sind WaldSparen, eine Investition in Edelholz, Rest in Trees, ein Waldfriedhof Angebot und Oase 2, Investment in den Anbau von Bio-Mandeln.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-im-forestfinance-online-shop&quot;&gt;Das Einkaufen im ForestFinance Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei dem Bestellen im ForestFinance Online-Shop können die Kunden wählen, ob es sich um ein Geschenk handelt und entweder die eigene oder gleich die Adresse des zu Beschenkenden eingeben. Die ForestFinance Urkunde, die fast jeder Investition beiliegt, kann sich jeder Kunde direkt ausfüllen und Zuhause ausdrucken. Bei dem Versand der Schokolade, die zu dem ChocolateTree Paket dazugehört, kann es allerdings zu Verspätungen kommen, denn ForestFinance verschickt die Schokoladentafeln, die auch vegan erhältlich sind, nur wenn die Wetterlage es zulässt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-forestfinance-zahlungsarten&quot;&gt;Die ForestFinance Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ForestFinance bietet den Kunden verschiedene Zahlungsmöglichkeiten. Neben Vorkasse über ein durch eine E-Mail bekannt gegebenes Konto ist die Zahlung auch über eine SEPA-Lastschrift oder einfach und bequem über PayPal möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-forestfinance-versandkosten&quot;&gt;Die ForestFinance Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ForestFinance Versandkosten sind inklusiv im Preis mit enthalten. Bei einem Widerruf oder einer Retoure träg der Kunde die Kosten selbst, wozu sich auf der Seite des ForestFinance Online-Shops weitreichende Informationen finden lassen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltigkeit" /><category term="Nachhaltige-Investments" /><category term="Investieren" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Geschenke" /><category term="Geschenkideen" /><summary type="html">Die Idee hinter ForestFinance</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ForestFinance.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ForestFinance.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">GREENFORCE</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/greenforce/" rel="alternate" type="text/html" title="GREENFORCE" /><published>2021-12-21T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-21T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/greenforce</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/greenforce/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-greenforce&quot;&gt;Die Idee von GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gemeinsam möchten GREENFORCE die Proteinversorgung für alle nachfolgenden Generationen sicherstellen. Ist die Nährstoffversorgung durch gesunde und pflanzliche Lebensmittel gesichert, ist es möglich, Massentierhaltung abzuschaffen. Weil das Unternehmen klimaneutral arbeitet, leisten sie zudem einen wichtigen Beitrag, um das 1,5-Grad Ziel zu erreichen. Durch die GREENFORCE Produkte gibt es außerdem weniger Lebensmittelverschwendung und der Gebrauch von Plastik wird minimiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auf der Webseite führt &lt;a href=&quot;https://www.greenforce.com/pages/ueber-greenforce&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;GREENFORCE&lt;/a&gt; auf, wie viel Kilogramm CO2, wie viele Fußballfelder Land und wie viele Badewannen voll Wasser bereits eingespart werden konnten. Das ist der Vergleich der Alternativen zu Rindfleisch, der verdeutlicht, wie viel alleine die Umstellung auf eine gesündere, pflanzliche Ernährung bewirkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Einen weiteren Beitrag zu einer nachhaltigeren Zukunft leisten die Verpackungen der GREENFORCE Produkte. Diese sind wiederverschließbar und bestehen nicht aus Plastik, sondern aus Kraftpapier. Innen befindet sich eine PE-Schicht, welche das Pulver frisch hält und sich recyceln lässt. In Zukunft soll diese Innenschicht aus Maisstärke gefertigt werden. Außen besteht die Verpackung aus FSC zertifiziertem Papier.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-greenforce&quot;&gt;Die Prinzipien von GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;GREENFORCE selbst ist klimaneutral, weil das Unternehmen alle durch die Produktion entstehenden CO2-Emissionen ausgleicht. Dazu unterstützen sie das regionale Projekt „Bäume pflanzen in Deutschland“. Weil die Bäume CO2 speichern, ist das eine lohnenswerte Investition in den Klimaschutz. Ebenso schützt das die Heimat, Wälder und Alpen, damit die Regionen aufblühen und als Lebensraum für Tiere und Pflanzen dienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank DHL Go Green finden alle Pakete von GREENFORCE einen klimaneutralen Weg zum Endverbraucher. Auch die durch den Versand entstehenden Emissionen werden berechnet und über Klimaschutzprojekte wieder ausgeglichen. Neben einer nachhaltigeren Zukunft, ist es auch ein Bestreben, dass es durch die Ernährung kein Tierleid geben muss. Deshalb entwickelt GREENFORCE 100 % vegane, schmackhafte Produkte. Im Gegensatz zu vielen anderen Ersatzprodukten aus der Kühltheke muss der Fleischersatz von GREENFORCE in Form von Pulver nicht gekühlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von GREENFORCE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=20781&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/greenforce_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von GREENFORCE&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-greenforce&quot;&gt;Die Produkte von GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer vegane Frikadellen, Burger oder Schnitzel möchte, kann sich sein Lieblingsgericht aus pflanzlichem Pulver zusammenrühren. Die unterschiedlichen GREENFORCE Produkte bestehen alle aus hochwertigen Proteinen, ohne unerwünschte Zusatzstoffe, wie beispielsweise Konservierungsstoffe oder Geschmacksverstärker. Das Pulver selbst ist konzentrierter Geschmack mit langem Mindesthaltbarkeitsdatum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil keine Kühlung für die Produkte von GREENFORCE nötig ist, erleichtert es die Bevorratung und spart Energie. Die gewünschte Menge lässt sich nach Bedarf bestimmen und nach eigenem Geschmack mit Kräutern, Gewürzen oder Zwiebeln verfeinern. Die Fleischalternativen von GREENFORCE sind nicht am Geschmack von klassischen Rezepten zu unterscheiden. Pflanzendrinks und Gewürze runden das Sortiment ab.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Inhaltsstoffe stammen überwiegend aus Europa und die Produktion findet mit kurzen Lieferketten in Deutschland statt. GREENFORCE ist ausgezeichnet mit dem Green Product Award für Start-ups, die nachhaltige und innovative Produkte entwickeln. Zudem erhielten sie den PETAs Vegan Food Award „Bester veganer Burger“. Das überzeugt viele renommierte Restaurants, die Produkte auf die Speisekarte zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-greenforce&quot;&gt;Das Einkaufen bei GREENFORCE&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bisher gibt es einige der GREENFORCE Fleischersatz-Pulver in ausgewählten Drogerie-Märkten, wie Rossmann und Müller, sowie in verschiedenen Supermarkt-Filialen. Frische-Produkte zum Snacken ergänzen in manchen Kühlregalen die Pulver zum Anrühren. Die Produkte sind ebenso über den Online-Shop von GREENFORCE und je nach Wohnort über Lieferdienste wie Gorillas oder der Flink-App bestellbar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenforce-zahlungsarten&quot;&gt;Die GREENFORCE Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zahlbar ist die Bestellung in GREENFORCE Online-Shop via Sofortüberweisung, Kreditkarte oder PayPal. Weitere Online-Stores gibt es in den Niederlanden und UK.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenforce-versandkosten&quot;&gt;Die GREENFORCE Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die GREENFORCE Versandkosten sind abhängig vom Bestellwert sowie der Lieferung ins Inland oder Ausland. Innerhalb Deutschlands beträgt der Standard-Versand 2,99 Euro und der DHL-Express 9,99 Euro. Ab 24 Euro Einkaufswert ist die Lieferung versandkostenfrei. Nach Österreich betragen die Kosten für den Versand 4,99 Euro und ab 39 Euro kommt die Bestellung ohne Versandkosten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In die Schweiz erfolgt die Lieferung für 9,99 Euro und ab 69 Euro versandkostenfrei. Mit einem flexiblen Abonnement erfolgt eine regelmäßige Lieferung wahlweise alle 2, 4, 6, oder 8 Wochen. Ab 24 Euro fallen die Versandkosten weg und es gibt zusätzliche 10 % Rabatt auf die im Abo erhältlichen Produkte.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Vegan" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Fleischalternative" /><category term="Fleischersatz" /><summary type="html">Die Idee von GREENFORCE</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenforce.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenforce.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Futtershop.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/futtershop/" rel="alternate" type="text/html" title="Futtershop.de" /><published>2021-12-21T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-21T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/futtershop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/futtershop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-futtershopde&quot;&gt;Die Idee hinter Futtershop.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;„Im Einklang mit der Natur“ – so lautet die Philosophie von der Markus-Mühle. Deshalb achten sie bei den Produkten und der Herstellung darauf, dass viele Nährstoffe enthalten bleiben. Zudem verzichten die Betreiber des Futtershop Online-Shops auf unnötige Zusatzstoffe. Im Futter finden sich weder Konservierungsmittel noch Farbstoffe oder Lockstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Futtermittel aus dem Futtershop sind durch ein Kaltpressverfahren schonend hergestellt. Dadurch bleiben die Inhaltsstoffe besser erhalten, denn Hitze würde manche Vitamine zerstören. Grundsätzlich ist dem Unternehmen Nachhaltigkeit besonders wichtig. Das ist mit ein Grund, warum die Produktion von Futter auf Ökostrom setzt und Strom aus Wasserkraft bezieht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Futtershop Online-Shop finden sich Alleinfuttermittel, spezielles Futter sowie &lt;a href=&quot;https://www.futtershop.de/ratgeber/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ratgeber&lt;/a&gt; zu Ernährung und Erziehung für Hunde und Katzen. LUPOSAN gehört im Grunde zur Markus-Mühle dazu, ist aber ein eigenständiges Unternehmen, welches sich auf Ergänzungsfuttermittel für Hunde, Katzen, aber auch für Pferde spezialisiert hat. Praktischerweise lässt sich bei der Bestellung von Futter ganz einfach die Anzahl sowie die Verpackungsgröße auswählen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-futtershopde&quot;&gt;Die Prinzipien von Futtershop.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil das Herz für Tiere schlägt, engagiert sich die Markus-Mühle sehr umfangreich in diversen Projekten. Sie widmen sich dem Tierschutz, ihnen sind aber auch Naturschutzprojekte wichtig, um Lebensräume für die Tiere sowie für die Pflanzen zu schaffen. Neben Wild- sowie Heimtierprojekten unterstützen die Macher des Futtershop Online-Shops Tierschutzorganisationen aus ganz Europa, darunter beispielsweise die Organisation www.menschen-für-tiere.org.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zudem setzen sich die Macher für die Ausbildung von Therapiehunden ein. Auch ein Wolfspark erhält Unterstützung. Um die eigenen Futtershop Produkte herzustellen, kommen für den Hersteller daher Tierversuche nicht infrage. Außerdem verzichten sie auf Palmöl.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Futtershop.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=21156&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/Futtershop_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Futtershop.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-hunde-von-futtershopde&quot;&gt;Die Produkte für Hunde von Futtershop.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil jeder Hund anders ist, gibt es auch auf Futtershop.de unterschiedliche Hundetrockenfutter mit spezieller Rezeptur. Im Sortiment findet sich Hundevollnahrung unter anderem mit Huhn, Lamm oder Hirsch. Es gibt Trockenfutter für junge, erwachsene sowie ältere Hunde. Ebenso gibt es spezielles Futter für die kleinen Vierbeiner oder für jene mit einem empfindlichen Magen. Daneben sind auch Sprotten als Fisch-Snack sowie Ergänzungsfutter fürs Barfen erhältlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Nahrungsergänzung dient je nach Zusammensetzung zur Unterstützung für die Gelenke und den Bewegungsapparat oder für den Stoffwechsel. Des Weiteren gibt es in dem Futtershop Online-Shop beispielsweise einen Vitalstoffkomplex für das Immunsystem, Öl für die Fellpflege, Kräuter-Pulver, Ergänzung für eine bessere Mineralstoffversorgung, Mittel für Haut, Fell und Krallen, Mundpflege für Hunde sowie Vitalstoffe aus Algen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-katzen-von-futtershopde&quot;&gt;Die Produkte für Katzen von Futtershop.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;BEUTENAH ist die Beute für Katzen, verpackt in der Tüte. Katzen sind Raubtiere, genauer gesagt Beutegreifer. In ihnen ist das Jagen und das Fangen von Kleintieren so tief verankert, dass sie sich am liebsten ihr Futter draußen selbst besorgen würden. Die Futtershop.de Hersteller haben sich an der Natur orientiert und daraufhin die Rezeptur für das Katzenfutter entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Katzenfutter in dem Futtershop Online-Shop enthält wenig Kohlenhydrate, dafür aber viel Protein. Auf der Verpackung sind Richtwerte angegeben, bei wie viel Gewicht wie viel Futter für den Schützling empfehlenswert ist. Diese Angaben sollten jedoch individuell der Katze angepasst werden. Der tatsächliche Bedarf richtet sich unter anderem nach Alter, Größe und Rasse sowie danach, wie viel sich die Katze bewegt. Neben dem Trockenfutter mit Huhn oder Truthahn gibt es auf Futtershop.de auch für die Katzen Nahrungsergänzungen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-futtershopde&quot;&gt;Das Einkaufen bei Futtershop.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vor Ort gibt es einen Werksverkauf für alle, die das Futter direkt mitnehmen möchten. Für diejenigen, die nicht in der Nähe wohnen, gibt es die Möglichkeit, bequem beim Online-Werksverkauf unter Futtershop.de zu bestellen. Sollte die Fahrt dorthin zu weit sein, kommen die lieben Vierbeiner dadurch trotzdem in den Genuss von diesem Trockenfutter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-futtershopde-zahlungsarten&quot;&gt;Die Futtershop.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Futtershop Zahlungsarten gehören PayPal, PayPal Plus, Vorkasse, Sofort-Bezahlung mit Klarna und Klarna Rechnung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-futtershopde-versandkosten&quot;&gt;Die Futtershop.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beim Versand setzt die Markus-Mühle auf DHL GoGreen. Innerhalb von Deutschland fallen bei der Bestellung im Futtershop Versandkosten in Höhe von 4,50 Euro an. Eine versandkostenfreie Lieferung gibt es ab 25 Euro. Für eine Bestellung nach Österreich kommen 9 Euro Versandkosten auf die Bestellung und ab 35 Euro ist der Versand kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Tierversuchsfrei" /><category term="Tiernahrung" /><category term="Katze" /><category term="Hund" /><category term="Artgerecht" /><category term="Schadstofffrei" /><summary type="html">Die Idee hinter Futtershop.de</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Futtershop.jpg" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/Futtershop.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">JOSERA</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/josera/" rel="alternate" type="text/html" title="JOSERA" /><published>2021-12-19T00:00:00+01:00</published><updated>2021-12-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/josera</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/josera/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-josera&quot;&gt;Die Idee hinter JOSERA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Familienunternehmen hat es sich zur Aufgabe gemacht, Futtermittel und Zusatzfuttermittel höchster Qualität herzustellen. In der Katzen-, Hunde- und Pferdefütterung haben sich die letzten Jahrzehnte immer mehr Probleme aufgrund schlecht verdaulicher Futtermittel eingestellt. Die Tiere leiden an Überversorgungen (Kalorien, Zucker, Zusatzstoffe) oder einem Mangel an artgerechten Nährstoffen (stimmiger Gehalt von Proteinen, Vitaminen und Mineralien).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;JOSERA stellt sehr hochwertiges und bekömmliches Futter für normale und sensible Tiere her. Dazu engagiert sich der ganze Betrieb, möglichst CO2-neutral zu arbeiten. Mit den Erlösen aus dem Futterhandel werden Naturschutzmaßnahmen und Hilfsprojekte für Menschen in Kenia finanziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-katzen-von-josera&quot;&gt;Die Produkte für Katzen von JOSERA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Angebotspalette für Katzen in dem JOSERA Online-Shop umfasst Nass- und Trockenfuttermittel sowie Leckerli und Nahrungsergänzungen. Ein besonderes Highlight sind die getreidefreien Futtermittel und Zubereitungen für allergische Katzen oder andere spezielle Fütterungsbedürfnisse. Kitten, erwachsene Katzen und Senioren bekommen bei JOSERA ein besonders leicht verdauliches Katzenfutter mit vielen wertvollen Nährstoffen für Haut und Fell. JOSERA Fans können zudem Futtertonnen, Futterschüsseln, lustiges Katzenspielzeug, Katzenhäuser und andere Accessoires mit dem JOSERA Produkt Logo kaufen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-hunde-von-josera&quot;&gt;Die Produkte für Hunde von JOSERA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Angebot für Hunde in dem Online-Shop von JOSERA ist ähnlich. Die Produktpalette umfasst Nass- und Trockenfuttermittel sowie Leckerlis und Zubehör. Auch hier wählen Kunden aus einer sehr guten Auswahl für normale Hunde, Tiere mit besonderen Ansprüchen oder mit Futterallergien. Egal ob für Welpen, erwachsene Hunde oder Senioren, die JOSERA Futtermittel sind allesamt gut bekömmlich und leicht verdaulich. Das Trockenfutter gibt es zudem angepasst Hunde verschiedener Größe. Das Zubehör für Hunde besteht ebenfalls aus Futtertonnen, Fressschüsseln, Spielzeug, Leinen, Halsbändern und für Herrchen und Frauchen gibt es das JOSERA T-Shirt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-für-pferde-von-josera&quot;&gt;Die Produkte für Pferde von JOSERA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;JOSERA Pferdefutter ist insbesondere bei Haltern besonders sensibler Pferde beliebt. Die Futtermittel sind durchdacht zusammengestellt und bieten optimale Eiweiß- und Nährstoffkombinationen. Im Angebot des JOSERA Online-Shops befinden sich Müslimischungen sowie Zusatzfuttermittel und Accessoires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben Futtermitteln für Pferde aller Altersklassen und Besonderheiten (Zuchtstuten, Ponys, Allergiker) bietet der Hersteller Mineralstoffkombinationen für verschiedene Bedürfnisse. Für Senioren, überfütterte Tiere oder Pferde in leichter Arbeit sind die getreidearmen oder getreidefreien Futtermittel von JOSERA perfekt geeignet. Das Zubehör besteht aus Futterschüsseln, Futtertonnen, Hufkratzern und anderen praktischen Helfern für den Reiteralltag.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von JOSERA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=18498&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/JOSERA_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von JOSERA&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-josera-produkten&quot;&gt;Das Einkaufen von JOSERA Produkten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;JOSERA Futtermittel können über den hauseigenen Online-Shop oder in den zahlreichen Fachhandlungen für Tierfutter bezogen werden. Viele regionale Agrar-Märkte und Pferde- oder Tierfutterhändler führen Produkte von JOSERA. Auf der Homepage des Online-Shops finden Interessierte ein Verzeichnis der &lt;a href=&quot;https://fachhandel.josera.de/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;JOSERA Fachhändler&lt;/a&gt; in Deutschland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der JOSERA Online-Shop ist übersichtlich aufgebaut und lässt kaum Fragen zu den Produkten offen. Ansonsten ist der Kundenservice zu den normalen Geschäftszeiten telefonisch und rund um die Uhr per E-Mail oder Kontaktformular erreichbar. Über das Prämiensystem können Kunden bei jedem Einkauf Punkte sammeln und dann in ausgesuchte JOSERA Produkte tauschen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-josera-zahlungsarten&quot;&gt;Die JOSERA Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die JOSERA Zahlungsarten sind Rechnung, Lastschrift, Vorkasse, PayPal oder gängige Kreditkarten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-josera-versandkosten&quot;&gt;Die JOSERA Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Geliefert wird klimaneutral mit DHL. Schon ab einem Warenwert von nur 19 Euro liefert JOSERA innerhalb Deutschlands versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-josera-rücksendung&quot;&gt;Die JOSERA Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sollte eine Bestellung mal falsch gewesen sein, nimmt JOSERA ungeöffnete Packungen binnen 14 Tage nach der Lieferung zurück. Dazu sendet der Kundendienst einen Retourenschein. Das Paket kann bei allen DHL Stationen abgegeben werden und der Preis wird über die vom Kunden ausgewählte Zahlungsmethode erstattet.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Tierfutter" /><category term="Tiernahrung" /><category term="Katze" /><category term="Hund" /><category term="Pferd" /><category term="Klimaneutral" /><summary type="html">Die Idee hinter JOSERA</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/JOSERA.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/JOSERA.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>