<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-08-20T17:43:49+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">ALMUT von Wildheim</title><link href="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/almut/" rel="alternate" type="text/html" title="ALMUT von Wildheim" /><published>2023-08-20T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-20T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/almut</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/drogerie-und-kosmetik/almut/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Idee von ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die handgemachten Designleuchten von ALMUT werden aus einer Vielzahl äußerst unkonventioneller Naturmaterialien gefertigt, die mit Bedacht ausgewählt und verarbeitet sind. Die Palette reicht von purem Almheu aus steilen Tiroler Bergwiesen über zarte Blüten, samtig weichen Kork und Merino Wollfilz bis hin zu heimischen Zirbenholz, Eiche, Walnussholz und transluzenten Stein. Die natürlichen Materialien verleihen den Leuchten von ALMUT nicht nur ihre charakteristische Ästhetik, sondern spiegelt auch einen naturverbundenen Lebensstil wider.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jede Leuchte wird in Tirol, im Herzen der Alpen, von Hand gefertigt. Dies unterstützt nicht nur die lokale Wirtschaft, sondern verkürzt auch die Transportwege erheblich und minimiert somit den ökologischen Fußabdruck. ALMUT legt zudem großen Wert auf traditionelles Handwerk, insbesondere in der Holzverarbeitung, was die hohe Qualität der Leuchten gewährleistet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ALMUT von Wildheim setzt auch bei der Verpackung auf &lt;a href=&quot;https://almutvonwildheim.com/ueber-almut/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt;. Es werden recycelte und recyclingfähige Materialien wie Kartonagen und Papierpackbänder mit Kautschukkleber verwendet, um den Abfall zu minimieren. Zudem ist der Versand der Leuchten nicht nur kostenlos, sondern auch klimaneutral.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=347131&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/almut_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von ALMUT von Wildheim&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-langlebigkeit-bei-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Langlebigkeit bei ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Leuchten von ALMUT sind sorgfältig konzipiert und hergestellt, um eine lange Lebensdauer zu gewährleisten. Trotz ihrer natürlichen Elemente sind die Leuchten äußerst robust. Sollte dennoch eine Komponente beschädigt oder defekt sein, hat jede Leuchte das Recht auf Reparatur. Dies bedeutet, dass alle Teile, einschließlich des LED-Bandes, ausgetauscht oder repariert werden können. So hat man garantiert lange Freude an seiner ALMUT. Sollte dennoch eine Leuchte entsorgt werden müssen, kann diese rasch und einfach in all ihre Einzelteile zerlegt und korrekt recycelt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-auszeichnung-von-almut-von-wildheim&quot;&gt;Die Auszeichnung von ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;ALMUT von Wildheim wurde vom international renommierten Magazin BUILD mit dem Award “Sustainable Lamp Designer of the year 2023 - Europe” ausgezeichnet. BUILD beschäftigt sich mit Immobilien, Architektur, Design und Nachhaltigkeit in der Bau- und Immobilienbranche.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-almut-von-wildheim&quot;&gt;Das Einkaufen bei ALMUT von Wildheim&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem ALMUT Online-Shop findet man eine große Auswahl an handgemachten Naturleuchten, egal ob Tisch-, Wand-, Decken-, Steh- oder Pendelleuchten. ALMUT deckt dabei nicht nur sämtliche Leuchtenarten ab, sondern bietet zudem den höchsten Individualisierungsgrad dekorativer Leuchten. Hierzu wählt man ganz einfach aus einer Vielzahl an trendigen Naturmaterialien und angesagten Farbtönen seinen persönlichen Eyecatcher für sein Zuhause.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für all jene, die einen persönlichen Kontakt wünschen, lädt ALMUT jeden herzlich in ihren Showroom ein, der sich gleich neben der Werkstatt befindet. Hier kann man alle Leuchten mit all seinen Sinnen erleben – sehen, fühlen und riechen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-almut-zahlungsarten&quot;&gt;Die ALMUT Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von ALMUT stehen verschiedene Zahlungsmöglichkeiten zur Verfügung, darunter Kreditkarte, PayPal und Sofortüberweisung. Im Showroom kann man zusätzlich zu den genannten Zahlungsarten auch in bar, oder auf Rechnung bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-almut-versandkosten&quot;&gt;Die ALMUT Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Naturleuchten von ALMUT ist kostenfrei, sodass beim Kauf einer Designleuchte aus natürlichen Materialien keine zusätzlichen Kosten entstehen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Natürliche Materialien" /><category term="Handarbeit" /><category term="Leuchten" /><category term="Lampen" /><summary type="html">Die Idee von ALMUT von Wildheim</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/almut_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/almut_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">mera</title><link href="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/mera/" rel="alternate" type="text/html" title="mera" /><published>2023-08-04T00:00:00+02:00</published><updated>2023-08-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/mera</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/tierfutter-und-tierbedarf/mera/">&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-mera&quot;&gt;Die Philosophie von mera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen hat sich seit vielen Jahren einer &lt;a href=&quot;https://shop.mera-petfood.com/shop/ueber-mera&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltigkeitsorientierten Philosophie&lt;/a&gt; mit höchster Qualität verschrieben, die ökologische, ökonomische und soziale Aspekte umfasst. Als erstes Unternehmen in der Tiernahrungsbranche hat es sich durch den TÜV Rheinland nach dem ZNU-Standard für Nachhaltiges Wirtschaften zertifizieren lassen. Diese Zertifizierung ermöglicht es, die Nachhaltigkeitsaktivitäten messbar zu machen und bildet den Grundstein für eine noch nachhaltigere Unternehmensführung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeit-bei-mera&quot;&gt;Die Nachhaltigkeit bei mera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mera hat zahlreiche Maßnahmen ergriffen, um die Umwelt zu schonen und einen positiven Einfluss auf Mensch, Tier und Natur auszuüben. Dazu gehört ein zertifiziertes Energiemanagement, hochmodernste Anlagen zur Vermeidung von Treibhausgas-Emissionen und so wirtschaftet das Unternehmen seit Juni 2020 CO2-neutral am Standort Kevelaer. Die verbleibenden Emissionen der Produktion gleicht mera mit ausgewählten Klimaschutzprojekten und sinnhaften Partnerschaften aus: z.B. mit der Renaturierung von Ökosystemen durch „Plant-for-the-Planet“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als erstes Unternehmen der Tiernahrungsbranche hat sich mera durch den TÜV Rheinland nach dem ZNU-Standard Nachhaltiger Wirtschaften zertifizieren lassen und produziert seine Produkte aus Überzeugung mit Grünstrom, der aus erneuerbaren Energien gewonnen wird. Die Produktverpackungen werden aus recyclebaren Materialien hergestellt und Produktionsabfälle werden in einem Biobeet zur Energiegewinnung genutzt, während gefilterte Luft in die Umwelt abgegeben wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen engagiert sich auch in der Mitarbeiterbildung und hat Umweltprojekte am Standort gestartet, um das Bewusstsein für die Umwelt zu fördern. Einige Mitarbeiter sind Teil der Bienen-AG und kümmern sich um Bienenstöcke auf einer natürlichen Blumenwiese hinter dem mera-Werk. mera unterstützt aber nicht nur regionale Projekte rund um Haustiere, sondern auch nationale und internationale Bildungsprojekte. Die Nachhaltigkeitsmaßnahmen werden regelmäßig überprüft, um stetig neue Ziele im Hinblick auf ökologische, ökonomische und soziale Aspekte zu setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von mera&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://track.webgains.com/click.html?wglinkid=3739545&amp;amp;wgprogramid=288435&amp;amp;wgcampaignid=1616700&amp;amp;wgtarget=https://shop.mera-petfood.com/shop/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mera_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von mera&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-mera&quot;&gt;Die Produkte von mera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der mera Online-Shop ist die erste Anlaufstelle für hochwertiges Tierfutter und Zubehör. Kunden finden hier eine vielfältige Auswahl an erstklassigen Produkten für ihre geliebten Haustiere. Egal, ob sie einen treuen Hund, eine verspielte Katze, einen gefiederten Freund oder ein kleines Nagetier haben - bei mera gibt es alles, was das Tier glücklich und gesund hält. Das Sortiment umfasst eine breite Palette von Tiernahrung, die sorgfältig formuliert wurde, um die spezifischen Bedürfnisse jedes Tieres zu erfüllen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mera-zahlungsarten&quot;&gt;Die mera Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mera legt großen Wert auf Kundenzufriedenheit und bietet daher verschiedene Zahlungsarten an, um den Bedürfnissen der Kunden gerecht zu werden. Dazu gehören Kredit- und Debitkarten, Überweisung, PayPal und Klarna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mera-versandkosten&quot;&gt;Die mera Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten in dem Online-Shop von mera betragen 4,90 Euro, wobei ab einem Bestellwert von 19 Euro kostenfrei geliefert wird. Im Falle einer Retoure fallen für den Kunden keine weiteren Kosten an, denn die Rücksendungen für alle mera Produkte sind gratis.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Tierfutter" /><category term="Tiernahrung" /><category term="Katze" /><category term="Hund" /><summary type="html">Die Philosophie von mera</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mera_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mera_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">WOODSANDWAVES</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/woodsandwaves/" rel="alternate" type="text/html" title="WOODSANDWAVES" /><published>2023-07-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-07-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/woodsandwaves</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/woodsandwaves/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-woodsandwaves&quot;&gt;Die Idee von WOODSANDWAVES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Kernwerte des Online-Shops sind eng mit dem &lt;a href=&quot;https://www.woodsandwaves.co/pages/nachhaltigkeit-bei-woodsandwaves&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeitsgedanken&lt;/a&gt; verknüpft. WOODSANDWAVES setzt auf die Verwendung von recyceltem PET für die Herstellung der Handtücher sowie auf kompostierbare Verpackungen, um Ressourcen zu schonen und die Umweltbelastung zu reduzieren. Mit seinem Engagement geht WOODSANDWAVES noch einen Schritt weiter und investiert 1 Prozent seines Umsatzes in nachhaltige Projekte. Darüber hinaus wird die Klimaneutral-Zertifizierung angestrebt, um den ökologischen Fußabdruck weiter zu minimieren. Bei WOODSANDWAVES können nicht nur hochwertige Handtücher erworben werden, sondern man leistet auch aktiv einen Beitrag zum Schutz unserer Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-woodsandwaves&quot;&gt;Die Produkte von WOODSANDWAVES&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von WOODSANDWAVES umfasst eine breite Auswahl an nachhaltigen, praktischen und farbenfrohen Handtüchern, die perfekt auf die Bedürfnisse der Kunden abgestimmt sind. Ob für Wanderungen, Strandtage, Yoga-Sessions oder Workouts im Gym – in dem Online-Shop findet jeder das passende Handtuch. Mit verschiedenen Größen und stilvollen Designs bietet WOODSANDWAVES eine gelungene Kombination aus Funktionalität und Ästhetik.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von WOODSANDWAVES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=341104&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/woodsandwaves_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von WOODSANDWAVES&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodsandwaves-zahlungsarten&quot;&gt;Die WOODSANDWAVES Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Einkaufen in dem WOODSANDWAVES Online-Shop gestaltet sich äußerst bequem. Kunden können von zu Hause aus bequem und stressfrei stöbern und ihre Auswahl treffen. Zudem ermöglicht der Store sichere Zahlungsmethoden wie Kreditkarte, PayPal und Banküberweisung, um den Kunden eine zuverlässige Abwicklung ihrer Transaktionen zu gewährleisten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodsandwaves-versandkosten&quot;&gt;Die WOODSANDWAVES Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Schneller Versand und zuverlässige Lieferung sind weitere Qualitätsmerkmale von WOODSANDWAVES. Das Unternehmen legt großen Wert darauf, dass die Bestellungen zeitnah verschickt und pünktlich zugestellt werden. Kunden haben die Möglichkeit, den Versandstatus online zu verfolgen und sich auf eine reibungslose Lieferung zu freuen. Ab einem Warenwert von 29 Euro entfallen die Versandkosten von 4,50 Euro innerhalb Deutschlands und nach Österreich. Die Lieferung in die Schweiz und andere europäische Länder ist für 7,90 Euro möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-woodsandwaves-retoure&quot;&gt;Die WOODSANDWAVES Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Falle einer Retoure ist WOODSANDWAVES darauf bedacht, den Kunden den Prozess der Rücksendung so einfach wie möglich zu gestalten. Der Kundenservice steht für Fragen und Anliegen zur Verfügung und kümmert sich um eine reibungslose Abwicklung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Tücher" /><category term="Handtücher" /><category term="Strandtücher" /><category term="Recycelte PET-Flaschen" /><summary type="html">Die Idee von WOODSANDWAVES</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/woodsandwaves_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/woodsandwaves_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Doghammer</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/doghammer/" rel="alternate" type="text/html" title="Doghammer" /><published>2023-06-26T00:00:00+02:00</published><updated>2023-06-26T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/doghammer</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/doghammer/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-doghammer&quot;&gt;Die Idee von Doghammer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Vision ist, Doghammer als die transparenteste und nachhaltigste Schuhmarke zu etablieren, die vom Urban Lifestyle bis auf den Gipfel dabei ist. Die Berge und der Outdoor-Sport sind enorm wichtig und dieses Lebensgefühl, das durch die Natur erfahren werden kann, soll geschützt und für weitere Generationen erhalten bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funktionelle und nachhaltige Schuhe zu produzieren und dabei einen kleinen und transparenten Fußabdruck zu hinterlassen, erreicht Doghammer unter anderem durch eine explizite Auswahl von natürlichen, nachwachsenden und recycelten Materialien aus Europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem spielt der soziale Aspekt eine wichtige Rolle wie z. B. faire Arbeitslöhne und -bedingungen. Deswegen werden der Versand und das Lager zusammen mit einer Einrichtung für Menschen mit Behinderung betrieben. Viele der Schuhe können wiederbesohlt werden und Doghammer arbeitet hart daran, dass es mal alle sind, um hin zu einer zirkulierenden Kreislaufwirtschaft zu kommen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-nachhaltigkeitsprojekte-bei-doghammer&quot;&gt;Die Nachhaltigkeitsprojekte bei Doghammer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mehrere Recycling- und Upcycling-Projekte unterstreichen das &lt;a href=&quot;https://www.doghammer.de/nachhaltigkeit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltige Handeln von Doghammer&lt;/a&gt;. Mit der Cork Collect Challenge werden gemeinsam mit über 100 Sammelpartnern Korken gesammelt, die in Portugal recycelt und zu neuen Sohlen- und Obermaterial für Doghammer Schuhe, aber auch Böden, Pinnwänden oder Yogablöcken verarbeitet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit der Skifell Reuse-Aktion werden alte und unbrauchbare Skifelle als Rohstoff für neue Hüttenschuhe genutzt. Die Skifelle können bei teilnehmenden Shops und Partnern abgegeben werden. Aus diesen entstehen dann neue und einzigartige Obermaterialien für die schicken Hüttenschuhe von Doghammer.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Doghammer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=263721&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/doghammer_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Doghammer&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-doghammer-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Doghammer Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Online-Shop von Doghammer findet man eine große Auswahl an nachhaltigen Schuhen für alle Jahreszeiten. Zehentrenner, Sneaker, Winterboots, Hüttenschuhe (auch für Kinder), Wanderschuhe oder Zustiegsschuhe in vielen verschiedenen Farben. Nicht zu vergessen sind die Doghammer Empfehlungen zur Schuhwahl, sowie die erhältlichen Pflegemittel und Tipps zur Schuhpflege, um möglichst lang etwas von den neuen Lieblingsstücken zu haben. Auch verschiedenste Reparaturen für Zehentrenner und alle anderen Doghammer Schuhe können direkt im Online-Shop gebucht werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle Schuhe von Doghammer sind so nachhaltig und umweltfreundlich, wie aktuell möglich hergestellt, manche auch vegan, d. h. ohne tierische Bestandteile. Im hauseigenen Testcenter im Stuntwerk Rosenheim können auch alle Schuhe anprobiert werden und es gibt eine persönliche sowie individuelle Beratung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-doghammer-zahlungsarten&quot;&gt;Die Doghammer Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bezahlen kann man im Doghammer Online-Shop über Vorkasse, Lastschrift, PayPal, Amazon Pay, Sofortüberweisung oder Kreditkarte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-doghammer-versandkosten&quot;&gt;Die Doghammer Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bis zu einem Bestellwert von 50,00 Euro kostet der Doghammer Versand innerhalb Deutschlands 3,90 Euro. Ab 51,00 Euro Bestellwert ist der Versand innerhalb Deutschlands kostenfrei. Eine Lieferung nach Österreich kostet 4,00 Euro und der europäische Versand ist für 10,00 Euro möglich. Ein Umtausch der Schuhe ist kostenfrei. Die Kosten bei einer Rückgabe sind selbst zu tragen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schuhe" /><category term="Kork" /><category term="Fair" /><category term="Umweltfreundlich" /><category term="Made-in-Portugal" /><category term="Made-in-Europe" /><summary type="html">Die Idee von Doghammer</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/doghammer_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/doghammer_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Wildling Shoes</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/wildling-shoes/" rel="alternate" type="text/html" title="Wildling Shoes" /><published>2023-05-30T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-30T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/wildling-shoes</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/wildling-shoes/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-wildling-shoes&quot;&gt;Die Idee von Wildling Shoes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Vergleich zu konventionellen Schuhen sind Minimalschuhe weiter geschnitten, haben keinen Absatz und bestehen aus besonders weichen Materialien. Häufig werden solche Schuhe auch „Barfußschuhe“ genannt, weil sie dem Gefühl des Barfußlaufens möglichst nahe kommen möchten. Wenn Barfußlaufen nicht in Frage kommt, sind Minimalschuhe die beste Alternative.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die breite Zehenbox der Wildling Minimalschuhe lässt dem Fuß genügend Platz, um in seiner natürlichen Form zu bleiben und mit dem gesamten Fuß abzurollen. Darum können wir durch das Tragen von Minimalschuhen zahlreiche gängige Fußprobleme von vornherein vermeiden und bestehenden Problemen und Schmerzen entgegenwirken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die unverkennbare Wildling Sohle mit dem Sohlenspalt bildet das Herzstück der Wildling Minimalschuhe und ermöglicht durch ihre Flexibilität nahezu uneingeschränkte Bewegungsfreiheit. Dadurch kann sich das Fußgewölbe beugen und strecken, um so stabiler und stärker zu werden. Denn die Bögen in unseren Füßen sind bereits ein perfekter Gewichts- und Stoßdämpfermechanismus und brauchen bei richtiger Belastung keine Unterstützung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die besonders dünne und flexible Sohle der Wildling Minimalschuhe macht den Untergrund deutlich intensiver spürbar und unser Laufstil wird dadurch fast wie von selbst achtsamer – inklusive kleiner Fußmassage bei jedem Schritt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-materialien-von-wildling-shoes&quot;&gt;Die Materialien von Wildling Shoes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Durch die sorgfältig ausgewählten Materialien sind Wildling Minimalschuhe anschmiegsam und fühlen sich an wie eine zweite Haut, was die Bildung von Blasen und Druckstellen durch starre Schuhe vorbeugt. Sie sind außerdem besonders leicht, wodurch jeder Schritt im wahrsten Sinne des Wortes leichtfüßiger wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Statt sie einzuengen, ermöglicht ein Minimalschuh unseren Füßen, ihre natürliche Stärke und Beweglichkeit zu erhalten – und das kann sich positiv auf das gesamte körperliche Wohlbefinden auswirken. Die Erfahrungsberichte aus der Wildling Community zeigen: Das Laufen in Minimalschuhen sorgt wie nebenbei oft für eine ganz neue Bewegungsfreude.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Wildling Shoes&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=44147&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/wildling-shoes_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Wildling Shoes&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-nachhaltigkeitsgedanke-von-wildling-shoes&quot;&gt;Der Nachhaltigkeitsgedanke von Wildling Shoes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie können Minimalschuhe einen positiven Einfluss auf Menschen und Planeten nehmen? &lt;a href=&quot;https://www.wildling.shoes/pages/unser-ansatz&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Regeneration&lt;/a&gt; – das ist die Idee, aus der Wildling entstanden ist. Wildling Minimalschuhe sollen helfen, die Freude an natürlichen Bewegungsabläufen zu behalten, unsere Körper zu regenerieren und uns mit unserer Umwelt zu verbinden. Den Boden zu spüren, der uns trägt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doch Wildling möchte darüber hinausgehen, Verantwortung übernehmen und Lösungen vorantreiben für die elementaren Herausforderungen unserer Zeit – Klimawandel und globale Ungerechtigkeit. Inspiriert von den Prinzipien der Natur, möchte Wildling regenerative Effekte auf die Art des Wirtschaftens übertragen und dabei nicht nur Schaden minimieren, sondern bei jedem Schritt, den wir tun, eine positive Wirkung erzielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um diesem Ziel immer näher zu kommen, setzt Wildling unter anderem auf die Nutzung erneuerbarer Energien, Rohstoffe aus regenerativen landwirtschaftlichen Systemen, Investitionen in die Renaturierung von Ökosystemen, Zusammenarbeit in fairen Partnerschaften sowie Reparaturen und die Entwicklung von Recyclingmöglichkeiten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-wildling-shoes&quot;&gt;Das Einkaufen von Wildling Shoes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wildling Minimalschuhe werden ausschließlich direkt von Wildling verkauft, in dem Online-Shop von Wildling Shoes und in den Showrooms in Berlin und Köln sowie im Lagerstore in Engelskirchen. Ein Besuch ist dort während der Öffnungszeiten jederzeit möglich. Eine Terminbuchung ist nicht nötig. Die Stores sind zum Teil leider nicht barrierefrei, die Wildling Mitarbeiter:innen tun aber ihr Bestes, um den Besuch so angenehm wie möglich zu gestalten und unterstützen gerne vor Ort.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-wildling-shoes-zahlungsarten&quot;&gt;Die Wildling Shoes Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Wildling Shoes Online-Shop können die Kunden ihre Einkäufe per Kreditkarte oder über die Dienste von Klarna und PayPal bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-wildling-shoes-versandkosten&quot;&gt;Die Wildling Shoes Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb Deutschlands kostet der Versand für die Wildling Minimalschuhe 4,90 Euro und die Accessoires 2,90 Euro. Ab einem Bestellwert von 200 Euro versendet der Online-Shop von Wildling Shoes innerhalb Deutschlands kostenfrei, ebenso ist die erste Retoure gratis. Eine Lieferung der Produkte von Wildling ins Ausland ist für 8,90 Euro möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Mode" /><category term="Schuhe" /><category term="Minimalschuhe" /><category term="Barfussschuhe" /><category term="Fair-hergestellt" /><summary type="html">Die Idee von Wildling Shoes</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wildling-shoes_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wildling-shoes_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">TeaBlobs</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/teablobs/" rel="alternate" type="text/html" title="TeaBlobs" /><published>2023-05-05T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/teablobs</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/teablobs/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-teablobs&quot;&gt;Die Idee von TeaBlobs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Traditionelle Teebeutel mögen praktisch erscheinen, aber sie bringen eine hohe Menge an Verpackungsmaterial mit sich. Der Teebeutel an sich verpackt schon den Tee. Diese sind dann oft zusätzlich einzeln verpackt, dann nochmals umverpackt und im schlimmsten Fall sogar noch in Plastik eingeschweißt. Das führt zu einem enormen Abfallaufkommen. Dazu kommen Themen wie eine schlechte Aroma-Entfaltung, exakt einzuhaltende Ziehzeiten und bei den Pyramidenbeuteln sogar noch Ärgernisse mit dem gelöstem Mikroplastik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TeaBlobs hat eine Lösung gefunden, um den ökologischen Fußabdruck vom Teetrinken zu reduzieren: Tee in TeaBlob-Form. Dabei handelt es sich jedoch nicht um Instant- oder Extrakt-Tee, sondern lediglich um sehr fein gemahlenen Bio-Tee, der in praktische TeaBlobs gepresst wird. Damit ein naturtrüber Tee, der einen natürlichen Bodensatz bildet, entsteht, muss ein TeaBlob einfach in heißes Wasser geben und aufgelöst werden. Der Tee-Satz kann bedenkenlos mitgetrunken oder nach Belieben - ähnlich wie bei Matcha oder Mocca - in den Ausguss gegeben werden. In einer einzigen Pappdose stecken 20 TeaBlobs Tee-Tabletten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-ziel-von-teablobs&quot;&gt;Das Ziel von TeaBlobs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel ist es, eine &lt;a href=&quot;https://teablobs.de/ueber-teablobs/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltige Alternative&lt;/a&gt; zu den herkömmlichen Teebeuteln zu schaffen, um so das Tee trinken nicht nur zu vereinfachen, sondern auch die Umweltbelastung zu reduzieren. Im Vergleich zu den herkömmlichen Teebeuteln spart diese nachhaltige Verpackungslösung bis zu 70 % Abfall ein. Der Energieaufwand für das Mahlen und Pressen der Teeblätter, um die TeaBlobs in Form zu bekommen, ist vergleichbar mit dem Energieeinsatz einer herkömmlichen Teebeutel-Maschine. Zudem werden die TeaBlobs mit 100 % Ökostrom hergestellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Gründer-Team um Benjamin Maurer, Sebastian Kadhim und Kai Stork hat mit TeaBlobs eine Lösung geschaffen, um die Vorteile von Teebeuteln und losem Tee zu vereinen. Als berufsbedingte Problemlöser und Prozessverbesserer haben sie erkannt, dass die Teewelt eine Auffrischung benötigt. Ihr Ziel ist es, das Teetrinken zu vereinfachen, ohne dabei Kompromisse bei Geschmack, Qualität und Nachhaltigkeit einzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von TeaBlobs&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=305833&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/teablobs_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von TeaBlobs&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-teablobs&quot;&gt;Die Produkte von TeaBlobs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem TeaBlobs Online-Shop erwartet die Kunden eine vielfältige Auswahl an Sorten für jeden Geschmack. Im Sortiment sind verschiedene Grüntees, wie der nicht aromatisierte Bio China Sencha, sowie der Green Mango, ein China Sencha der leicht von Mango umspielt wird. Außerdem sind Bio Ingwer Zitrone, Bio Rooibos Vanille und Bio Grüne Minze als Kräutertees erhältlich. Für Schwarztee-Liebhaber gibt es in dem Online-Shop von TeaBlobs den beliebten Bio Earl Grey. TeaBlobs findet man zudem auch in ausgewählten Bio-Märkten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-teablobs-zahlungsarten&quot;&gt;Die TeaBlobs Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem TeaBlobs Online-Shop stehen verschiedene Zahlungsmöglichkeiten zur Auswahl, darunter PayPal, Kreditkarte und Überweisung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-teablobs-versandkosten&quot;&gt;Die TeaBlobs Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von 25 Euro, was in etwa einem 4er-Set TeaBlobs entspricht, erfolgt der Versand innerhalb Deutschlands aus dem Online-Shop von TeaBlobs kostenfrei. Die Lieferung nach Österreich ist für 5 Euro möglich, wobei die Versandkosten ab einem Warenwert von 69 Euro entfallen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Tee" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Nachhaltige Verpackung" /><category term="Abfallvermeidung" /><summary type="html">Die Idee von TeaBlobs</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/teablobs_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/teablobs_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">DETTO FATTO</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/detto-fatto/" rel="alternate" type="text/html" title="DETTO FATTO" /><published>2023-05-04T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/detto-fatto</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/detto-fatto/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-detto-fatto&quot;&gt;Die Idee von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unsere Gesellschaft verbraucht und verschwendet nach wie vor zu viele Ressourcen. Dies gilt insbesondere für die Modeindustrie, in der Trends schnelllebig sind und Kleidungsstücke oft nach nur wenigen Tragezyklen aussortiert werden. Genau hier setzt das Label mit seinem Umweltbewusstsein an und trägt dazu bei, dass die Modeproduktion ein Stück verantwortungsvoller wird. Das Ergebnis? Zukunftsorientierte Styles, die 100 % nachhaltige Materialien enthalten, sozial verantwortungsvoll sind und ausschließlich mit ungefährlichen Chemikalien und Farbstoffen gefertigt wurden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-detto-fatto&quot;&gt;Die Prinzipien von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Vision von DETTO FATTO basiert auf der Überzeugung, dass Mode nachhaltig sein kann – ohne dabei auf Stil und Qualität zu verzichten. Durch die Verwendung von Cradle to Cradle zertifizierten Materialien und die Umsetzung von nachhaltigen Produktionsprozessen trägt die Brand dazu bei, die Umweltauswirkungen der Modeindustrie zu reduzieren und leistet einen Beitrag zur Schaffung einer besseren Zukunft für Mensch und Natur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Circular-Fashion ist ein ganzheitlicher Ansatz, bei dem alle Waren verantwortungsbewusst produziert werden und ihr nächster &lt;a href=&quot;https://www.dettofatto.com/de/our-circular-journey.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;biologischer Kreislauf&lt;/a&gt; bereits in der Designphase berücksichtigt wird. Auf diese Weise werden die Circular-Produkte von heute das System in der Zukunft als Ressourcen von morgen ernähren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dank des anerkannten Siegels Made in Green by OEKO-TEX und der damit einhergehenden Produkt-ID können Käufer:innen die Produktionskette für alle DETTO FATTO Styles nachverfolgen. Für noch mehr Transparenz und Rücknahme-Optionen zeichnen sich einige Produkte durch einen extra QR-Code und einzelne Jeans durch den Circularity.ID-Tag aus. Darüber hinaus arbeitet die Brand weiterhin intensiv an wichtigen Schritten zur Recyclingfähigkeit der Produkte von DETTO FATTO.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=30975&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/detto-fatto_screenshot2.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von DETTO FATTO&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-detto-fatto&quot;&gt;Die Produkte von DETTO FATTO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Bekleidungssortiment auf dettofatto.com reicht von cleanen Essentials bis hin zu Must-Haves mit Statement-Prints. Die Damen- und Herren-Kollektionen von in dem Online-Shop von DETTO FATTO umfassen T-Shirts, Sweatshirts, Hosen, Yogakleidung und vieles mehr. Mühelos bringen die Styles die label-typische italienische Nonchalance in den Alltag von umweltbewussten Käufer:innen. Aber vor allem sind es langlebige, zeitlose Basics, die den DETTO FATTO Online-Shop auszeichnen. Sowohl im Design als auch in der Materialwahl sieht man und spürt man ganz deutlich die Anlehnung an die Natur und den Kreislaufgedanken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Kollektionen basieren auf hochwertigen Materialien wie z. B. Bio-Baumwolle, die ohne den Einsatz schädlicher Chemikalien wächst und das Ökosystem sowie die Gesundheit der Landwirte schützt. Zusätzlich nutzt DETTO FATTO Viskose, die in einem umweltbewussten Prozess aus zertifizierten und erneuerbaren Holzquellen hergestellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem verwendet das Label mitunter biologisch abbaubare Zutaten wie Elasthan, Etiketten, Nähgarne, Knöpfe und Druckpasten. Die Verpackungen sind plastikfrei, recycelbar und biologisch abbaubar. Hier setzt DETTO FATTO vornehmlich auf anerkannte Siegel wie Cradle to Cradle Certified, GOTS, OEKO-TEX oder FSC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als Beispiel: Ein Baumwollshirt von DETTO FATTO ist zu 100 % kreislauffähig. DETTO FATTO hat sogar Platinstatus für dessen Materialgesundheit erreicht. Die Brand bietet jetzt offiziell die saubersten Textilien an, die sie mit Cradle to Cradle Certified bekommen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Label DETTO FATTO ebnet Fashion-Liebenden den Weg in ein möglichst nachhaltiges Leben – ohne dabei auf Mode-Appeal verzichten zu müssen. Die Mode von DETTO FATTO ist sowohl im brandeigenen Online-Shop auf dettofatto.com erhältlich als auch in ausgewählten Online-Stores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-detto-fatto-zahlungsoptionen&quot;&gt;Die DETTO FATTO Zahlungsoptionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von DETTO FATTO können die Käufer:innen via PayPal, Kreditkarte, Lastschrift oder per Rechnung zahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-detto-fatto-versandoptionen&quot;&gt;Die DETTO FATTO Versandoptionen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der Bestellungen aus dem DETTO FATTO Online-Shop erfolgt klimaneutral und kostenlos via DHL GoGreen innerhalb Deutschlands. Ebenso sind die Rücksendungen innerhalb Deutschlands im Falle einer Retoure bei DETTO FATTO gratis. Der Versand nach Österreich, die Niederlande und Belgien ist ab 11,95 Euro möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Mode" /><category term="Circular" /><category term="Fashion" /><category term="Kleidung" /><category term="Bio" /><category term="Ökologisch" /><category term="Umweltfreundlich" /><category term="Recyclebar" /><summary type="html">Die Idee von DETTO FATTO</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/detto-fatto_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/detto-fatto_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Birkengold</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/birkengold/" rel="alternate" type="text/html" title="Birkengold" /><published>2023-05-03T00:00:00+02:00</published><updated>2023-05-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/birkengold</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/birkengold/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-birkengold&quot;&gt;Die Idee von Birkengold&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Xylit ist ein Süßungsmittel aus natürlichen pflanzlichen Rohstoffen. Es sieht aus und schmeckt wie Zucker, und ist genauso süß. Seine positiven Eigenschaften für die Zähne und den Mund sind durch viele Studien belegt. Da es kaum Einfluss auf den Blutzuckerspiegel hat, ist es bei Diabetikern besonders beliebt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gesundheit steht bei der Produktentwicklung von Birkengold im Mittelpunkt. Darum bringen im engagierten Birkengold-Team auch zwei Ernährungswissenschaftlerinnen ihr Know-How ein. Das gesamte Birkengold Sortiment ist garantiert vegan, ohne Zuckerzusatz und gentechnikfrei. Einige Produkte, wie zum Beispiel die Birkengold Xylit Bonbons und drei Sorten unserer Zahnpflege-Kaugummis, sind mit dem „Zahnfreundlich-Qualitätssignet“ ausgezeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-birkengold&quot;&gt;Die Prinzipien von Birkengold&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen pflegt einen bewussten &lt;a href=&quot;https://www.birkengold.com/ueber-uns/unsere-werte&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Umgang mit der Nachhaltigkeit und dem Umweltschutz&lt;/a&gt;. Darum sind alle Birkengold Produkte naturnah und ohne Konservierungsstoffe. Birkengold achtet besonders bei der Auswahl der Zutaten, bei der Produktion und bei dem Transport auf die Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer durch die gesamte Produktpalette wird stets nach den innovativen, ökologischen und nachhaltigen Produkt- und Verpackungslösungen gesucht. So hat Birkengold erdöl- und plastikfreie Naturkaugummis entwickelt. Viele Produkte von Birkengold werden zudem in die umweltfreundlichen Großpackungen abgefüllt und über „Unverpackt-Läden“ verkauft. Das Unternehmen unterstützt damit den Less Waste- und Zero Waste-Lifestyle.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Birkengold&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=340745&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/birkengold_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Birkengold&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-birkengold&quot;&gt;Die Produkte von Birkengold&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Birkengold Produkte können über den Online-Shop bezogen werden, oder aber im stationären Handel – zum Beispiel in Drogerien, Reformhäusern und Bioläden. Der Online-Shop von Birkengold bietet eine feine Auswahl an naturnahen Lebensmittel- und Zahnpflegeprodukten, die mit viel Herz und Gewissenhaftigkeit entwickelt wurden. Ohne Zucker, ohne künstliche Inhaltsstoffe, 100% vegan und nachhaltig verpackt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-birkengold-zahlungsarten&quot;&gt;Die Birkengold Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Zahlung der Bestellung in dem Birkengold Online-Shop kann über PayPal, Sofortüberweisung, Visa-/Mastercard oder aber auf Rechnung erfolgen. Die Zahlung per Vorkasse wird nur für die Bestellungen mit einem Wert von über 250 Euro angeboten, wobei die Kunden die Zahlungsinformationen sowie die Rechnung von Birkengold in diesem Fall per E-Mail nach Abschluss der Bestellung erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-birkengold-versandkosten&quot;&gt;Die Birkengold Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Birkengold versendet in Österreich und Deutschland gratis bei einem Bestellwert über 39 Euro, darunter kostet der Versand 4,90 Euro. Der Versand an Packstationen ist nur nach Rücksprache möglich. Wenn die Kunden die Birkengold Produkte von einem anderen Land (als Österreich oder Deutschland) aus bestellen möchten, dann müssten sie den Online-Shop per E-Mail kontaktieren und mitteilen, welche Artikel sie bestellen möchten. Der Versand der Ware erfolgt nach dem Zahlungseingang auf dem Konto.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Lebensmittel" /><category term="Zuckerfrei" /><category term="Ohne Zucker" /><category term="Vegan" /><category term="Nachhaltig verpackt" /><category term="Made-in-Österreich" /><summary type="html">Die Idee von Birkengold</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/birkengold_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/birkengold_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">mikono</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mikono/" rel="alternate" type="text/html" title="mikono" /><published>2023-04-28T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mikono</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/mikono/">&lt;h3 id=&quot;die-motivation-von-mikono&quot;&gt;Die Motivation von mikono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mikono möchte ein Bewusstsein für ethisches Konsumverhalten schaffen und zeigen, dass Mode und Nachhaltigkeit Hand in Hand gehen können. Das Label mikono, welches fair produzierte und ökologisch nachhaltige Kleidung anbietet, hat das Ziel, Modeprodukte herzustellen, die unter fairen Arbeitsbedingungen produziert werden und die Umweltbelastung minimieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;mikono richtet sich an Kunden, die ein ethisches Konsumverhalten unterstützen und bewusst einkaufen möchten. Die angebotenen Produkte sind nicht nur ethisch, sondern auch qualitativ hochwertig. Der Online-Shop von mikono bietet eine Auswahl an Kleidung und informiert die Kunden über die Produktionsbedingungen und den ökologischen Fußabdruck der Kleidung. Die Kunden können somit eine informierte Kaufentscheidung treffen und bewusst einkaufen. Damit trägt mikono zu einer nachhaltigeren Modeindustrie bei, die sowohl die Umwelt als auch die Arbeitsbedingungen direkt verbessert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-mikono&quot;&gt;Die Prinzipien von mikono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;mikono verfolgt verschiedene Prinzipien wie die soziale Gerechtigkeit, die ökologische Nachhaltigkeit und die Förderung des Bewusstseins für ethischen Konsum. Das Ziel ist die Schaffung einer nachhaltigeren Modeindustrie, die sowohl die &lt;a href=&quot;https://www.mikono.africa/pages/unsere-verpflichtung-zum-umweltschutz&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Umweltbelastung reduziert&lt;/a&gt; als auch die Arbeitsbedingungen verbessert. Der Online-Shop von mikono setzt auf hochwertige und ethische Produkte und richtet sich an Kunden, die bewusst einkaufen möchten und ein ethisches Konsumverhalten unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von mikono&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=332154&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/mikono_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von mikono&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-mikono&quot;&gt;Die Produkte von mikono&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der mikono Online-Shop führt Wintermäntel und Bomberjacken in unterschiedlichen Ausführungen und verschiedenen Designs. Kindergrößen bis hin zu XXXL werden von mikono angeboten. Außerdem ist es möglich, Jacken nach Maß anfertigen zu lassen. Hinzu kommen Accessoires und das Angebot wird kontinuierlich erweitert. Aktuell findet der Verkauf der Produkte von mikono ausschließlich über den Online-Shop von mikono statt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mikono-zahlungsarten&quot;&gt;Die mikono Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem mikono Online-Shop kann per PayPal, Kreditkarte, Sofortüberweisung oder Klarna bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-mikono-versandkosten&quot;&gt;Die mikono Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand aus dem Online-Shop von mikono nach Deutschland beträgt 3,99 Euro und dauert in der Regel circa drei Wochen. Ab einem Bestellwert von 119 Euro ist der Versand kostenlos. Die Bestellung kann 30 Tage lang nach deren Erhalt zurückgegeben werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Fair produziert" /><category term="Fair hergestellt" /><category term="Kleidung" /><category term="Fashion" /><category term="Mode" /><summary type="html">Die Motivation von mikono</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mikono_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/mikono_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Shoezuu</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/shoezuu/" rel="alternate" type="text/html" title="Shoezuu" /><published>2023-04-27T00:00:00+02:00</published><updated>2023-04-27T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/shoezuu</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/shoezuu/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-shoezuu&quot;&gt;Die Idee von Shoezuu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil die vegane Lebensweise mehr ist, als das Schmausen ohne Tierprodukte, hat Keith Gelfert in Jahr 2015 den veganen Schuhshop Shoezuu gegründet. Tolle Sandalen, Freizeit-Sneaker und kuschelig warm gefütterte Stiefel funktionieren ganz hervorragend ohne Leder, Wolle oder andere Tierprodukte. Verwendet werden stattdessen vegane Ausgangsstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu den Rohstoffen, aus den die Schuhe in dem Shoezuu Online-Shop fair hergestellt werden, zählen recycelte Materialien wie zum Beispiel Verschnitt aus der Textilindustrie oder die Reste der Apfelsaftherstellung, hochwertige und atmungsaktive Mikrofasern, Naturmaterialien wie Bio-Baumwolle, Kork, Hanf und Kautschuk aber auch Upcycling-Produkte wie Autoreifen. Shoezuu hält immer die Augen nach nachhaltigen Rohstoffen für langlebige Schuhe offen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-besondere-an-shoezuu&quot;&gt;Das Besondere an Shoezuu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wenn man sich für den veganen Lebensstil interessiert, ist es nicht nur wichtig, auf vegane Ernährung zu achten. Auch Kleidung und Schuhe müssen ohne tierische Bestandteile hergestellt sein. Bei Shoezuu gibt es die passenden Schuhe für vegan lebende Menschen, denn alle bei Shoezuu angebotenen Produkte sind ohne tierische Inhaltsstoffe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Schuhe sind aber nicht nur für die vegan lebende Menschen interessant, sondern auch für die Menschen, die nach &lt;a href=&quot;https://www.shoezuu.de/fair-vegan-eco&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;umweltfreundlichen Schuhen&lt;/a&gt; suchen. Die Schuhe bei Shoezuu werden aus verschiedenen nachhaltigen Materialien wie Bio-Baumwolle, Hanfstoff, recycelbaren Mikrofasern und Kunstledern mit Anteilen von Ananas-, Apfel- und Kaktusfasern gefertigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle in dem Shoezuu Online-Shop angebotenen Marken lassen die Schuhe in Portugal, Spanien, Großbritannien und Italien herstellen. Diese Länder gelten in dem Bereich der Schuhproduktion nicht als Billiglohnländer wie die südosteuropäischen oder asiatischen Staaten, welche immer wieder in Zusammenhang mit Dumpinglöhnen genannt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Shoezuu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/p/click?promoId=276509&amp;amp;slotId=101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/shoezuu_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Shoezuu&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-shoezuu-online-shop&quot;&gt;Die Produkte im Shoezuu Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Shoezuu umfasst vegane und möglichst fair und nachhaltig produzierte Schuhe, aber auch Gürtel, Strümpfe, T-Shirts, Hoodies und Gymbags. Die Palette an Schuhen bietet neben den achtloch Kultstiefeln, Sneakers in zahlreichen Farben, elegante Büroschuhe, luftige Sandalen, Pantoffeln und mehr. Nicht zu vergessen sind die Beratung bei der Schuhwahl, sowie die erhältlichen Pflegemittel und Tipps zur Schuhpflege, um möglichst lang etwas von den neuen Lieblingsstücken zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Beratung und der Einkauf sind im Shoezuu-Showroom in Gelsenkirchen Rotthausen oder online möglich. Im Showroom können alle Modelle aus dem Online-Shop anprobiert werden. Oft findet sich auch das eine oder das andere Schnäppchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-shoezuu-zahlungsarten&quot;&gt;Die Shoezuu Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von Shoezuu kann per Lastschift, mit der Kreditkarte oder per PayPal bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-shoezuu-versandkosten&quot;&gt;Die Shoezuu Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Shoezuu versendet umweltfreundlich und nachhaltig minimalistisch mit Packpapier und DHL GoGreen. Die Versandkosten in dem Shoezuu Online-Shop betragen innerhalb&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Ökologisch" /><category term="Schuhe" /><category term="Vegan" /><category term="Fair produziert" /><category term="Fair hergestellt" /><category term="Made-in-Europe" /><summary type="html">Die Idee von Shoezuu</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/shoezuu_logo2.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/shoezuu_logo2.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>