<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.0">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-07-28T23:19:04+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">green IT Onlineshop</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/green-it-onlineshop/" rel="alternate" type="text/html" title="green IT Onlineshop" /><published>2022-07-28T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-28T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/green-it-onlineshop</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/green-it-onlineshop/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-green-it-onlineshop&quot;&gt;Die Idee von green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Herstellung immer neuer Elektrogeräte bedeutet für die Erde nicht nur einen steigenden Energie- und Ressourcenaufwand, auch die Mengen an Elektroschrott, die durch die Entsorgung vermeintlich veralteter Geräte anfallen, steigen immer weiter an. Das Unternehmen green IT Onlineshop aus Deutschland hat es sich deshalb zum Ziel gemacht, eine günstige und nachhaltige Alternative zu den Neugeräten zu schaffen. So lassen sich im Vergleich anfallende CO2-Emissionen vermeiden und gleichzeitig effektiv Kosten sparen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-philosophie-von-green-it-onlineshop&quot;&gt;Die Philosophie von green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;green IT Onlineshop bietet hochwertige, verlässliche Technik aus zweiter Hand. Dabei richtet sich das Angebot des Unternehmens sowohl an B2B- als auch an Privatkunden. Im Lauf des Refurbishment-Prozesses, der bis zu 40 aufwendige Schritte beinhaltet, wird jedes Gerät professionell gereinigt und aufbereitet. Im Gegensatz zu der typische B-Ware wird die Hardware dabei auch eingehend auf ihre Funktionsfähigkeit geprüft und mit aktueller Software bespielt. So kann der green IT Onlineshop hochwertige und nachhaltige Technik zu günstigen Preisen anbieten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um die CO2-Bilanz weiter zu verbessern, pflanzt der &lt;a href=&quot;https://green-it.shop/vorteile&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nachhaltige IT-Anbieter&lt;/a&gt; zusätzlich einen Baum für jede erfolgreiche Bestellung. Als Unternehmen aus Deutschland legt green IT außerdem nicht nur Wert auf einen fairen Umgang mit der Umwelt, sondern auch mit seinen Mitarbeitern, Kunden und Lieferanten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://green-it.shop/notebooks/?tt=33719_1870196_428626_&amp;amp;r=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/green-it-onlineshop_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von green IT Onlineshop&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-im-green-it-onlineshop&quot;&gt;Die Produkte im green IT Onlineshop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Im Schwerpunkt bietet der green IT Onlineshop eine große Auswahl an hochwertigen, generalüberholten Notebooks, PCs und Bildschirmen. Daneben sind aber auch Smartphones, All-in-One-Geräte, Tablets, Drucker, Server, Scanner und IT-Zubehör erhältlich. Das Angebot richtet sich dabei sowohl an die Privatkunden als auch an den B2B-Bereich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Zustand aller Geräte ist auf der Website klar aufgeschlüsselt und anhand festgelegter Bezeichnungen gut erkennbar. In jedem Fall sind die erhältlichen green IT Onlineshop Produkte jedoch nicht nur auf ihre Funktionsfähigkeit geprüft, sondern außerdem mit der aktuellsten Software bestückt sowie frei von Malware und eventuellen Datenresten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit die Freude an der nachhaltigen Technik lange anhält, bietet das Unternehmen außerdem Upgrades für die Artikel von den ausgewählten Herstellern an. So lassen sich zum Beispiel Arbeits- und Festplattenspeicher auf den neuesten Stand bringen, um die Lebensdauer des Geräts weiter zu optimieren. Generell gewährt green IT Onlineshop zusätzlich eine Bring-in-Garantie von 12 bis 36 Monaten auf alle Produkte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-it-onlineshop-zahlungsarten&quot;&gt;Die green IT Onlineshop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der green IT Onlineshop bietet seinen Kunden eine breite Auswahl an Zahlungsmöglichkeiten an. Neben der Vorkasse per Überweisung arbeitet das Unternehmen mit zahlreichen Dienstleistern wie PayPal, Klarna, Sofortüberweisung, Giropay, Pay Now, Slice It, Pay Later oder ApplePay zusammen. Die Zahlung der Bestellung kann dabei direkt über eine verifizierte Überweisung, auf Rechnung oder via Ratenzahlung erfolgen. Daneben ist außerdem die Zahlung per Kreditkarte möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-green-it-onlineshop-versandkosten&quot;&gt;Die green IT Onlineshop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Innerhalb Deutschlands betragen die Versandkosten im green IT Onlineshop pauschal 5,95 Euro. Die Lieferung erfolgt für gewöhnlich innerhalb von 1 bis 2 Tagen. Die Bestellungen ab einem Wert von 300 Euro werden versandkostenfrei zugestellt. Die Kosten für den Versand ins Ausland belaufen sich pauschal auf 19,95 Euro. Unabhängig von der Garantie, die je nach Gerät zwischen 12 bis 36 Monaten beträgt, erhalten alle Privatkunden außerdem automatisch ein Rückgaberecht von 30 Tagen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Generalüberholt" /><category term="Elektronik" /><category term="Second Hand" /><category term="Computer" /><category term="Notebooks" /><summary type="html">Die Idee von green IT Onlineshop</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-it-onlineshop_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/green-it-onlineshop_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">the nu company</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company/" rel="alternate" type="text/html" title="the nu company" /><published>2022-07-10T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-10T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/the-nu-company/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-the-nu-companycom&quot;&gt;Die Idee hinter the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Antrieb der Gründer ist und bleibt die voranschreitende Klimakrise. Die Fahrtrichtung geht stets in eine grünere, bessere Welt. Darum steht bei dem Leipziger Start-Up unter dem Namen „the nu company“ Nachhaltigkeit entlang der gesamten Produkt-Wertschöpfungskette immer an erster Stelle:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Bio-Qualität&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;fairer Kakao&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;100 % vegan&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;plastikfrei verpackt&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;klimafreundlich&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jedes Piepen an der Kasse soll zum Signal für eine bessere Welt werden. Darum investiert das Unternehmen mit jedem Produkt in die &lt;a href=&quot;https://www.the-nu-company.com/pages/aufforstung&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Aufforstung&lt;/a&gt; und hat mit seinem langjährigen Partner Eden Reforestation Projects mittlerweile schon über 10 Millionen Bäume gepflanzt. Insgesamt spendet the nu company 3 Prozent des Umsatzes an die Aufforstungsprojekte, um dem Planeten aktiv etwas zurückzugeben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-the-nu-companycom&quot;&gt;Die Produkte von the-nu-company.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem the nu company Online-Shop steht ein komplett veganes, plastikfrei verpacktes Portfolio bereit, vom Protein- und Schokoriegel über Fitnessshakes und Tafelschokoladen bis hin zu den Merch-Produkten. Und damit Kund:innen ihr Lieblingsprodukt direkt auf Vorrat bestellen können, gibt es online auch größere Verpackungseinheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das vegane Produktportfolio von the nu company soll vor allem eins, unwiderstehlich lecker sein. Die nucao-Schokoriegel reichen von den Zartbitter-Sorten, wie Almond Seasalt, über weiße Schokoladensorten mit fruchtigen Himbeeren bis hin zur den leckeren Vollmilch-Alternative mit Cornflakes. Ganz neu im Sortiment von the nu company glänzen auch sechs zart-cremige Sorten nucao-Tafelschokolade, die verfeinert mit Kokosflocken, Mandeln, Haselnüssen und Vanille keine Schoko-Wünsche offenlassen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch Sportfans kommen bei the nu company auf ihre Kosten. Die beiden numove-Proteinriegel und der Fitnessshake in drei Sorten sorgen für reichlich Abwechslung und pflanzliche Eiweiß-Power. Sind genug Snacks in dem Warenkorb, dann lohnt sich definitiv auch ein Blick in die Merch-Abteilung. Dort warten neben einem nachhaltigen Shaker auch T-Shirts, Sweatshirts und Socken aus Bio-Baumwolle. Zusätzlich zu dem bestehenden Portfolio überrascht the nu company auch immer wieder mit saisonalen Highlights wie Schokohasen, Schokopinguinen und buntgemischten Geschenk-Bundles.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von the nu company&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=26053&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/the-nu-company_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von the nu company&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-the-nu-company-produkten&quot;&gt;Das Einkaufen von the nu company Produkten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer nicht erst auf die Schoko-Lieferung warten will, kann die Snacks von the nu company auch offline kaufen. Angeboten werden die Produkte bei REWE, dm, Kaufland, EDEKA, denn’s, ALNATURA, ROSSMANN, BUDNI, Müller, BIO COMPANY, basic, Globus, HIT, ebi Naturkost, Marktkauf, KONSUM LEIPZIG, VollCorrner Bio, VORWERK PODEMUS, real und KONSUM.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-zahlungsarten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem the nu company-Online-Shop kann mit den gängigen Zahlungsarten, wie Kreditkarte, Google Pay, Apple Pay oder PayPal bezahlt werden. Auch mit Klarna kann entweder per Sofortüberweisung gezahlt oder auf Rechnung bestellt werden. Der Rechnungsausgleich erfolgt dann binnen 14 Tagen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-versandkosten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand der the nu company Produkte kostet innerhalb Deutschlands 3,99 Euro und ist ab 30 Euro versandkostenfrei. Für zusätzliche 0,50 Euro gibt es an den heißen Tagen auch gekühlten Versand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nach Österreich bestellt, zahlt für den Versand 3,90 Euro, in die Schweiz kostet es 13 Euro. Auch Kund:innen aus Belgien, Dänemark, Estland, Finnland, Frankreich, Italien, Luxemburg, Niederlande, Polen, Portugal, Schweden, Schweiz, Spanien, Tschechien und Ungarn müssen nicht auf ihre Snacks verzichten. Hier fallen 10,00 Euro und ab 60 Euro gar keine Versandkosten an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-lieferzeiten&quot;&gt;Die the-nu-company.com Lieferzeiten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferung erfolgt innerhalb Deutschlands in 3-5 Werktagen, bei den Auslandslieferungen in 5-7 Werktagen nach Vertragsschluss. Haben die the nu company Artikel unterschiedliche Lieferzeiten, werden sie der Umwelt zuliebe in einer gemeinsamen Sendung verschickt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-the-nu-companycom-retoure&quot;&gt;Die the-nu-company.com Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer noch verschlossene Artikel zurückgeben möchte, kann das binnen 14 Tagen ohne Angabe von Gründen tun. Die Kosten der Rücksendung tragen Kund:innen in diesem Fall selbst. Bei beschädigten oder falsch gelieferten Artikeln übernimmt die Kosten natürlich the nu company.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Vegan" /><category term="Bio" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Schokolade" /><category term="Plastikfrei" /><summary type="html">Die Idee hinter the-nu-company.com</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/the-nu-company_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/the-nu-company_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Yello Solar</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/yello-solar/" rel="alternate" type="text/html" title="Yello Solar" /><published>2022-06-07T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-07T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/yello-solar</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/yello-solar/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-yello-solar&quot;&gt;Die Idee von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Weil die Sonne kostenlos Energie liefert, lohnt es sich, diese auch mit einer Solaranlage von Yello Solar zu nutzen. In Zukunft wird für vieles mehr Energie benötigt, vor allem Strom. Nicht nur die elektrischen Geräte im Haushalt benötigen Strom. Die Gasheizungen werden zunehmend von den Wärmepumpen verdrängt, die mit Strom funktionieren. Zudem kommen immer mehr Elektroautos zum Einsatz. Die ausgeklügelte Kombination von Stromgewinnung und Stromspeicher lässt die Stromkosten gut und gerne bis zu 80 Prozent sinken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Solarstrom, der zwar selbst produziert, aber nicht selbst verwendet werden kann, gibt es bei Yello Solar eine Einspeisevergütung. Über die gesamte Laufzeit gibt es einen monatlich festgelegten Betrag als Miete. Die Planung verläuft fachgerecht über Yello Solar, wie auch die Installation. Darüber hinaus ist alles abgesichert, denn inklusive sind außerdem die Wartung, Reparaturen, die Versicherung und der Service.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-photovoltaik-anlage-kostenlos-von-yello-solar&quot;&gt;Die Photovoltaik-Anlage kostenlos von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Auf der Webseite von Yello Solar gibt es einen Solarrechner, der für jeden zugänglich ist. Dieser hilft dabei, in 3 Schritten ein Solarergebnis zu bekommen. Zuerst werden ein paar Fragen gestellt, die wichtig zu beantworten sind. Eine der Fragen ist, welche Ziele die Photovoltaik-Anlage erfüllen soll. Jeder sollte sich auch im eigenen Interesse bewusst machen, ob es hauptsächlich darum geht, Stromkosten zu sparen, unabhängiger von Energieunternehmen zu werden, die Umwelt zu schützen oder um Geld zu verdienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dem Solarrechner von Yello Solar folgen 7 weitere Fragen, die sich um das Haus, das Dach und den Energiebedarf drehen, die schnell und einfach beantwortet sind. Dadurch zeigt sich, ob es sich lohnt, eine Solaranlage zu mieten. Yello Solar ermittelt selbst die verfügbare Fläche auf dem Dach sowie die Sonneneinstrahlung. Es ist also nicht nötig, die Dachfläche, die Ausrichtung, irgendwelche Winkel, Maße oder Lichteinfall und die Beschattung herauszufinden. Das Ergebnis wird per E-Mail zugesendet und zudem wird ein kostenloser Beratungstermin bei Yello Solar angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Yello Solar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=19656&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/yello-solar_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Yello Solar&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-solaranlage-zur-miete-von-yello-solar&quot;&gt;Die Solaranlage zur Miete von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In den Ergebnissen der Auswertung wird bildhaft dargestellt, wie auf dem eigenen Zuhause eine sich lohnende Photovoltaik-Anlage von Yello Solar umgesetzt werden kann. Damit die Anlage effizient Strom erzeugt, ist unter anderem die Himmelsrichtung entscheidend. Wie viel Sonnenenergie die Solaranlage abbekommt, ist in den Ergebnissen aufgeführt. Rote Bereiche weisen entweder auf zu viel Beschattung hin, oder darauf, dass mit gar keiner Sonneneinstrahlung zu rechnen ist. Dagegen zeigen die grünen Bereiche eine hervorragende Lage für die kostenlosen Solarmodule von Yello Solar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem wird auch deutlich, wie mit einem Solarstromspeicher von Yello Solar eine noch größere Unabhängigkeit von den Stromanbietern erreicht werden kann. Interessant ist das Ergebnis auch für alle, die gerne den gesamten Strombedarf selbst produzieren möchten. Darin wird aufgeführt, wie groß die PV-Anlage für den eigenen Bedarf sein müsste. Neben der monatlichen Miete für die Solaranlage von Yello Solar wird zudem die CO2-Ersparnis aufgeführt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-service-von-yello-solar&quot;&gt;Der Service von Yello Solar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rund um das Thema Photovoltaik-Anlage kostenlos bekommen, stehen kompetente Berater und Beraterinnen von Yello Solar zur Seite. Nach der Auswertung aus dem Solarrechner gibt es auf Wunsch ein kostenloses und unverbindliches Erstgespräch. Das kann entweder vor Ort oder telefonisch stattfinden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Beratung geht es noch einmal um die &lt;a href=&quot;https://www.yello.de/solar/solarvorteile/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Vorteile&lt;/a&gt;, die das Mieten einer Solaranlage von Yello Solar in dem einzelnen Fall mit sich bringt. Für die Planung der PV-Anlage werden dann noch individuelle Daten zum Haus benötigt, um ein maßgeschneidertes und persönliches Angebot zu erstellen. Letztendlich ist der Ertrag der Photovoltaik-Anlage von Yello Solar abhängig von verschiedenen Faktoren. Darunter zum Beispiel der Standort, die Größe, Ausrichtung und der Neigungswinkel der Dachfläche, sowie die Nutzung des Stroms.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Grüner Strom" /><category term="Solaranlage kostenlos" /><category term="Photovoltaik kostenlos" /><category term="Solaranlage mieten" /><category term="PV-Anlage mieten" /><summary type="html">Die Idee von Yello Solar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/yello-solar_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/yello-solar_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">momox</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox/" rel="alternate" type="text/html" title="momox" /><published>2022-06-06T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-06T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/momox/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-momox&quot;&gt;Die Idee von momox&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Heute ist momox Europas größter Service für den An- und Verkauf von gebrauchten Büchern und weiteren Medien. Bücher an die Online-Plattform zu verkaufen geht &lt;a href=&quot;https://www.momox.de/ihre-vorteile/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;schnell, einfach und bequem&lt;/a&gt;. Daneben ist es auch möglich, alte CDs, DVDs sowie Spiele und auch Kleidung an momox zu verkaufen. Gebrauchten Produkten ein zweites Leben zu schenken ist heute einfacher als jemals zuvor. Zudem fallen bei dem Verkauf an momox keine Gebühren an. Niemand muss sich die Mühe machen, mit Interessierten zu diskutieren, und es muss nicht auf das Geld gewartet werden, bis der Artikel einen neuen Besitzer gefunden hat.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-momox&quot;&gt;Die Prinzipien von momox&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dem Unternehmen ist es wichtig, dass nicht mehr verwendete Produkte einen neuen Besitzer finden, der genau danach sucht. An den Zahlen zeigt sich, dass das ein lohnenswertes Geschäftsmodell ist. Mehr als 1300 Mitarbeiter arbeiten an vier momox Standorten, um das Arbeitsaufkommen zu bewältigen. Seit dem Beginn wurden bis heute mehr als 190 Millionen Artikel gekauft und mehr als 1,5 Millionen Menschen nutzen momox, um Gebrauchtes zu verkaufen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deshalb ist das Unternehmen eine Plattform, die verhindert, dass etwas leichtfertig weggeworfen wird, sondern stattdessen ein neues Zuhause bekommt. Wer etwas verkaufen möchte, kann auf der Webseite von momox einfach die ISBN oder den Barcode eingeben und schon wird der Ankaufspreis angezeigt.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von momox&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=11487&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/momox_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von momox&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-momox&quot;&gt;Das Verkaufen an momox&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dank der App für iOS und Android ist es noch einfacher, Bücher oder Spiele an momox zu verkaufen. Es wird direkt der Festpreis angegeben, für den jeder Artikel angekauft wird. Wer mit dem Angebot einverstanden ist, kann den Artikel einfach in die Versandbox hinzufügen. In der App gibt es ein Versandticket, über das sich die Ware kostenlos an momox senden lässt. Dieses entweder selbst ausdrucken und auf das Paket kleben, oder dem Versanddienstleister DHL überlassen, das Paket versandbereit zu machen. Letzteres erspart außerdem den Lieferschein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Artikel werden nach der Ankunft bei momox überprüft, mit den Angaben abgeglichen und das Geld innerhalb weniger Werktage überwiesen. Die angekaufte Ware wird in Leipzig gelagert, bis diese über medimops.de, eBay oder Amazon einen neuen Besitzer finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen momox macht das Verkaufen von Gebrauchtem so einfach wie möglich. Weil jeder Artikel sowieso von momox überprüft wird, lohnt es sich, zuvor ein paar Dinge zu beachten. Jeder Artikel sollte entweder einen Barcode oder eine ISBN-Nummer haben, damit der Artikel eindeutig zuzuordnen ist. Des Weiteren sollten alle Produkte den Mindestanforderungen entsprechen. Bei gebrauchten Artikeln und Gegenständen sind leichte Gebrauchsspuren kein Problem. Es sollten aber noch alle Artikel zu gebrauchen sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn sie sich abspielen lassen, werden auch Schallplatten bei momox angekauft. Aber ein Spiel, das nicht funktioniert, oder ein Buch, das aufgrund fehlender Seiten nicht mehr gelesen werden kann, wird abgelehnt. Bei Kleidung wird allerdings nur das von momox angenommen, was sich in einem sehr guten Zustand befindet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-zahlungsarten&quot;&gt;Die momox Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nach der Überprüfung der Artikel wird das Geld von momox entweder auf Wunsch auf das Bankkonto überwiesen, oder es gibt einen Gutschein, um bei Medimops zu stöbern und sich etwas anderes auszusuchen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-momox-versandkosten&quot;&gt;Die momox Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Mindestankaufswert von momox beträgt 10 Euro. Liegt der Gesamtwert darüber, dann übernimmt momox die Versandkosten. Die Abwicklung des Verkaufs über das System geht schnell und einfach. Schritt für Schritt leitet es durch den Prozess. Wer registriert und eingeloggt ist, kann während des Vorgangs den gewünschten Versanddienstleister auswählen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es gibt einen QR-Code, der dem DHL-Shop auf dem Smartphone vorgezeigt werden kann. Dann drucken die Mitarbeiter das Versandetikett für momox aus und kleben es auf das Paket. Es ist aber auch möglich, einen Lieferschein sowie das Rücksendeetikett zu Hause selbst auszudrucken und aufzukleben. Ist das Paket für den Versand an momox vorbereitet, kann es an einem Wunschtermin vom Paketdienst zu Hause abgeholt werden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Second Hand" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Bücher verkaufen" /><category term="CDs verkaufen" /><category term="DVDs verkaufen" /><category term="Spiele verkaufen" /><category term="Ankauf" /><summary type="html">Die Idee von momox</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/momox_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/momox_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">VANTASTIC-FOODS.com</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vantastic-foods-com/" rel="alternate" type="text/html" title="VANTASTIC-FOODS.com" /><published>2022-06-05T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vantastic-foods-com</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/vantastic-foods-com/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-vantastic-foodscom&quot;&gt;Die Idee von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem VANTASTIC-FOODS.com Online-Shop werden mehr als 1.500 vegane Produkte angeboten, die einfach und bequem online zu bestellen sind. Die Auswahl reicht von den klassischen Lebensmitteln bis hin zu den außergewöhnlichen Trend-Produkten und Neuheiten im Bereich Food. Außerdem gibt es veganes Tierfutter und viele Lifestyle-Produkte. Im Warenangebot auf VANTASTIC-FOODS.com finden sich einige bekannte Marken, aber auch Neuheiten, die es auszuprobieren lohnt. Immer mehr Artikel sind Bio-zertifiziert und Fairtrade-zertifiziert.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ziele-von-vantastic-foodscom&quot;&gt;Die Ziele von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die pflanzlichen Produkte sind nicht nur bei den Vegetariern und den Veganern beliebt. Der Online-Shop unter VANTASTIC-FOODS.com existiert bereits seit einigen Jahren und hat sich zu einem unvergleichlichen Einkaufsparadies entwickelt, in dem wirklich alle etwas für sich finden. Die Lebensmittel und die angebotenen Waren sind vielfältig in der Küche einsetzbar und es gibt im Sortiment immer wieder Neues zu finden. Die klassischen Lieblingsgerichte lassen sich auf neue Art und Weise zubereiten und es gibt viele neue Lieblingsgerichte zu entdecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel von VANTASTIC-FOODS.com ist es, die vegane, die vegetarische sowie die flexitarische Ernährung zu vereinfachen. Dank der großen Auswahl lässt sich eine rein pflanzliche Ernährung abwechslungsreich und vor allem lecker gestalten. Der Kühlschrank und die Vorratskammer sind schnell und einfach gefüllt, dafür kann man einfach bequem auf VANTASTIC-FOODS.com online bestellen und das Paket direkt an der Haustür entgegennehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für jeden Geschmack ist in dem Online-Shop von VANTASTIC-FOODS.com etwas dabei, denn alle traditionellen Gerichte lassen sich „veganisieren“. Dabei macht eine pflanzenbasierte Alternative das Gericht meist sogar noch etwas gesünder, als es ursprünglich war. Die fleischfreien VANTASTIC-FOODS.com Produkte bieten auch eingefleischten Grill-Fans alles, was das Herz begehrt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer denkt, nicht auf den Leberkäse verzichten zu können, findet auf VANTASTIC-FOODS.com &lt;a href=&quot;https://www.vantastic-foods.com/blog&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Alternativen&lt;/a&gt; ohne Tierleid zu erzeugen, weil es ausschließlich vegane Produkte sind. Veganer Aufschnitt sorgt für einen guten Start in den Tag und macht sich auch gut für das Abendbrot. Für alle, die die mediterranen Gerichte lieben, gibt es viele Ersatzprodukte zu Fisch. Die Fleisch- und Fisch-Alternativen stecken voller toller Sachen, wie Gemüse oder pflanzlichem Protein aus Soja, Weizen oder Sonnenblumen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15953&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/vantastic-foods_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von VANTASTIC-FOODS.com&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-vantastic-foodscom&quot;&gt;Die Produkte von VANTASTIC-FOODS.com&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem VANTASTIC-FOODS.com Online-Shop finden sich die Basics der veganen Küche, die wohl fast jeder im Haushalt hat. Das beginnt bei Mehl, Öl, Hülsenfrüchten, Nudeln und Gewürzen und geht weiter mit Tofu, Seitan und Ei-Ersatz sowie vielen Alternativen zu Milchprodukten. Wer nicht immer die Zeit findet, täglich frisch zu kochen, ist mit den Fertiggerichten gut beraten. Die Bestellung beim VANTASTIC-FOODS.com spart außerdem viel Zeit, weil nicht mehr die klein gedruckten Zutatenlisten im Supermarkt durchgelesen werden müssen, damit nicht versehentlich tierische Produkte auf dem Teller landen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Des Weiteren gibt es in dem Online-Shop unter VANTASTIC-FOODS.com viele pflanzliche Spezialitäten, die in Supermärkten oft vergeblich gesucht werden. Wer nicht auf Steak und Schnitzel verzichten möchte, braucht das dank der veganen Alternativen auch nicht. Fisch-Ersatzprodukte machen sogar optisch viel her. Den tollen Anblick von einem Filet, Meeresfrüchten oder Burgern finden alle appetitlich. Egal ob zum Braten, Grillen oder als Snack, im VANTASTIC-FOODS.com Online-Shop findet sich viel Gaumenschmaus.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vantastic-foodscom-zahlungsarten&quot;&gt;Die VANTASTIC-FOODS.com Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von VANTASTIC-FOODS.com können die Kunden per Vorkasse sowie Lastschrift, per Kreditkarte oder PayPal und auf Rechnung bezahlen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-vantastic-foodscom-versandkosten&quot;&gt;Die VANTASTIC-FOODS.com Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Versendet wird in alle EU-Staaten und in die Schweiz, nach Liechtenstein, Norwegen sowie nach China. Enthält die Bestellung einen Frischeartikel, wird diese mit einem Gelpack in einer nachhaltigen Isolierverpackung versendet. Es gibt bei VANTASTIC-FOODS.com keinen Mindestbestellwert. Die Lieferung innerhalb von Deutschland oder nach Österreich kostet 4,90 Euro. Ab einem Bestellwert von 29 Euro ist die Lieferung bereits kostenlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die VANTASTIC-FOODS.com Versandkosten in die EU betragen 12,90 Euro, wenn der Bestellwert unter 79 Euro liegt. Ab einem Bestellwert über 79 Euro erfolgt die Lieferung kostenlos. Die Nettoversandkosten in die Schweiz und nach Liechtenstein betragen 19,90 Euro. Für alle anderen Länder fallen Versandkosten in Höhe von 49,90 Euro an. Sollte die VANTASTIC-FOODS.com Bestellung mehr als 30 kg wiegen, wird diese in 2 Paketen versandt, wodurch sich gegebenenfalls die Versandkosten erhöhen. Sollte dies der Fall sein, ist das bereits im Bestellvorgang ersichtlich. Dank DHL GoGreen erfolgt der Versand CO₂-neutral.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Vegan" /><category term="Vegetarisch" /><category term="Fair" /><category term="Fair-Trade" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Tierschutz" /><summary type="html">Die Idee von VANTASTIC-FOODS.com</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vantastic-foods_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/vantastic-foods_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sellpy</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/sellpy/" rel="alternate" type="text/html" title="Sellpy" /><published>2022-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/sellpy</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/sellpy/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-sellpy&quot;&gt;Die Idee von Sellpy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Anstatt Vorhandenes zu verschwenden, ist es besser, auch die Kleidung so lange wie möglich zu verwenden. Für eine bessere Zukunft möchte das Unternehmen das Verhalten ändern und neue Prioritäten setzen. Sellpy ist bereit, sich dieser Herausforderung zu stellen. Außerdem lassen sich Emissionen hervorragend reduzieren, wenn alles, das bereits vorhanden ist, möglichst lange genutzt wird. Wer möchte, kann seine eigene Kleidung über Sellpy verkaufen, denn dadurch bekommt diese ein längeres Leben. Das gute Gewissen, nachhaltig zu handeln, zahlt sich auf diesem Weg sogar aus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer nachhaltig leben möchte, braucht gar nicht auf so viel zu verzichten, wie vielleicht angenommen wird. Dank Sellpy ist umweltschonend zu shoppen sehr einfach. Das Sortiment bietet eine große Auswahl verschiedener Farben, Formen, Größen und Styles. Angeboten werden ausschließlich geprüfte Artikel. Nach der Bestellung können sich alle bis zu 30 Tage Zeit nehmen, alles anzuprobieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was der Erwerb von gebrauchter Kleidung in Sachen &lt;a href=&quot;https://www.sellpy.de/sustainability&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt; bewirkt, findet sich bei jedem Einkauf aufgeführt. Im Vergleich zum Neukauf spart die Weiterverwendung von Kleidung mehrere tausend Liter an Wasser. Obendrauf spart das außerdem tausende Tonnen CO2. Wie viel die einzelne Bestellung in dem Sellpy Online-Shop dazu beiträgt, zeigt sich nach der Bestellung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-in-sellpy-online-shop&quot;&gt;Die Produkte in Sellpy Online-Shop&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment an Kleidung in dem Sellpy Online-Shop bietet eine große Bandbreite an Kleidern, Hosen und Jeans, Oberteilen sowie Mäntel und Jacken. Egal, ob Strickjacken, Jumpsuits oder Sweatshirts gesucht werden, hier wird sicher jeder fündig. Darauf legt Sellpy Wert, denn gebrauchte Kleidung soll für alle zugänglich sein. Gleichzeitig können auch die eigenen Sachen, die entweder nicht mehr passen oder einfach nicht mehr gefallen, ganz einfach eine zweite Chance bekommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Zuhause gemütlich einzurichten muss nicht teuer sein, denn rund um Dekoration und Küche gibt es in dem Online-Shop von Sellpy viel zu stöbern. Wer nach gebrauchter Elektronik sucht, findet hier unter anderem Powerbanks, Kopfhörer, Lautsprecher, aber auch Tablets, Laptops, Projektoren und allerlei Zubehör. Wer etwas mehr für die Fitness tun möchte, für den gibt es bei Sellpy vielleicht ein passendes Fitnessgerät. Outdoor-Fans finden hier Luftmatratzen oder Ferngläser, es gibt aber auch Nadeln und Garn für die Handarbeiten, Hundezubehör oder Skateboards.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Sellpy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=26107&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/sellpy_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Sellpy&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-verkaufen-an-sellpy&quot;&gt;Das Verkaufen an Sellpy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Niemand muss stundenlang auf einen Flohmarkt oder einem Kleiderbasar ausharren, um ein paar gebrauchte Kleidungsstücke an den Kunden zu bringen. Dank dem Sellpy Online-Shop ist es ganz einfach, Kleidung zu verkaufen. Dafür müsste zuerst für das Versenden der Second-Hand-Teile an das Unternehmen einfach eine Sellpy-Tasche bestellt und alles, das mehr als 5 Euro wert ist, in die Tasche gepackt werden. Der Versand der Tasche an Sellpy ist kostenlos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um die Kleidung weiterzuverkaufen, übernimmt Sellpy alle Mühe, alles zu fotografieren und eine Beschreibung zu erstellen. Anschließend lässt sich der Preis sowie die Anzeige noch durch den Verkäufer selbst bearbeiten. Für die ersten 14 Tage ist der Preis noch flexibel anpassbar, bevor er stufenweise sinkt. Für ein verkauftes Kleidungsstück unter 50 Euro wandern 40 Prozent in den eigenen Geldbeutel. Bei einem Preis über 50 Euro erhält der Verkäufer dagegen 70 Prozent von Sellpy. Weil nichts in den Müll wandern soll, werden unverkäufliche Artikel gespendet oder recycelt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sellpy-zahlungsarten&quot;&gt;Die Sellpy Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Zahlungsarten in dem Sellpy Online Shop gehört das Bezahlen mit Kreditkarte, wie Visa sowie Mastercard und American Express, aber auch Klarna und PayPal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sellpy-versandkosten&quot;&gt;Die Sellpy Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Sellpy Lieferung erfolgt nach Deutschland sowie nach Österreich. Abhängig vom Volumen des Paketes beginnt die Lieferung ab 5,95 Euro. Ab einem Warenwert von 100 Euro erfolgt der Versand kostenlos. Die Artikel werden in Schweden sowie in Polen gelagert, daher dauert der Sellpy Versand etwas länger als gewöhnlich. Nach der Versandbestätigung per Mail ist mit etwa 2 bis 5 Werktagen Lieferzeit zu rechnen. Dafür gibt es aber einen Link zur Sendungsverfolgung, um das Paket stets im Blick zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sellpy-rücksendung&quot;&gt;Die Sellpy Rücksendung&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entspricht der Artikel nicht den Vorstellungen, ist es möglich, diesen innerhalb von 30 Tagen an Sellpy zurückzusenden. Eine Reklamation ist im Vorfeld anzumelden.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Second Hand" /><category term="Mode" /><category term="Fashion" /><category term="Kleidung" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Damen" /><category term="Herren" /><summary type="html">Die Idee von Sellpy</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sellpy_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sellpy_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">OGNX</title><link href="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/ognx/" rel="alternate" type="text/html" title="OGNX" /><published>2022-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/ognx</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/mode-und-kleidung/ognx/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-ognx&quot;&gt;Die Idee von OGNX&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ein Yoga-Outfit von OGNX besteht aus einem Yoga-Oberteil, wie einem T-Shirt. Darunter gibt ein gutsitzender Yoga- oder Sport-BH bequeme Unterstützung. Die lockeren Hosen oder anschmiegsame und elastische Leggings machen jede Bewegung mit. Auch für die Männer gibt es in dem OGNX Online-Shop die optimalen Yogahosen mit viel Beinfreiheit sowie T-Shirts, die bequem und atmungsaktiv sind. Egal, ob Shorts oder lange, lockere Hosen, T-Shirts oder Tanks, in dem Online-Shop von OGNX finden alle die passende Yogabekleidung für die eigenen Bedürfnisse. Die Yogawear eignet sich ebenso für Pilates, zum Tanzen oder das tägliche Work-out.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-ognx&quot;&gt;Die Prinzipien von OGNX&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der OGNX Online-Shop denkt vieles um und neu, denn der Status quo ist ihnen nicht genug. Die Yogabekleidung wird in Europa produziert und das Unternehmen pflegt den Kontakt zu den Produzenten. Sie kreieren eine Marke, weit weg von den Klischees oder den kurzlebigen Trends. In den Produkten von OGNX verschmilzt Fashion mit Activewear. Dadurch möchten sie inspirieren, an die Schönheit des Seins erinnern und ohne etwas zu bewerten, allen Menschen den Raum geben, um sich selbst zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dabei setzt das Unternehmen hohe Standards in Sachen &lt;a href=&quot;https://ognx.com/pages/unser-material&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nachhaltigkeit&lt;/a&gt;. Gleichzeitig entwickeln sie sich stetig weiter. Sie lernen stets neues und gehen auch so manche Risiken ein, sind aber immer mit Spaß bei der Sache. Um sich stetig verbessern zu können, bleiben sie dynamisch und verändern die Perspektive. Ebenso ist die Offenheit wichtig für die Entwicklung neuer OGNX Produkte. Diese sollen rundum in den Alltag passen und alle Yogaübungen unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je nach dem Herkunftsland und dem Hersteller leiden die Mitarbeiter unter den vorherrschenden Produktionsbedingungen. Außerdem kommen häufig giftige Chemikalien zum Färben zum Einsatz. Für OGNX sind dagegen faire Arbeitsbedingungen besonders wichtig und gehören zu der Unternehmensphilosophie. Zudem möchten OGNX Yogabekleidung nachhaltiger gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von OGNX&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=25924&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/ognx_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von OGNX&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-ognx&quot;&gt;Die Produkte von OGNX&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Heute verwendet der Modeproduzent nur biologische Materialien oder recycelte Fasern. Bis dahin war es nicht ganz einfach, denn recycelte Fasern zu verwenden, erforderte viel Arbeit und innovative Lösungen. Mit den OGNX Produkten möchte das Unternehmen auch dazu beitragen, umzudenken. Nicht zuletzt möchten sie anregen, dass sich jeder von dem eigenen begrenzenden Denken befreien und über sich hinauswachsen kann.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit die Kleidung das Praktizieren von Yoga unterstützt, bietet der OGNX Online-Shop für jeden Bedarf das passende Produkt. Die Yogakleidung benötigt Elastizität und darf nicht an Bequemlichkeit einbüßen. Zum Beispiel dient ein hoher Bund dem Tragekomfort bei den intensiven Dehnübungen. Elastizität erhält enganliegendes Material durch etwa 10 Prozent Elasthan, wodurch dieses auch bei längerem Tragen in Form bleibt. Das Unternehmen legt Wert auf guten Service und freut sich über jedes Feedback.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yoga stammt aus Indien und ist eine philosophische Lehre mit einer Jahrtausende alten Geschichte. Das Ziel ist seit jeher, den Körper, den Geist und die Seele zu verbinden. Körperliche, aber auch mentale Gesundheit zu erlangen, gehört zu dem Bestreben dazu. Yoga findet immer mehr Anhänger, weil das regelmäßige Praktizieren das Wohlbefinden steigert und sich zusätzlich positiv auf die Leistungsfähigkeit und Konzentration auswirkt. Gleichzeitig reduziert es Stress.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ognx-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die OGNX Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Bezahlmöglichkeiten in dem Online-Shop von OGNX zählen Vorkasse, Sofortüberweisung, Klarna Rechnungskauf, Kreditkarte, PayPal sowie Amazon Payments.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ognx-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die OGNX Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten in dem OGNX Online-Shop nach Deutschland betragen 4,90 Euro. Liegt der Warenwert der Bestellung bei 50 Euro oder darüber, erfolgt die Lieferung kostenlos. Die Lieferung nach Österreich kostet 9,90 Euro. Es ist auch ein Versand in viele andere Länder möglich, wobei die Versandkosten zwischen 11,90 Euro und 29,90 Euro betragen. Dabei ist der Hinweis wichtig, dass bei Lieferungen außerhalb der Europäischen Union Zölle anfallen können, die von den Kunden zu tragen sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ognx-online-shop-retoure&quot;&gt;Die OGNX Online-Shop Retoure&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Entspricht die Ware nicht den Erwartungen, sollten die Etiketten an der Kleidung belassen und einfach innerhalb von 14 Tagen gerne originalverpackt zurücksenden werden. Die OGNX Rücksendungen aus Deutschland sind mit dem beigelegten Retourenlabel kostenfrei, das bereits mit dem Paket versendet wird. Eine Retoure aus dem Ausland bedarf allerdings ausreichender Frankierung.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Fair" /><category term="Sportkleidung" /><category term="Yogakleidung" /><category term="Sport" /><category term="Yoga" /><category term="Fashion" /><category term="Mode" /><summary type="html">Die Idee von OGNX</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ognx_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/ognx_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">UNMILK</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/unmilk/" rel="alternate" type="text/html" title="UNMILK" /><published>2022-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/unmilk</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/unmilk/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-unmilk&quot;&gt;Die Idee von UNMILK&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;UNMILK ist keine Milch. Das hat einen ganz bestimmten Grund, denn nicht Kuhmilch, sondern die Plant-Based-Drinks, also die Getränke auf einer rein pflanzlichen Basis, sollen der neue Standard werden. Die Gründerin von UNMILK war nicht kompromissbereit, was das Sortiment von Milch-Alternativen anging. Diese waren oft nicht lecker, nicht gesund und nicht nachhaltig. Das ging besser, wie sie und ihr Team mit ihrem UNMILK Sortiment selbst beweisen. Die Drinks sind cremig, proteinhaltig und rein pflanzlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allem voran ist die Erbse aus verschiedenen Gründen ein fantastischer Rohstoff für die UNMILK Produkte. Sie wird in Europa angebaut, steckt voller Protein und bringt viele Vorteile mit sich. Verglichen mit der Kuhmilch, aber auch mit der Mandelmilch, hat die UNMILK Milch-Alternative aus Erbsen eine bessere CO2-Bilanz, benötigt bei der Produktion weniger Wasser und auch weniger Anbaufläche. Der übermäßige Konsum von den tierischen Produkten erhöht außerdem das Risiko, Herz-Kreislauf-Erkrankungen zu entwickeln. Dagegen steckt eine vollwertig pflanzliche Ernährung voller Nährstoffe und liefert Vitamine und Ballaststoffe, die gut für die Gesundheit sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ziele-von-unmilk&quot;&gt;Die Ziele von UNMILK&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;UNMILK ist kein Milchprodukt, denn es handelt sich hierbei um eine Alternative zu der Kuhmilch. Dennoch haben sie nicht weniger vor, als die Milch-Welt genau hiermit auf den Kopf zu stellen. Die Kühe werden zu übernatürlichen Leistungen angetrieben und sind deshalb hochgezüchtet. Sie werden dazu gezwungen, Kälber zu bekommen, damit sie täglich bis zu 30 Liter Milch produzieren. Davon bekommt das Kalb aber kaum etwas ab, denn diese Milch ist für Menschen bestimmt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer kein Interesse an der Milch mit ihrem tierischen Ursprung hat, greift einfach zu den Pflanzendrinks von UNMILK. Die in den Milch-Alternativen enthaltenen Proteine stehen der Kuhmilch auch in nichts nach. Und die Effekte auf die Umwelt können sich sehen lassen. Die pflanzlichen Alternativen zu Milch von UNMILK, wie beispielsweise die Produkte auf Basis der Erbse, verbrauchen 8-mal weniger Anbaufläche sowie 10-mal weniger Wasser und erzeugen ganze 21-mal weniger CO2-Emissionen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von UNMILK&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=15536&amp;amp;awinaffid=381745&amp;amp;ued=https%3A%2F%2Fwww.idealo.de%2Fpreisvergleich%2FMainSearchProductCategory.html%3Fq%3Dunmilk&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/unmilk_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von UNMILK&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-unmilk&quot;&gt;Die Produkte von UNMILK&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um die passenden UNMILK Produkte für sich selbst zu finden, gibt es auf der Webseite einen kleinen Fragebogen. Grundsätzlich steht es aber jedem frei, sich kreuz und quer durch das Sortiment durchzuprobieren. Die Haferdrinks sind beliebt, um den Kaffee zu verfeinern oder das Müsli abzurunden. Es gibt Original glutenfrei, Barista oder Hafer-Kürbiskern.
Mit der DIY Haferdrink Refill Packung von UNMILK gibt es eine Mischung, die gleich mehrere Liter ergibt. Diese lässt sich nach und nach bei Bedarf anrühren, was eine Menge Verpackungsmüll spart. Die High Protein Shakes machen satt, unterstützen den Muskelaufbau und sind mit Vitaminen und Mineralstoffen angereichert. Alle Produkte von UNMILK kommen ohne Zuckerzusatz oder Süßungsmittel sowie ohne Milch, Gluten und Nuss aus. Der glutenfreie Hafer stammt ebenso wie das Erbsenprotein aus dem europäischen Anbau.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-von-unmilk-produkten&quot;&gt;Das Einkaufen von UNMILK Produkten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer gerne in den Geschäften vor Ort stöbern möchte, findet UNMILK Produkte in ausgewählten REWE-Filialen, im Sportregal bei ROSSMANN und in der Müller Drogerie, bei STARBUCKS, bei Flink sowie bei GORILLAS. Auf der Webseite vom UNMILK Online-Shop gibt es einen &lt;a href=&quot;https://unmilk.com/pages/stores&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Store Locator&lt;/a&gt;, über den sich das nächstgelegene Geschäft einfach finden lässt. Andernfalls bietet es sich an, bequem online zu bestellen und sich die UNMILK Produkte an die Haustür liefern zu lassen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unmilk-zahlungsarten&quot;&gt;Die UNMILK Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die UNMILK Zahlungsarten sind Kreditkarte, PayPal und Sofortüberweisung über Klarna.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-unmilk-versandkosten&quot;&gt;Die UNMILK Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der UNMILK Online-Shop liefert innerhalb Deutschlands und nach Österreich. Falls es nicht möglich ist, das Paket persönlich zu empfangen, kann der Versand an eine DHL Packstation stattfinden. Der Versand selbst erfolgt klimaneutral. Grundsätzlich betragen die UNMILK Lieferkosten 3,90 Euro. Ab einem Bestellwert von 30 Euro ist die Lieferung aber kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Milch-Alternative" /><category term="Milch-Ersatz" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Pflanzlich" /><summary type="html">Die Idee von UNMILK</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/unmilk_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/unmilk_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">School-Mood</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/school-mood/" rel="alternate" type="text/html" title="School-Mood" /><published>2022-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-04T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/school-mood</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/school-mood/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-school-mood&quot;&gt;Die Idee von School-Mood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Sortiment von School-Mood finden sich klimaneutrale Schulranzen, bei denen in der Produktion auf die häufig vorkommenden Schadstoffe verzichtet wird. Sie sind zudem nachhaltig gefertigt, um für die Menschen, die Umwelt und das Klima nicht belastend zu sein. Auch das erhältliche Zubehör ist nicht nur alltagstauglich, sondern durchdacht und nachhaltig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Klimawandel ist eine Herausforderung, die alle etwas angeht. Viele andere Produzenten müssen noch darauf hinarbeiten, was School-Mood bereits umgesetzt hat. Der School-Mood Air ist der erste Schulranzen, der bereits zu &lt;a href=&quot;https://www.school-mood.com/warum-school-mood/klimaneutralitaet&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;100 Prozent klimaneutral&lt;/a&gt; ist. Das Unternehmen arbeitet zusammen mit ClimatePartner und berechnet zunächst, wie viele CO₂-Emissionen entstehen. Dabei beziehen sie die Produktion, den Versand sowie auch die Verpackung mit ein. Des Weiteren wird, soweit es möglich ist, CO₂ vermieden und verhindert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Treibhausgasemissionen, welche sich nicht vermeiden lassen, werden von School-Mood zumindest ausgeglichen. Ermöglicht wird das durch das Klimaschutzprojekt Waldschutz in der Region Kasigau Wildlife Korridor in Kenia. Deshalb sind die Air-Schulranzen von School-Mood mit dem Label von ClimatePartner gekennzeichnet. Der CO₂-Ausgleich ist auf der Webseite nachvollziehbar. Die Ranzen sind darüber hinaus frei von PVC sowie frei von gesundheits- und umweltschädlichen PCFs. Die Textilien sind aus den recycelten PET-Flaschen hergestellt und die Pappen und die Papiere bestehen aus FSC-Recyclingmaterial.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-ergonomie-von-school-mood&quot;&gt;Die Ergonomie von School-Mood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Ergonomie ist auch schon bei dem Schulranzen wichtig. Deshalb sind die Schultaschen von School-Mood leicht und bequem zu tragen. Möglich macht das die ausgeklügelte Tragetechnik, die aus der Rückenpolsterung, der Schultergurtführung sowie dem Brust- und dem Beckengurt besteht. Dadurch passt jeder Ranzen von School-Mood optimal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Gurte sind breit und gepolstert, sodass das Gewicht gut verteilt wird und angenehm zu tragen ist. Der Brust- und der Beckengurt sind aus mehreren Gründen verstellbar. Zum einen soll jeder Schulranzen von School-Mood auf jedes Kind individuell einstellbar sein. Zum anderen verlagert diese Technik das Gewicht auf das Becken anstatt auf die Schultern. Darüber hinaus sind die Polsterungen atmungsaktiv, damit die Luftzirkulation das Tragen noch angenehmer macht.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von School-Mood&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=22086&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/school-mood_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von School-Mood&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-school-mood&quot;&gt;Die Produkte von School-Mood&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Sortiment von School-Mood finden sich verschiedene Schultaschen und passendes Zubehör für die Schule. Nicht nur was die Ranzen betrifft, hat sich der Hersteller viel dabei gedacht. Weil die Kinder sehr schnell heranwachsen, wird so manches bald schon zu klein. Bei den Produkten von School-Mood ist das anders, denn sie wachsen ganz einfach mit dem Kind mit. Das ist dank der ausgeklügelten Schultergurtführung möglich. Dazu sind mit wenigen Handgriffen nur die Schultergurte in der passenden Länge einzustellen. Hinzu kommt die individuelle Einstellung von Brust- und Beckengurt in der Höhe und Breite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weil die Kinder meist in Schüben wachsen, sollte einfach gelegentlich nachgeschaut werden, ob die Gurte der Schultasche von School-Mood bereits anzupassen sind. Durch die individuelle Einstellung der Gurte ist gewährleistet, dass das Gewicht nicht auf den Schultern, sondern auf dem Becken lagert. Im Zubehör in dem School-Mood Online-Shop finden sich unter anderem Schultüten, Turnbeutel und Sporttaschen, Brotdosen, Trinkflaschen sowie ein Etui mit Stiften und allem, was dazugehört.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-school-mood-zahlungsarten&quot;&gt;Die School-Mood Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Zahlungsmöglichkeiten in dem School-Mood Online-Shop zählen Vorkasse per Überweisung sowie Zahlung per PayPal, Kreditkarte oder Rechnung. Wer nicht auf eine Bestellung warten und dafür gerne vor Ort stöbern möchte, findet in Ibbenbüren das School-Mood Outlet. Hier gibt es reduzierte Produkte aus dem Vorjahr, aber auch Einzelstücke und Ware aus der aktuellen Kollektion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-school-mood-versandkosten&quot;&gt;Die School-Mood Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen aus dem Online-Shop von School-Mood werden nach Deutschland sowie in die Europäische Union versendet. Innerhalb Deutschlands fallen Lieferkosten von 4,95 Euro pro Bestellung an. Versandkostenfrei ist eine Lieferung ab 90 Euro. Innerhalb der EU betragen die Versandkosten 6,90 Euro. Auch hier ist die Lieferung ab 90 Euro versandkostenfrei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Deutschland ist das Paket etwa 3 bis 5 Werktage unterwegs. Die Lieferung in die EU nimmt etwa 5 bis 7 Werktage in Anspruch. Dabei ist die Lieferzeit nicht abhängig von dem Bestelldatum, denn versendet wird nach dem Zahlungseingang. Ebenso kann sich die Sendung verzögern, wenn ein einzelner Artikel aus der Bestellung eine längere Lieferzeit benötigt.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Klimaneutral" /><category term="Schultaschen" /><category term="Schulranzen" /><category term="Ranzen" /><category term="Taschen" /><summary type="html">Die Idee von School-Mood</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/school-mood_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/school-mood_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Medimops</title><link href="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/medimops/" rel="alternate" type="text/html" title="Medimops" /><published>2022-06-03T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-03T00:00:00+02:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/medimops</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/secondhand-und-upcycling/medimops/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-medimops&quot;&gt;Die Idee von Medimops&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von Medimops lohnt sich das Stöbern, denn die Artikel sind in einem Vergleich zu der Neuware bis zu 70 Prozent günstiger. Die Auswahl umfasst circa 4 Millionen Artikel und täglich kommen bis zu 400.000 Artikel hinzu. Dabei sind alle &lt;a href=&quot;https://www.medimops.de/Zustandsbeschreibung/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gebrauchten Produkte&lt;/a&gt; bei Medimops von Hand überprüft worden, bevor sie in den Verkauf kommen. Durch das große Warenangebot und die geprüfte Qualität findet hier jeder nahezu alles, was gesucht wird und das auch noch zu einem Schnäppchenpreis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-medimops&quot;&gt;Das Einkaufen bei Medimops&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alles, was gesucht wird, lässt sich zum Schnäppchenpreis finden. Egal, ob es sich um einen hochpreisigen Markenartikel handelt, oder einen beliebten Klassiker, in dem Medimops Online-Shop finden sich viele tolle Angebote. Dabei lässt sich ganz praktisch nach dem Preis filtern, den der gesuchte Artikel kosten darf. Hier gibt es sogar Produkte für unter einem Euro, aber auch in den Preisspannen zwischen 2 Euro und 5 Euro, 6 Euro bis 9 Euro, oder zu höheren Beträgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sollte ein Medimops Produkt einmal ausverkauft sein, besteht die Möglichkeit, diesen auf dem Merkzettel zu notieren. Ist der Artikel wieder erhältlich, kann auf Wunsch eine Benachrichtigung per E-Mail erfolgen. Nicht verfügbare Medimops Artikel sind deshalb auch im Sortiment aufgeführt, damit sie nicht in Vergessenheit geraten, sondern bei Verfügbarkeit wieder bestellt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Medimops&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=11364&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/medimops_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Medimops&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-medimops&quot;&gt;Die Produkte von Medimops&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wer gerne viel liest, könnte ein Vermögen in neue Bücher investieren. Oder aber einfach ein Buch nach dem anderen für wenig Geld aus zweiter Hand kaufen. Egal, ob Romane, Kinder- und Jugendbücher, Krimis und Thriller oder Fachbücher und Ratgeber gesucht werden, in dem Online-Shop von Medimops findet sich für jedes Genre oder jedes Fachgebiet ein interessantes Buch. Das Gleiche gilt für Filme, denn die Auswahl bei Medimops ist riesig. Wer sich für Spiele begeistert, findet in dem Online-Shop viele Schnäppchen für den PC, die Wii, Nintendo DS oder Nintendo 3DS sowie Playstation 3, Playstation 4 oder die Xbox One.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In der Rubrik Sale von Medimops finden sich weitere tolle Angebote. Über die Suchfunktion kann entweder ein Schlagwort eingeben werden oder direkt nach einem bestimmten Artikel gesucht werden. Es lässt sich aber auch einfach in den verschiedenen Kategorien nachschauen, was es alles an tollen Angeboten gibt. Wer Inspiration sucht, etwas Neues entdecken oder alte Klassiker durchforsten möchte, ist mit dem Medimops Online-Shop gut beraten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wer für kleines Geld viel Unterhaltung wünscht, kann im Bereich zwischen 2 Euro und 5 Euro nach DVD und Blu-Ray schauen. Für mehr Spannung lohnt sich der Blick in die Kategorie Action und Abenteuer oder Thriller. Wer die Stimmung aufhellen möchte, wird sicher in den Komödien fündig. Darf es emotionaler zugehen, ist wohl die Kategorie Drama die erste Anlaufstelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daneben findet sich in dem Medimops Online-Shop viel Unterhaltung in den Kategorien Serien- und Filmboxen, Kinder und Familie sowie Dokumentationen. Wer weniger fürs Auge, dafür mehr für die Ohren sucht, dem wird hier ebenso viel geboten. Die Kategorien Pop und Rock, Klassik sowie Metal und Hardrock sind allzeit gut gefragt. Außerdem lohnt sich auch ein Blick in Kindermusik und Hörspiele, Alternative oder in Filmmusik und Musical.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-medimops-zahlungsarten&quot;&gt;Die Medimops Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Medimops Zahlungsmöglichkeiten sind unter anderem Lastschrift oder Kreditkarte, wie Visa, Mastercard oder American Express. Des Weiteren ist die Bezahlung mit PayPal, Sofortüberweisung oder Amazon Payments sowie der Kauf auf Rechnung möglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-medimops-versandkosten&quot;&gt;Die Medimops Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Liegt der Warenwert unter 10 Euro, dann fallen Versandgebühren im Wert von 1 Euro pro Bestellung an. Ab 10 Euro ist die Medimops Lieferung innerhalb von Deutschland versandkostenfrei. Die Lieferzeit bewegt sich zwischen 2 und 5 Werktagen. Versendet wird zudem nach Österreich, Frankreich, Großbritannien, in die Schweiz und in andere europäische Länder sowie außerhalb von Europa. Die Medimops Versandkosten bewegen sich hier pro Artikel zwischen 1 Euro und 4 Euro. Die Lieferdauer ist hier abhängig vom Zielland und kann zwischen 20 und 50 Tagen betragen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Second Hand" /><category term="Gebrauchtware" /><category term="Bücher kaufen" /><category term="CDs kaufen" /><category term="DVDs kaufen" /><category term="Spiele kaufen" /><summary type="html">Die Idee von Medimops</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/medimops_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/medimops_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>