<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://gutes-gewissen.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://gutes-gewissen.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-02-23T09:16:16+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/feed.xml</id><title type="html">gutes-gewissen.com</title><subtitle>Wir haben es uns zur Aufgabe gemacht, Unternehmen besonders hervorzuheben, die viel Wert auf Nachhaltigkeit, Qualität und Naturschutz legen.  Wir schaffen Transparenz und zeigen, dass Konsum nicht immer auch schädlich für unsere Umwelt ist!</subtitle><entry><title type="html">WEtell Mobilfunk</title><link href="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/wetell/" rel="alternate" type="text/html" title="WEtell Mobilfunk" /><published>2024-02-23T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-23T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/wetell</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/computer-und-technik/wetell/">&lt;h3 id=&quot;der-klimaschutz-bei-wetell&quot;&gt;Der Klimaschutz bei WEtell&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit WEtell surft und telefoniert man ab der ersten Minute zu 100% klimapositiv. Dazu berechnet WEtell alle Emissionen seiner Mobilfunkkund*innen und holt diese in Pflanzenkohle-Projekten wieder aus der Atmosphäre. Zusätzlich investiert WEtell in den Ausbau erneuerbarer Energien in Deutschland, so dass das Unternehmen nicht nur nachhaltig, sondern regenerativ arbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-datenschutz-bei-wetell&quot;&gt;Der Datenschutz bei WEtell&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;WEtell macht sich für den Datenschutz in der digitalen Kommunikation stark. So werden detailliertes Mobilfunkverhalten und persönliche Daten getrennt verarbeitet. Es gibt transparente Speicherfristen und Daten werden schnellstmöglich gelöscht. Zudem kann das Serviceteam über verschlüsselte Kommunikationswege wie PGP-verschlüsselte Mails oder den Threema-Messenger erreichen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-transparenz-bei-wetell&quot;&gt;Die Transparenz bei WEtell&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei WEtell erwartet Kund*innen ein fairer Umgang auf Augenhöhe. Das Tarifangebot von WEtell ist transparent und übersichtlich, ganz ohne Lockangebote oder Vertragsfallen. Alle Tarife sind monatlich kündbar. Tarifverbesserungen gibt WEtell automatisch an alle Bestandskund*innen weiter statt sie – wie üblich – nur Neukund*innen vorzubehalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von WEtell Mobilfunk&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=312082-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/wetell_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von WEtell Mobilfunk&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-wetell&quot;&gt;Die Idee hinter WEtell&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;WEtell wurde mit der Vision gegründet, aktiv zum nachhaltigen Wandel in der Gesellschaft beizutragen. Ganz nach dem Motto: “Wir sind nicht nachhaltig, weil wir Mobilfunk verkaufen wollen, wir verkaufen Mobilfunk, um die Nachhaltigkeit zu fördern.” Daher engagieren sich die Gründer*innen Alma Spribille, Andreas Schmucker und Nico Tucher auch über das Kerngeschäft hinaus in Verbänden, Initiativen und der Öffentlichkeit für eine nachhaltigere Wirtschaft.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gemeinwohl-ökonomie-und-verantwortungseigentum&quot;&gt;Gemeinwohl-Ökonomie und Verantwortungseigentum&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;WEtell ist nach den Kriterien der Gemeinwohl-Ökonomie bilanziert und legt in seinem Gemeinwohl-Bericht alle Strukturen, Prozesse und Zahlen transparent offen. Zudem befindet sich WEtell in Verantwortungseigentum. Diese besondere Eigentumsstruktur sorgt dafür, dass alle Gewinne zurück ins Unternehmen und die Förderung der Nachhaltigkeit fließen. Zudem ist WEtell damit vor Verkauf, Übernahme oder Einfluss von Externer geschützt und kann seine nachhaltige Strategie langfristig sichern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-wetell&quot;&gt;Die Produkte von WEtell&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;WEtell bietet nachhaltige Mobilfunktarife für Privat- und Geschäftskund*innen an. Alle Tarife sind im zuverlässigen D2-Netz und monatlich kündbar. Vom Tarif „Ultrakurz“ mit 2 GB LTE und 100 Freiminuten bis hin zum Tarif „Überschall“ mit 40 GB 5G und Allnet Flat ist für jeden Bedarf etwas dabei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Damit Menschen mit niedrigerem Einkommen ebenfalls an der Nachhaltigkeit teilhaben können, gibt es zusätzlich den WEtell FAIRstärker, bei dem Kund*innen freiwillig mehr für ihren Tarif zahlen, damit andere ihn günstiger erhalten können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für einen unkomplizierten Tarifwechsel bietet WEtell Interessierten einen Wechselservice mit Kündigungshilfe und Checkliste für die reibungslose Rufnummernmitnahme an. Daneben steht das kompetente Serviceteam in Freiburg gerne mit Rat und Tat zur Seite.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltiges Telefonieren" /><category term="Nachhaltiges Surfen" /><category term="Mobilfunk" /><category term="Mobilfunkanbieter" /><category term="Klimapositiv" /><summary type="html">Der Klimaschutz bei WEtell</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wetell_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/wetell_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Villa Bambini</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/villa-bambini/" rel="alternate" type="text/html" title="Villa Bambini" /><published>2024-02-22T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-22T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/villa-bambini</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/villa-bambini/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-villa-bambini&quot;&gt;Die Idee von Villa Bambini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Was unterscheidet Villa Bambini von anderen Online-Shops? Das Spielzeug von Villa Bambini ist nicht nur von hohem pädagogischem Wert, sondern auch fair produziert und stammt oft von heimischen Herstellern. Villa Bambini steht dafür, dass Ihr Spielzeug unbedenklich, nachhaltig und schadstofffrei ist. Die hohe Qualität der Villa Bambini Produkte gewährleistet, dass die Spielzeuge von Villa Bambini Generationen überdauern und langfristig ihren Wert behalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Villa Bambini Webseite ist benutzerfreundlich gestaltet und bietet eine Navigation nach Altersklassen von 0 Jahren bis zum Schüler, damit schnell und einfach das passende Spielzeug oder Geschenk gefunden werden kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-villa-bambini&quot;&gt;Die Produkte von Villa Bambini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Villa Bambini ist stolz darauf, eine Auswahl an Produkten anzubieten, die nicht nur die Entwicklung von Kindern fördern, sondern auch einen positiven Beitrag zur Umwelt leisten. Mit jedem Kauf in dem Online-Shop für ökologisches Spielzeug wird eine nachhaltige und verantwortungsvolle Konsumkultur unterstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel von Villa Bambini ist es, nicht nur hochwertige Produkte anzubieten, sondern auch ein Einkaufserlebnis, das Werte und Überzeugungen seiner Kunden widerspiegelt. Villa Bambini glaubt fest daran, dass Spielzeug nicht nur unterhalten, sondern auch inspirieren und erziehen sollte. Das Team wünscht viel Freude beim Entdecken des nachhaltigen Spielzeugsortiments und steht immer gerne bei Fragen und Anliegen zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Villa Bambini&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=324175-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/villa-bambini_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Villa Bambini&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-villa-bambini&quot;&gt;Die Prinzipien von Villa Bambini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei Villa Bambini wird Nachhaltigkeit nicht nur als Schlagwort verstanden, sondern als Verpflichtung, der sich das Team täglich stellt. Deshalb werden Lieferanten sorgfältig ausgewählt. Dabei wird bei Villa Bambini auf kurze Lieferwege gesetzt, um die Umweltbelastung so gering wie möglich zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Verpackungen der Villa Bambini Produkte bestehen oft aus recyceltem Material oder sind biologisch abbaubar, um sicherzustellen, dass auch in diesem Bereich ein maximaler Beitrag zum Umweltschutz geleistet wird. Darüber hinaus bemüht sich Villa Bambini Online-Shop, Plastikverpackungen zu vermeiden und auf alternative Materialien zurückzugreifen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Transparenz ist bei Villa Bambini besonders wichtig. Daher informiert Villa Bambini seine Kunden über die Herkunft der angebotenen Produkte, die Produktionsbedingungen und die Materialien, die verwendet werden. Villa Bambini möchte, dass seine Kunden mit gutem Gewissen in dem Online-Shop einkaufen können und genau wissen, was sie erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Aspekt der Nachhaltigkeit, dem Villa Bambini sich verpflichtet fühlt, ist die soziale Verantwortung. Hierfür werden lokale gemeinnützige Einrichtungen unterstützt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei Villa Bambini geht es nicht nur um den Verkauf von Spielzeug, sondern auch um die Förderung einer umweltbewussten Lebensweise und die Schaffung einer besseren Zukunft für kommende Generationen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Erwerb von Villa Bambini Produkten wird der Kunde ein Teil einer nachhaltigen Community, die gemeinsam einen positiven Wandel bewirkt. Villa Bambini lädt auf seiner Website zum Erleben des vielfältigen Angebots an hochwertigem und umweltfreundlichem Spielzeug ein und dazu, wie nachhaltiges Konsumieren Freude machen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-villa-bambini-zahlungsarten&quot;&gt;Die Villa Bambini Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Villa Bambini bietet eine kundenfreundliche Auswahl an Zahlungsoptionen an, darunter auch die Zahlung per Vorkasse oder via Kreditkarte, das Bezahlen mithilfe von PayPal oder Sofortüberweisung und den Kauf auf Rechnung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-villa-bambini-versandkosten&quot;&gt;Die Villa Bambini Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten innerhalb Deutschlands für die Produkte aus dem Villa Bambini Online-Shop betragen pauschal 6,90 Euro. Ab einem Bestellwert von 75 Euro ist der Versand kostenlos. Zusätzlich ist die Lieferung in das europäische Ausland möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Öko" /><category term="Ökologisch" /><category term="Pädagogisch wertvoll" /><category term="Fair" /><category term="Spielzeug" /><category term="Spiele" /><summary type="html">Die Idee von Villa Bambini</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/villa-bambini_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/villa-bambini_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Velivery</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/velivery/" rel="alternate" type="text/html" title="Velivery" /><published>2024-02-21T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-21T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/velivery</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/velivery/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-velivery&quot;&gt;Die Idee von Velivery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nachhaltige Ernährung, die Mensch, Tier und Planeten guttut, ist Veliverys Ziel. Deshalb dreht sich hier alles um die pflanzenbasierten Lebensmittel. Deutschlands größter veganer Online-Shop mit zirka 160 Marken lässt alle Veganfans aus dem Vollen schöpfen. Qualität, schnelle Lieferung und eine geschlossene Kühlkette sind dabei sichergestellt. So gelangt mit einem Klick das Beste der pflanzlichen Küche auf den Tellern der Velivery Kund:innen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-werte-von-velivery&quot;&gt;Die Werte von Velivery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Velivery hat die Zukunft der Menschen und des gesamten Planeten im Blick. Ein besonderes Anliegen ist das Tierwohl, weshalb nur tierleidfreie Produkte im Sortiment geführt werden. Alle vertriebenen Produkte sind zudem gentechnikfrei und genügen höchsten Qualitätsansprüchen. Das Ziel ist es, komplett ökologisch zu wirtschaften. Deshalb hört nachhaltiges Handeln auch nicht beim Essen auf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um einen möglichst kleinen ökologischen Fußabdruck zu hinterlassen, betreibt Velivery den Firmensitz im bayrischen Nabburg mit 100% Ökostrom und Erdwärme. Auch beim Versand der Waren verwenden sie ausschließlich recyclebare und wiederverwendbare Materialien. Getreu dem Motto „sharing is caring“, pflanzt Velivery Bäume in Kenia um CO2-Emmissionen auszugleichen und gibt seinen Kunden die Möglichkeit durch das Aufrunden Organisationen wie WWF, One Earth, One Ocean oder Ärzte ohne Grenzen zu unterstützen.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Velivery&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=368779&amp;amp;mid=15953&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=2443700&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/velivery_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Velivery&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-velivery&quot;&gt;Die Produkte von Velivery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop unter Velivery.com finden alle Menschen, die sich für pflanzliche Ernährung interessieren, fast 2.000 Produkte von zirka 160 Marken. Von der veganen Grundausstattung über Milch-, Fleisch- und Fischalternativen bis hin zu Backwaren, Fitness-Food, Convenience-Produkten und Tiernahrung reicht das vegane Angebot von Velivery. Süßes, Snacks, Tee und Kaffee, Weine und Gewürzen runden das Sortiment ab.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;das-einkaufen-bei-velivery&quot;&gt;Das Einkaufen bei Velivery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Parallel zu dem nachhaltigen Ansatz stehen die Kundeninteressen im Vordergrund. Der Velivery Online-Shop möchten allen Veganfans ein bequemes, einfaches Einkaufserlebnis sowie Lust auf pflanzliche Ernährung bereiten. Neben dem B2C-Shop für alle (www.velivery.com) bietet Velivery auch einen B2B-Shop für Geschäftskundschaft (b2b.velivery.com) an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-velivery-zahlungsarten&quot;&gt;Die Velivery Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zahlbar ist die Bestellung im Velivery Online-Shop via Rechnungskauf, Bankeinzug, Kreditkarte und PayPal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-velivery-versandkosten&quot;&gt;Die Velivery Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Velivery liefert innerhalb von Deutschland, Österreich und der Schweiz (Standard- und Expressversand) sowie ins europäische Ausland (Standardversand; Expressversand nach Frankreich, Dänemark und Italien möglich).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Versandkosten in dem Online-Shop von Velivery betragen bis zu einem Bestellwert von 49 Euro (national) pauschal nur 4,99 Euro (Standardversand), unabhängig von Größe oder Gewicht der Bestellung. Bestellungen über 49 Euro Bestellwert innerhalb von Deutschland sind versandkostenfrei mit DHL-Standardversand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zusätzlich bietet Velivery innerhalb Deutschlands bis zu einem Maximalgewicht von 19,99 kg Expressversand wie folgt an:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;bis 9,99 kg: 14,99 Euro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bis 14,99 kg: 19,99 Euro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;bis 19,99 kg: 29,99 Euro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Der Standardversand nach Österreich beträgt 9,99 Euro bei einem Bestellwert unter 89 Euro. Über 89 Euro wird die Bestellung kostenfrei verschickt. Zusätzlich gibt es nach Österreich einen Expressversand für Bestellungen bis 10 kg für 28,99 Euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Standardversand innerhalb der Europäischen Union beläuft sich auf 12,99 Euro bei einem Bestellwert unter 89 Euro. Über 89 Euro wird die Bestellung kostenfrei versandt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den Standardversand in die Schweiz betragen die Versandkosten 19,99 Euro (netto). Der Expressversand in die Schweiz für Bestellungen bis 10 kg ist für 49,99 Euro Versandkosten möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Vegane Lebensmittel" /><category term="Vegane Getränke" /><category term="Fleisch-Alternativen" /><category term="Fisch-Alternativen" /><category term="Milch-Alternativen" /><summary type="html">Die Idee von Velivery</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/velivery_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/velivery_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">My Esel</title><link href="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/my-esel/" rel="alternate" type="text/html" title="My Esel" /><published>2024-02-20T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-20T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/my-esel</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/spielzeug-und-hobby/my-esel/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-my-esel&quot;&gt;Die Idee von My Esel&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die spezielle Konstruktion ermöglicht es My Esel, als ersten Hersteller weltweit, eine kundenindividuelle Fertigung in Massenproduktion anzubieten. My Esel bietet 100% maßgefertigte Rahmen. Weitere Vorteile von den E-Bikes aus Holz sind die unsichtbare Integration von den E-Antrieben und den GPS-Systemen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Firmenphilosophie von My Esel basiert auf einem möglichst nachhaltigen Businessmodell. Die kurzen Lieferwege, die regionalen Partner und ein Material das CO2 speichert statt produziert - Jeder My Esel Nutzer trägt so beim Biken doppelt zum Klimaschutz bei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My Esel Bikes fallen auf und bringen viel Aufmerksamkeit. Neben dem klassischen B2C Segement zeigt der Holzrahmen samt Brandingmöglichkeiten großes Potential im B2B Vertrieb (Company-Bikes, Verleih, Hotellierie).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die verschiedensten My Esel Fahrräder und E-Bikes können über den My Esel Online-Shop oder die Partner, die in dem Store-Finder auf der Webseite gelistet sind, geordert werden. Die Bandbereite der Produkte von My Esel startet beim dem City-Komfort E-Bike und geht bis zum maßgefertigten Rennrad.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von My Esel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=346653-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/my-esel_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von My Esel&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-my-esel-zahlungsarten&quot;&gt;Die My Esel Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zu den Zahlungsmöglichkeiten in dem Online-Shop von My Esel zählen PayPal, Kreditkarte oder Überweisung. Die Lieferzeit für die My Esel E-Bikes beträgt in der Regel 2 Wochen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-my-esel-versandkosten&quot;&gt;Die My Esel Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bei einer Bestellung in dem My Esel Online-Shop entstehen für die Privatkunden keine Versandkosten für die Lieferungen innerhalb Deutschlands und nach Österreich. Für den Versand in die restliche EU, die Schweiz und weltweit wird eine anteilsmäßige Beteiligung an den Mehrkosten der Lieferung berechnet. Die Selbstabholung ist in den Partnershops und bei My Esel möglich.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="E-Bikes" /><category term="Fahrräder" /><category term="Holz" /><category term="Ökologisch" /><category term="Nachhaltig" /><category term="Handgefertigt" /><category term="Made-in-Austria" /><summary type="html">Die Idee von My Esel</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/my-esel_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/my-esel_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Maxxisun</title><link href="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/maxxisun/" rel="alternate" type="text/html" title="Maxxisun" /><published>2024-02-19T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-19T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/maxxisun</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/oekostrom-und-oekogas/maxxisun/">&lt;h3 id=&quot;der-batteriespeicher-von-maxxisun&quot;&gt;Der Batteriespeicher von Maxxisun&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Maxxisun hat eine haushoch überlegene Lösung für maximale Energieeffizienz erfunden. Der smarte MAXXICHARGE ist ein echtes Batterie-Genie. Denn dieser patentierte Batteriespeicher bietet eine sekundengenaue Nulleinspeisung, speziell für privat genutzte Solaranlagen und Balkonkraftwerke. Damit wird zu keiner Zeit wertvoller Strom an das Netz verschenkt. Übrigens – den Algorithmus dafür haben die Wissenschaftler der Hochschule Anhalt entwickelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein so ausgestattetes System lohnt sich sofort: Erstens müssen nicht mehrere Zehntausend Euro investiert werden. Zweitens macht es sich durch die extrem hohe Effizienz in wesentlich kürzerer Zeit bezahlt. Drittens werden Haushalte auch wirtschaftlich nachhaltiger, weil sie unabhängiger von hohen Stromkosten sind.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-maxxisun&quot;&gt;Die Idee von Maxxisun&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Autarkie für alle. Nach diesem Motto ermöglicht Maxxisun bezahlbare, einfach verständliche und extrem effiziente Solaranlagen. Damit unterstützt die Marke auch soziale Nachhaltigkeit. Viele Privathaushalte sollen erneuerbare Energie selbst produzieren, Stromkosten sparen und von Stromanbietern unabhängig werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Maxxisun&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=330803-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/maxxisun_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Maxxisun&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-maxxisun&quot;&gt;Die Produkte von Maxxisun&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Maxxisun bietet ein beeindruckendes Sortiment an Balkonkraftwerken, das es Privathaushalten ermöglicht, auf einfache Weise in die Eigenproduktion von Strom einzusteigen. Durch die ab 2023 geltenden gesetzlichen Änderungen in Deutschland ist es jetzt noch leichter, ein Teil der Energiewende zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Balkonkraftwerke von Maxxisun sind für ihre einfache Installation bekannt – und deshalb auch für absolute Laien geeignet. Die mitgelieferten Montageanleitungen sind klar und verständlich. Kunden können aus verschiedenen Modellen wählen, die sehr hohe Wirkungsgrade bieten und mit langfristigen Garantien kommen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein weiterer Vorteil der Produkte von Maxxisun ist, dass die Leistung der Wechselrichter je nach Bedarf angepasst werden kann. Auch das vereinfachte Anmelden wird sehr gut erklärt, denn ab 2024 ist eine separate Anmeldung beim Netzbetreiber nicht mehr erforderlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maxxisun achtet darauf, dass alle Produkte den aktuellen technischen und baulichen Anforderungen entsprechen. Dazu gehören unter anderem Überspannungsschutz, Einspeisewächter und geeignete Wechselrichter. Auch die neuen Gesetzesänderungen, wie der Betrieb über einfache Schuko- Steckdosen und vereinfachte Brandschutzauflagen, werden berücksichtigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Maxxisun wird es für Privathaushalte einfacher und attraktiver, ihren eigenen Strom zu erzeugen. Die Kombination aus hochwertigen Produkten, einfacher Installation und Anmeldung macht Maxxisun zu einer ausgezeichneten Wahl für alle, die aktiv zur Energiewende beitragen und ihre Stromkosten senken wollen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;der-kundensupport-von-maxxisun&quot;&gt;Der Kundensupport von Maxxisun&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Kundenservice von Maxxisun beantwortet gerne alle Fragen zu nachhaltiger Eigenstromerzeugung, Photovoltaik, Balkonkraftwerken, technischen Details, Installation und Lieferung. Zudem geben die Experten wertvolle Tipps zur maximalen Energieeffizienz im Privathaushalt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-maxxisun-zahlungsarten&quot;&gt;Die Maxxisun Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Beim Bezahlen sind alle gebräuchlichen Zahlungsarten in dem Online-Shop von Maxxisun möglich. Neben Visa, Mastercard, American Express, UnionPay, Klarna, Giropay ist natürlich auch das Begleichen der Rechnung per Banküberweisungen zugänglich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-maxxisun-versandkosten&quot;&gt;Die Maxxisun Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Lieferungen aller PV-Anlagen aus dem Maxxisun Online-Shop innerhalb Deutschlands sind komplett kostenlos.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Ökostrom" /><category term="Balkonkraftwerke" /><category term="PV-Anlagen" /><category term="Solaranlagen" /><category term="Photovoltaik" /><category term="Batteriespeicher" /><category term="Grüner Strom" /><summary type="html">Der Batteriespeicher von Maxxisun</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/maxxisun_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/maxxisun_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Maren Jewellery</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/maren-jewellery/" rel="alternate" type="text/html" title="Maren Jewellery" /><published>2024-02-18T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-18T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/maren-jewellery</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/maren-jewellery/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-maren-jewellery&quot;&gt;Die Idee von Maren Jewellery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Maren Jewellery wurde mit der klaren Vision gegründet, die Schmuckindustrie zu revolutionieren und nachhaltigen Luxusschmuck für anspruchsvolle Kunden anzubieten. Die Idee ist es, Schmuckstücke zu kreieren, die nicht nur ästhetisch ansprechend sind, sondern auch ethisch und umweltbewusst hergestellt werden. Jedes Stück erzählt eine Geschichte von Liebe zum Detail, Handwerkskunst und einem tiefen Respekt für Mensch und Natur.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-maren-jewellery&quot;&gt;Die Prinzipien von Maren Jewellery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Maren Jewellery folgt einer klaren Philosophie der ganzheitlichen Nachhaltigkeit und Verantwortung. Das Unternehmen setzt auf transparente Lieferketten, recycelte Materialien und faire Arbeitsbedingungen. Mit einem starken Bekenntnis zu ethischer Produktion und Umweltschutz ist Maren Jewellery eine Stimme für eine neue Ära in der Schmuckbranche, die sich durch Achtsamkeit, Respekt und Nachhaltigkeit auszeichnet.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Maren Jewellery&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/cread.php?awinmid=46161&amp;amp;awinaffid=731132&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/maren-jewellery_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Maren Jewellery&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-maren-jewellery&quot;&gt;Die Produkte von Maren Jewellery&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von Maren Jewellery umfasst eine Vielzahl von zeitlosen und eleganten Schmuckstücken, von Verlobungsringen und Eheringen über schöne Schmuckgeschenke wie Ohrringe oder Halsketten. Auch ist es möglich sich individuelle Schmuckstücke anfertigen zu lassen sowie alte Schmuckstücke zu neuen umarbeiten zu lassen. Jedes Stück wird mit liebevoller Handwerkskunst und einem Sinn für Ästhetik entworfen, um die Schönheit der Natur zu feiern.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-maren-jewellery-online-shop-zahlungsarten&quot;&gt;Die Maren Jewellery Online-Shop Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Maren Jewellery bietet eine Vielzahl von Zahlungsarten an, darunter Kreditkarte, PayPal, PayPal Express und Banküberweisung sowie Klarna oder Klarna sofort, um den Einkauf für Kunden so bequem wie möglich zu gestalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-maren-jewellery-online-shop-versandkosten&quot;&gt;Die Maren Jewellery Online-Shop Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Schmuckstücke werden erst nach der Bestellung von Helge Maren angefertigt, so werden wertvolle Ressourcen geschont und Überproduktion vermieden. Deshalb werden alle Bestellung innerhalb von 1-3 Wochen versendet. Der Versand von dem Maren Jewellery Online-Shop erfolgt weltweit versichert und kostenlos mit UPS, Fedex oder DHL Express. Bei Lieferungen außerhalb der EU fallen ggf. Zollgebühren an, diese werden nicht von Maren übernommen. Retouren sind problemlos innerhalb von 2 Wochen möglich, um eine stressfreie Einkaufserfahrung zu gewährleisten.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Schmuck" /><category term="Made-in-Germany" /><category term="Recycelte Materialien" /><category term="Handgefertigt" /><category term="Hochwertig" /><summary type="html">Die Idee von Maren Jewellery</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/maren-jewellery_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/maren-jewellery_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">GreenKitchen</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/greenkitchen/" rel="alternate" type="text/html" title="GreenKitchen" /><published>2024-02-17T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-17T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/greenkitchen</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/greenkitchen/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-hinter-greenkitchen&quot;&gt;Die Idee hinter GreenKitchen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;GreenKitchen wurde mit dem Ziel gegründet, Küchengeschirr anzubieten, das nicht nur in der Handhabung effizient und langlebig ist, sondern auch einen nachhaltigen Lebensstil unterstützt. Die Marke fokussiert sich darauf, Produkte zu entwickeln, die Generationen überdauern können – ein Konzept, das in der modernen Wegwerfgesellschaft besonders wertvoll ist. Durch die Verwendung von hochwertigen, nachhaltigen Materialien und die Konzentration auf energiesparende Kochtechnologien möchte GreenKitchen den ökologischen Fußabdruck seiner Nutzer minimieren und gleichzeitig ein Bewusstsein für bewusstes Konsumieren schaffen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-greenkitchen&quot;&gt;Die Prinzipien von GreenKitchen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Prinzipien von GreenKitchen basieren auf drei Säulen: Nachhaltigkeit, Effizienz und Funktionalität. Jedes Produkt wird mit dem Gedanken entworfen, Energie zu sparen und die Umweltbelastung zu reduzieren, ohne dabei Kompromisse bei der Leistung oder Haltbarkeit einzugehen. GreenKitchen setzt auf innovative Materialien und Technologien, um Kochgeschirr zu schaffen, das nicht nur umweltfreundlich, sondern auch benutzerfreundlich und für alle Kochflächen geeignet ist. Die Marke verpflichtet sich zu Transparenz und Qualität, um das Vertrauen der Kunden zu gewinnen und zu erhalten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von GreenKitchen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.awin1.com/awclick.php?gid=454547&amp;amp;mid=42480&amp;amp;awinaffid=731132&amp;amp;linkid=3304269&amp;amp;clickref=&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/greenkitchen_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von GreenKitchen&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-greenkitchen&quot;&gt;Die Produkte von GreenKitchen&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment von GreenKitchen umfasst eine Vielzahl von Kochgeschirr, darunter Töpfe und Pfannen, die speziell für ihre Energieeffizienz und Langlebigkeit entwickelt wurden. Mit einer dreilagigen Hightech-Materialkombination ermöglichen diese Küchenhelfer ein gleichmäßiges Erwärmen und sind für alle Herdarten geeignet, inklusive Induktion. Besonderes Augenmerk legt GreenKitchen auf das Design seiner Produkte, das nicht nur funktional, sondern auch zeitlos ist, um in jeder Küche über Jahre hinweg seinen Platz zu finden. Diese GreenKitchen Produkte sind das Herzstück der Marke und spiegeln ihre Mission wider, nachhaltige und effiziente Lösungen für den Alltag anzubieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenkitchen-zahlungsarten&quot;&gt;Die GreenKitchen Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem Online-Shop von GreenKitchen werden alle gängigen Zahlungsarten inklusive Klarna, PayPal und Kreditkartenzahlungen angeboten.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-greenkitchen-versandkosten&quot;&gt;Die GreenKitchen Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Alle Bestellungen in dem GreenKitchen Online-Shop werden versandkostenfrei geliefert und es besteht ein 14-tätiges Rückgaberecht.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Nachhaltig" /><category term="Langlebig" /><category term="Energiesparend" /><category term="Kochgeschirr" /><category term="Küchengeschirr" /><category term="Töpfe" /><category term="Pfannen" /><summary type="html">Die Idee hinter GreenKitchen</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenkitchen_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/greenkitchen_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">biogewinner.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/biogewinner-de/" rel="alternate" type="text/html" title="biogewinner.de" /><published>2024-02-09T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/biogewinner-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/ernaehrung-und-lebensmittel/biogewinner-de/">&lt;h3 id=&quot;das-ziel-von-biogewinnerde&quot;&gt;Das Ziel von biogewinner.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Das Ziel von dem biogewinner.de Online-Shop ist es, hochwertige Bioprodukte in Großgebinden sehr kostengünstig anzubieten. Die Produkte werden ausschließlich direkt bei zertifizierten Herstellern und Importeuren aus Deutschland bezogen und das Angebot richtet sich an Verbraucher, Händler und Verarbeiter von Bioprodukten in größeren Mengen. Der Schwerpunkt liegt daher auf größeren Gebinden, wie z.B. 25 kg Säcke, Kartons mit 6 x 500 g Gläsern oder 5 kg Beuteln. Der Online-Shop von biogewinner.de ist ganz bewusst einfach und übersichtlich gestaltet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Bio Produkte wird eine nachhaltige landwirtschaftliche Anbauweise ohne chemischen Dünger, Pestizide oder genmanipuliertes Saatgut gefördert. Das hat langfristig sehr positive Auswirkungen auf die Bodenqualität, Naturflächen und Umwelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Unternehmen naturgegeben &amp;amp; biogewinner GmbH ist zudem &lt;a href=&quot;https://biogewinner.de/Klimapositives-Unternehmen&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;klimapositiv zertifiziert&lt;/a&gt;, d.h. die Einkäufe sind dadurch nicht nur CO2-neutral, sondern sogar klimapositiv. Das bedeutet, dass die verbleibende CO2-Belastung durch die Geschäftstätigkeit 5-fach ausgeglichen wurde.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von biogewinner.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=336393-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/biogewinner-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von biogewinner.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-biogewinnerde&quot;&gt;Die Produkte von biogewinner.de&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von biogewinner.de führt Bio-Artikel, die länger haltbar sind, um einen Kauf in Großgebinden zu ermöglichen. Das Sortiment umfasst Bio-Getreide, Bio-Mehl, Bio-Reis, Bio-Nüsse und -Trockenfrüchte, Bio-Nussmuse, Bio-Honig und -Öle sowie Bio-Fisch.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-biogewinnerde-zahlungsarten&quot;&gt;Die biogewinner.de Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In dem biogewinner.de Online-Shop können die Bio-Produkte in Großpackungen auf verschiedene Arten, unter anderem per Vorkasse, PayPal oder Kreditkarte, bezahlt werden. Der kauf auf Rechnung steht den Stammkunden, die bereits registriert sind und mindestens einmal bestellt haben, zur Verfügung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-biogewinnerde-versandkosten&quot;&gt;Die biogewinner.de Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Versand in Deutschland ist grundsätzlich versandkostenfrei und erfolgt weitestgehend mit DHL. Zudem gibt es in dem Online-Shop von biogewinner.de für die Bioprodukte in Großgebinde keinen Mindestbestellwert.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Bio" /><category term="Lebensmittel" /><category term="Bio-Getreide" /><category term="Bio-Mehl" /><category term="Bio-Reis" /><category term="Bio-Nüsse" /><category term="Bio-Trockenfrüchte" /><category term="Großpackung" /><category term="Großgebinde" /><summary type="html">Das Ziel von biogewinner.de</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/biogewinner-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/biogewinner-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sattvii</title><link href="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/sattvii/" rel="alternate" type="text/html" title="Sattvii" /><published>2024-02-08T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-08T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/sattvii</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/haus-und-garten/sattvii/">&lt;h3 id=&quot;die-idee-von-sattvii&quot;&gt;Die Idee von Sattvii&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Idee des Online-Shops entstand aus der Erkenntnis, dass es auf dem Markt keine zufriedenstellende Option gab, die sowohl umweltfreundlich als auch funktional war. Sattvii beschloss daher, die perfekte Brotdose selbst zu entwickeln, um eine nachhaltige und praktische Lösung anzubieten, die sich für jeden Anlass, jedes Alter und jede Jahreszeit eignet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durch die Verwendung von plastikfreiem und LFGB-geprüftem Silikon für die Dichtung, kinderfreundlichen Verschlüssen wie dem Softclip und einer 3-jährigen Garantie unterstreicht Sattvii sein Engagement für Qualität und Kundenzufriedenheit. Die zwei angebotenen Ausführungen, D-Lock (Softclips) und L-Lock (Hardclips), bieten verschiedene Verschluss- und Unterteilungsmöglichkeiten, um den Bedürfnissen unterschiedlicher Altersgruppen gerecht zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-prinzipien-von-sattvii&quot;&gt;Die Prinzipien von Sattvii&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Sattvii folgt einer Reihe von Prinzipien und Ideologien, die seine Mission und Werte widerspiegeln. Zu diesen gehören:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nachhaltigkeit: Sattvii verpflichtet sich dazu, nachhaltige Produkte anzubieten, die die Umwelt schonen und dazu beitragen, den ökologischen Fußabdruck zu reduzieren. Dies zeigt sich in der Verwendung von hochwertigem Edelstahl und plastikfreiem, LFGB-geprüftem Silikon für die Dichtung.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Qualität: Der Online-Shop von Sattvii legt großen Wert auf Qualität und Handwerkskunst. Alle Produkte werden sorgfältig entwickelt und hergestellt, um höchste Standards zu erfüllen und eine lange Lebensdauer zu gewährleisten.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kundenzufriedenheit: Sattvii strebt danach, die Bedürfnisse seiner Kunden bestmöglich zu erfüllen. Dies zeigt sich unter anderem in der Entwicklung kinderfreundlicher Verschlüsse wie dem Softclip und einer großzügigen 3-jährigen Garantie, die das Vertrauen der Kunden in die Produkte stärkt.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Innovation: Der Online-Shop von Sattvii ist bestrebt, innovative Lösungen anzubieten, die den Alltag seiner Kunden erleichtern und verbessern. Dies spiegelt sich in der Entwicklung verschiedener Ausführungen von Brotdosen wider, die den unterschiedlichen Bedürfnissen und Vorlieben gerecht werden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Insgesamt folgt der Online-Shop von Sattvii einer Ideologie der Nachhaltigkeit, Qualität, Kundenzufriedenheit und Innovation, um seinen Kunden die bestmöglichen Produkte und Erlebnisse zu bieten.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Sattvii&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://t.adcell.com/click.php?bid=279856-101181&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/sattvii_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Sattvii&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-produkte-von-sattvii&quot;&gt;Die Produkte von Sattvii&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Der Online-Shop von Sattvii führt eine breite Palette von hochwertigen Edelstahl-Brotdosen, die speziell für verschiedene Bedürfnisse und Vorlieben konzipiert sind. Die Produktpalette umfasst:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Brotdosen mit Softclip-Technologie: Diese Brotdosen zeichnen sich durch ihre kinderleichte Bedienung aus, dank der integrierten Softclip-Technologie. Sie bieten optimale Kindersicherheit durch die Softclose-Funktion und sind frei von scharfen Kanten. Diese Sattvii Brotdosen sind die perfekte Wahl für Eltern, die eine sichere und benutzerfreundliche Lösung für ihre Kinder suchen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Brotdosen mit Hardclip-Technologie: Die Brotdosen mit Hardclip-Technologie sind robust und zuverlässig für den Transport unterwegs. Sie verfügen über einen festen und sicheren Verschluss, der das Auslaufen von Flüssigkeiten verhindert und die Mahlzeiten sicher aufbewahrt. Diese Sattvii Brotdosen sind ideal für alle, die eine stabile und langlebige Lösung für ihre Mahlzeiten suchen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Das Sortiment umfasst verschiedene Ausführungen und Größen, um den individuellen Bedürfnissen und Vorlieben gerecht zu werden. Der Sattvii Online-Shop bieten sowohl Brotdosen für Kinder als auch für Erwachsene an, die alle aus hochwertigem Edelstahl gefertigt sind und frei von schädlichen Chemikalien sind. Bei Sattvii finden Sie die perfekte Kombination aus Funktionalität, Sicherheit und Stil, um Ihren Bedürfnissen gerecht zu werden und eine nachhaltige Lösung für den täglichen Gebrauch zu finden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sattvii-zahlungsarten&quot;&gt;Die Sattvii Zahlungsarten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Bestellungen in dem Sattvii Online-Shop können per American Express, Apple Pay, Google Pay, Klarna, Mastercard, PayPal, Shoppay, Sofort-Überweisung, UnionPay oder Visa bezahlt werden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;die-sattvii-versandkosten&quot;&gt;Die Sattvii Versandkosten&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ab einem Bestellwert von über 49 Euro bietet der Online-Shop von Sattvii eine versandkostenfreie Lieferung an. Für die Einkäufe unter 49 Euro werden Versandkosten von 5,49 Euro berechnet. Innerhalb Deutschlands beträgt die Lieferdauer für die nicht personalisierten Produkte in der Regel bis zu 5 Werktage. Für die Waren mit einer Gravur oder andere Maßanfertigungen kann die Lieferfrist bei bis zu 14 Werktagen liegen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Brotdosen" /><category term="Edelstahl" /><category term="Plastikfrei" /><category term="Klimaneutral" /><summary type="html">Die Idee von Sattvii</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sattvii_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/sattvii_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Grüne-Gutscheine.de</title><link href="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/gruene-gutscheine-de/" rel="alternate" type="text/html" title="Grüne-Gutscheine.de" /><published>2024-02-08T00:00:00+01:00</published><updated>2024-02-08T00:00:00+01:00</updated><id>https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/gruene-gutscheine-de</id><content type="html" xml:base="https://gutes-gewissen.com/geschenke-und-erlebnisse/gruene-gutscheine-de/">&lt;h3 id=&quot;was-genau-ist-grüne-gutscheine&quot;&gt;Was genau ist Grüne Gutscheine?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Als Rabattportal mit dem gewissen Extra ist Grüne Gutscheine ein Herzensprojekt der deutschlandweit etablierten Gutscheinplattform COUPONS.DE. Dabei funktioniert Grüne Gutscheine genau so, wie man sich ein Gutscheinportal vorstellt: Auf den Seiten der Plattform werden verschiedene Onlineshops mitsamt ihrer Aktionen und Codes aufgeführt, die dann für einen vergünstigten Online-Einkauf genutzt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allerdings fängt das Konzept an diesem Punkt erst an, denn für jeden über die Seite genutzten Coupon erhält Grüne Gutscheine eine Provision, die zu einem großen Teil in die Erhaltung des Regenwaldes investiert wird. Zudem werden auf den Seiten des Portals vor allem Onlineshops aufgenommen, die Umweltschutz, Artenerhaltung und Fairness zu ihren Kernwerten zählen und damit eine grüne Alternative zu herkömmlichen Anbietern darstellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;welchen-beitrag-leistet-grüne-gutscheine-zum-umweltschutz&quot;&gt;Welchen Beitrag leistet Grüne Gutscheine zum Umweltschutz?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um sicherzustellen, dass die Spenden genau dort ankommen, wo sie am meisten bewirken, arbeitet Grüne Gutscheine eng mit der Tropenwaldstiftung OroVerde zusammen. Diese setzt sich als gemeinnützige Naturschutzorganisation direkt dafür ein, dass Regenwaldgebiete weltweit erhalten und aufgeforstet werden. Neben dem allgemeinen Schutz des Ökosystems, das der Regenwald darstellt, steht dabei insbesondere die Erhaltung bedrohter Tier- und Pflanzenarten im Vordergrund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aber nicht nur über Spenden setzt Grüne Gutscheine seine Mission um: Auf den Seiten des Portals warten zudem nützliche Tipps für Verbraucher*innen, die aufzeigen, wie jeder Einzelne im Alltag zum Umweltschutz beitragen kann.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Die Website von Grüne-Gutscheine.de&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;affili&quot; data-affili=&quot;https://www.gruene-gutscheine.de/&quot; rel=&quot;dofollow&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/assets/images/screenshots/gruene-gutscheine-de_screenshot.jpg&quot; class=&quot;img-fluid&quot; alt=&quot;Website Vorschau von Grüne-Gutscheine.de&quot; /&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;wie-kann-ich-mit-grüne-gutscheine-sparen&quot;&gt;Wie kann ich mit Grüne Gutscheine sparen?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wie schon erwähnt, funktioniert das Sparen über Grüne Gutscheine wie auch bei anderen Gutscheinportalen. Die angebotenen Coupons enthalten Rabattcodes, die Nutzer*innen im jeweiligen Onlineshop verwenden, oder leiten direkt zu Rabattaktionen weiter. Dabei werden alle Coupons, die bei Grüne Gutscheine aufgeführt sind, von Hand auf ihre Gültigkeit und Funktionalität geprüft, um allen umweltbewussten Sparfüchsen ein reibungsloses Einkaufserlebnis bieten zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Falls Fragen zur Nutzung der grünen Gutscheine bestehen, finden alle Besucher*innen zu jedem Onlineshop eine ausführliche, ebenfalls händisch erstellte Anbieterseite sowie grüne Tipps, die besondere Maßnahmen und umweltrelevante Konzepte des jeweiligen Onlineshops vorstellen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;welche-kriterien-müssen-shops-erfüllen-um-bei-grüne-gutscheine-aufgenommen-zu-werden&quot;&gt;Welche Kriterien müssen Shops erfüllen, um bei Grüne Gutscheine aufgenommen zu werden?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um bei Grüne Gutscheine aufzutauchen, müssen Onlineshops sich über umweltfreundliche Sortimente, ein grünes Gesamtkonzept und/oder die Zusammenarbeit mit entsprechenden Organisationen qualifizieren. Dadurch entsteht ein umfassendes Portfolio an Anbietern, die Nutzer*innen ökologisch wertvolle Alternativen zum oftmals undurchsichtigen Konsum des Alltags aufzeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beispielsweise kann es sich bei diesen Shops um Unternehmen handeln, die der Nutzung von Einwegprodukten entgegenwirken, Secondhand-Artikel vertreiben oder bei der Produktion auf natürliche, biologisch abbaubare Rohstoffe setzen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;welche-grünen-gutscheine-werden-angeboten&quot;&gt;Welche grünen Gutscheine werden angeboten?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Um über Grüne Gutscheine beim Online-Einkauf zu sparen, können Besucher*innen eine Vielfalt verschiedener Aktionen und Gutscheincodes verwenden. Während manche Coupons auf Sale- und Aktionssortimente weiterleiten, funktionieren viele der Gutscheine über eine klassische Code-Eingabe im gewünschten Onlineshop.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie genau die Einlösung abläuft, ist für jeden Rabatt einzeln beschrieben. Die Rabattwerte variieren ebenfalls von Shop zu Shop und reichen von der Einsparung der Versandkosten, die Bestellungen für gewöhnlich um ein paar Euro vergünstigt, bis hin zu hohen prozentualen Preisnachlässen.&lt;/p&gt;</content><author><name>Tomislav</name></author><category term="Gutscheine" /><category term="Gutscheincodes" /><category term="Rabatte" /><category term="Nachhaltige Produkte" /><category term="Nachhaltiger Konsum" /><category term="Nachhaltig Einkaufen" /><summary type="html">Was genau ist Grüne Gutscheine?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gruene-gutscheine-de_logo.png" /><media:content medium="image" url="https://gutes-gewissen.com/assets/images/gruene-gutscheine-de_logo.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>